一单选题
1．下列登记失业人员不属于就业困难人员的是（）
A．女性四十周岁、男性五十周岁以上的人员
B．城镇零就业家庭成员
C．连续失业六个月以上的人员
D．持有《中华人民共和国残疾人证》人员
答案：C
2．就业困难人员享受社会保险补贴和岗位补贴的期限最长不超过（）年。
A．1年
B．2年
C．3年
D．4年
答案：C
3．就业补助资金分为对个人和单位的补贴和（）两类。
A．对就业困难人员的补贴
B．对用人单位的补贴
C．公共就业服务能力建设补助
D．高技能人才培养补助
答案：C
4．职业技能鉴定补贴标准，按照省有关部门规定的职业技能鉴定收费标准的（）确定。
A．50%
B．60%
C．80%
D．90%
答案：C
5．对招用就业困难人员并为其缴纳职工社会保险费的单位，以及通过公益性岗位安置就业困难人员并为其缴纳职工社会保险费的单位，按其为就业困难人员实际缴纳的（）给予补贴（不包括个人应缴纳部分）。
A．职工基本养老保险费
B．职工基本养老保险费和基本医疗保险费
C．职工基本养老保险费、基本医疗保险费、失业保险费
D．社会保险费
答案：D
6．为支持疫情防控重点物资生产企业复工达产，对春节期间（截至2020年2月9日）开工生产的企业，给予每人每天（）一次性用工补贴，每个企业最高不超过50万元。
A．1000元
B．300元
C．200元
D．500元
答案：C
7．县级以上政府要切实履行稳就业主体责任，健全就业工作议事协调机制，统筹推进本地区稳就业工作。（）是本地区稳就业工作第一责任人。
A．党委主要负责同志
B．政府主要负责同志
C．政府分管负责同志
D．人社部门主要负责同志
答案：B
8．就业补助资金不能用于以下哪项支出？（）
A．就业创业服务补助
B．创业师资培训补贴
C．创业担保贷款贴息
D．创业场所租赁补贴
答案：C
9．家政服务机构为16至60周岁从业人员购买意外伤害保险或含意外伤害保险的商业综合保险，按照每人每年不高于（）的标准给予补贴。
A．120元
B．60元
C．100元
D．200元
答案：B
10．以下被列入国务院第四次大督查发现的22项地方典型经验做法给予表扬的是山东省（）。
A．建设校城融合“双创”基地
B．建立大学生创业政策支持体系
C．建设创业大学
D．建设大数据中心
答案：C
11．山东省2017年以来执行的失业保险费率是（）。
A．3%
B．2%
C．1．5%
D．1%
答案：D
12．以下（）从失业保险基金中列支。
A．价格临时补贴
B．稳岗返还
C．技术技能提升补贴
D．以上都是
答案：D
13．以下（）不是创业带动就业扶持资金的支出项目。
A．公益性岗位补贴
B．职业培训补贴
C．创业师资培训补贴
D．创业担保贷款贴息及奖补
答案：A
14．2019年1月1日至2020年12月31日，技术技能提升补贴申领范围是国家职业资格目录的（）。
A．专业技术人员职业资格
B．技能人员职业资格
C．专业技术人员职业资格和技能人员职业资格
D．以上都不是
答案：C
15．就业见习补贴标准为当地最低工资标准的（）。
A．50%
B．55%
C．60%
D．65%
答案：C
16．12.2020年3月11日至12月31日，中小微企业招用毕业年度高校毕业生、签订1年以上劳动合同并办理就业登记的，每招用1人，给予最高（）元一次性吸纳就业补贴，招用同一名高校毕业生的只补贴1次。
A．1000
B．2000
C．3000
D．4000
答案：A
17．对离校2年内未就业的高校毕业生灵活就业缴纳的职工社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过实际缴费的()
A．1/3
B．2/3
C．3/5
D．4/5
答案：B
18．小微企业招用高校毕业生一次性创业岗位开发补贴执行标准：按照申请补贴时创造就业岗位数量和每个岗位不低于()元的标准给予一次性创业岗位开发补贴。
A．1000
B．1200
C．1500
D．2000
答案：D
19．自2017年起招募的“三支一扶”人员服务满2年且考核合格的，采取考核考察的方式公开招聘为乡镇事业单位工作人员，在聘用合同中约定（）年的最低服务期限。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：D
20．自2018年9月1日起，给予新招募且在岗服务满6个月的“三支一扶”人员一次性安家费（）元。
A．2000
B．3000
C．4000
D．5000
答案：B
21．丰富公共就业服务渠道，推行“一圈”实体网点服务，建设“（）分钟服务圈”，综合考虑服务半径，服务人口．资源承载能力和城镇化发展趋势，统筹布局服务网点。
A．10
B．15
C．30
D．60
答案：B
22．提升就业失业登记服务的便民化程度，推行（）制度。
A．全域协同
B．全域网办
C．全域通办
D．全域核查
答案：C
23．坚持大扶贫格局，在全省范围开展人资源社会保障脱贫攻坚（）行动等，参与到人力资源社会保障扶贫攻坚工作中。
A．乐业山东
B．携手互助
C．携手乐业
D．互助扶贫
答案：C
24．鼓励从就业补助资金中通过（）方式，向政府认定的培训机构整建制购买职业技能培训项目，为贫困劳动力和黄河滩区迁建劳动力免费提供培训。
A．项目制
B．四单制
C．双元制
D．订单制
答案：A
25．根据《山东省人民政府关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》（鲁政发〔2018〕30号），将个人创业担保贷款最高贷款额度由10万元提高至()万元。
A．15
B．20
C．25
D．30
答案：A
26．根据《山东省人民政府关于进一步稳定和扩大就业的若干意见》（鲁政发〔2018〕30号），小微企业当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人员数量达到企业现有在职职工人数的（）%（超过100人的企业达到15%）并与其签订1年以上劳动合同的，可申请最高不超过300万元的创业担保贷款。
A．15
B．20
C．25
D．30
答案：C
27．根据《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号）文件要求，除原规定的创业担保贷款对象（城镇登记失业人员．就业困难人员．复员转业退役军人．刑满释放人员．高校毕业生．化解过剩产能企业职工和失业人员．返乡创业农民工．网络商户．建档立卡贫困人口）外，将(A)纳入支持范围。
A．农村自主创业农民．
B．农民
C．被征地农民
D．返乡下乡创业农民。
答案：A
28．下列纸张尺寸符合收集归档材料公文用纸型号的是（）。
A．A3
B．B4
C．C4
D．A4
答案：D
29．在提供档案查阅服务时，查档单位应派（）名中共党员前往。
A．1
B．2
C．3
D．3人以上且为单数
答案：B
30．流动人员人事档案具体由公共就业和人才服务机构以及经人力资源社会保障部门授权的单位管理，其他单位未经授权不得管理流动人员人事档案。划线部分应为（）
A．省级
B．县级以上（含县级）
C．市级以上（含市级）
D．乡级以上（含乡级）
答案：B
31．县级以上人民政府应当通过（）措施，促进人力资源服务业发展。
A．政策引导
B．资金扶持
C．环境营造
D．以上都是
答案：D
32．劳动者年满（）周岁，可以通过人力资源服务机构、人力资源招聘活动、人力资源信息网络等求职。
A．十五周岁
B．十六周岁
C．十七周岁
D．十八周岁
答案：B
33．人力资源服务机构应当于每年（）前向设区的市或者县（市、区）人民政府人力资源社会保障部门报送上一年度报告。
A．3月1日
B．3月15日
C．4月1日
D．4月15日
答案：A
34．用人单位违反《条例》规定，提供虚假招聘信息的，由县级以上人民政府人力资源社会保障部门责令改正，处（）的罚款。
A．三千元以上五万元以下
B．三千元以上三万元以下
C．五千元以上三万元以下
D．五千元以上五万元以下
答案：B
35．《山东省人力资源市场条例》由山东省人民代表大会常务委员会第（）号公告颁布。（D）
A．96
B．97
C．98
D．99
答案：B
36．十九大报告中提出，“（）劳动者大军，弘扬劳模精神和工匠精神，营造劳动光荣的社会风尚和精益求精的敬业风气。
A．知识型、技能型、创新型
B．智慧型、技能型、创新型
C．知识型、技术型、创新型
D．知识型、技能型、创造型
答案：A
37．根据《关于加强高技能人才工作助推产业转型升级的意见》，到2020年我省高技能人才总量达到（）万人。
A．220
B．260
C．280
D．300
答案：D
38．技能大师工作站的主要功能是发挥高技能领军人才在带徒传技、技能攻关、（）、技能推广等方面的重要作用。
A．技艺传承
B．技术创造
C．技术更新
D．创新创造
答案：A
39．根据《山东省中长期人才发展规划纲要（2010―2020年）》，到2020年我省农村实用人才总量达到（）万人。
A．260
B．290
C．300
D．320
答案：B
40．根据《山东省人力资源和社会保障事业发展“十二五”规划纲要的通知》，营造（）良好氛围。
A尊重高技能人才、爱护高技能人才
B尊重高技能人才、关爱高技能人才
C重视高技能人才、爱护高技能人才
D尊敬高技能人才、爱护高技能人才
答案：A
41．国家按照规定的条件和程序将职业资格纳入（），实行清单式管理。
A．国家职业资格目录
B．行业职业资格目录
C．地方职业资格目录
D．就业准入目录
答案：A
42．职业资格设置、取消及纳入、退出目录，须由()会同国务院有关部门组织专家进行论证、并广泛听取社会意见后，按程序报经国务院批准。
A．人力资源社会保障部门
B．行业协会、学会
C．人力资源社会保障部
D．地方人民政府
答案：C
43．以下()职业资格实施部门是人社部门职业技能鉴定机构。
A．健康管理师
B．电梯安装维修工
C．孤残儿童护理员
D．工程测量员
答案：B
44．我国职业划分为()个大类。
A．4
B．7
C．8
D．18
答案：C
45．职业分类是以()为基本原则，对社会职业进行的系统划分与归类。
A．工作内容的同一性
B．同一行业领域
C．企业岗位划分
D．工作性质的同一性
答案：D
46．山东省规范完善企业职工基本养老保险省级统筹制度，提高养老保险基金统筹层次，要求各市加强基金统一管理使用，（）年年底前，实现市级养老保险基金统收统支，（）年年底前，实现全省养老保险基金统收统支。
A．20172018
B．20182019
C．20192020
D．20202021
答案：B
47．社会保险法实施前参保．延长缴费（）年后仍不足（）年的，可以一次性缴费至满（）年。
A．10．5．15
B．5．10．15
C．5．15．15
D．15．10．5
答案：C
48．山东省机关事业单位工作人员养老保险制度改革中，对于改革前参加工作．改革后退休的“中人”设立（）年过渡期，过渡期内实行新老待遇计发办法对比，保低限高。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：B
49．我省上解的中央调剂基金，由各市（指设区的市，含省本级，下同）养老保险基金上解的资金构成。按照全省职工平均工资的()和各市在职应参保人数作为计算上解额的基数，上解比例从()起步，按国家要求逐步提高。
A．90%3%
B．80%5%
C．90%5%
D．80%3%
答案：A
50．基本养老保险实行“社会统筹与个人帐户相结合”制度前参加工作的人员，退休后基本养老金由()．个人账户养老金．过渡性养老金三部分组成。
A．基本养老金　　　
B．基础养老金
C．补充性养老金　　
D．储蓄性养老金
答案：B
51．用人单位的社会保险登记事项发生变更或缴费单位终止的，应当自变更或终止之日起(D)日内，到社会保险经办机构办理变更或注销社会保险登记手续。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：D
52．跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满()年的，在该地办理待遇领取手续，享受当地基本养老保险待遇。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：B
53．跨省流动就业人员未在户籍地参保，但按国家规定达到待遇领取条件时待遇领取地为户籍地的，户籍所在地的相关社保经办机构应为其及时办理登记手续并（）。
A．保留基本养老保险关系
B．办理待遇领取手续
C．办理转移接续手续
D．建立基本养老保险账户
答案：C
54．用人单位的社会保险登记事项发生变更或缴费单位终止的，应当自变更或终止之日起()日内，到社会保险经办机构办理变更或注销社会保险登记手续。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：D
55．机关事业单位养老保险制度改革前参加工作．实施后退休且缴费年限累计满（）年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给过渡性养老金。
A．10
B．15
C．20
D．25
答案：B
56．《山东省人力资源和社会保障厅关于进一步规范企事业单位高级专家延长退休年龄有关问题的通知》（鲁人社字〔2019〕242号）规定，符合申请条件的人员，应当在达到国家规定退休年龄前（）个月，由本人向用人单位提出延退的书面申请。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：B
57．2.《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于转发人社厅发〔2019〕94号文件明确企业职工基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》（鲁人社字〔2019〕226号）规定，因重复领取待遇，需要从继续发放的基本养老金中逐月抵扣的，最低抵扣标准不低于继续发放的月基本养老金的（）。
A.10%
B.20%
C.30%
D.40%
答案：B
58．3.《山东省人力资源和社会保障厅关于进一步规范企业职工基本养老保险关系省内跨市转移接续办法有关问题的通知》（鲁人社字〔2019〕106号）规定，养老保险关系省内跨市转移接续的正常办理时限压缩至（）个工作日以内。
A.30
B.40
C.45
D.50
答案：A
59．《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于完善职工基本养老保险缴费政策的通知》（鲁人社规〔2019〕13号）规定，2019年1月1日至2020年12月31日期间，对连续（）个月以上无力支付职工最低工资或无法正常生产经营（）个月以上、仅为职工发放生活费的企业，符合《社会保险法》有关缓缴规定的，也可申请缓缴社会保险费。
A.34
B.33
C.66
D.36
答案：B
60．《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于完善职工基本养老保险缴费政策的通知》（鲁人社规〔2019〕13号）规定，缓缴期限一般不超过（）年。
A.1B.2C.3D.4
答案：A
61．《山东省人力资源和社会保障厅山东省财政厅关于完善职工基本养老保险缴费政策的通知》（鲁人社规〔2019〕13号）于（）起施行。
A.2020年2月1日
B.2020年1月1日
C.2020年1月31日
D.2019年12月31日
答案：A
62．居民基本养老保险养老金待遇领取人王某，于2016年4月1日死亡，王某的养老金从（）月起停止发放。
A．2016年4月
B．2016年5月
C．2016年6月
D．2016年7月
答案：B
63．目前，我省居民基本养老保险基础养老金最低标准为每人每月（）元。
A．118
B．120
C．100
D．88
答案：A
64．《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）规定，被征地农民养老保险方案应当由被征地村（居）民及其他参与各方共同签字确认，并由村（居）民委员会予以公示，公示期不得少于（）个工作日。
A．5日
B．7日
C．10日
D．15日
答案：A
65．《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）规定，市．县（市．区）国土资源部门应当在收到土地征收批复文件（）个工作日内，将批复文件转送同级财政．人力资源社会保障部门及社会保险经办机构，同时按批次或项目提供征地的具体批复信息，包括：国务院或省政府批文．批次或项目征地情况明细表（村居名称．征地面积．区片价标准．社保费用等）。
A．5日
B．7日
C．10日
D．15日
答案：C
66．《关于印发山东省被征地农民参加居民基本养老保险办法的通知》（鲁人社发〔2013〕35号）规定，2011年以后新征土地的被征地农民社会养老保障对象中未满16周岁人员及16周岁以上的在校学生，由县级社会保险经办机构为其建立（）账户。
A．被征地农民养老保险
B．居民基本养老保险个人
C．预存款
D．社会保障养老
答案：C
67．五级工伤职工提出与用人单位解除劳动合同，工伤保险基金应支付（）。
A．以解除劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，支付22个月的一次性工伤医疗补助金
B．以解除劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，支付22个月的一次性伤残就业补助金
C．以解除劳动合同时职工前12个月平均工资为基数，支付36个月的一次性工伤医疗补助金
D．以解除劳动合同时职工前12个月平均工资为基数，支付22个月的一次性工伤医疗补助金
答案：A
68．五级工伤职工，经职工本人提出，与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，可以领取（）月的一次性工伤医疗补助金。
A．18个
B．22个
C．30个
D．36个
答案：B
69．因职业病被认定为工伤并鉴定为五级的工伤职工，经本人提出，与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，可以领取（）月的一次性工伤医疗补助金。
A．18个
B．22个
C．33个
D．36个
答案：C
70．六级工伤职工，经职工本人提出，与用人单位解除或终止劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，用人单位应支付（）月的一次性伤残就业补助金。
A．18个
B．22个
C．30个
D．36个
答案：C
71．工伤职工被鉴定为七级至十级伤残的，劳动合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动合同，以其解除或终止劳动合同时统筹地区上年度职工月平均工资为基数，一次性工伤医疗补助金的具体标准为：七级（）月，八级10个月，九级（）月，十级4个月。
A．15个．6个
B．15个．7个
C．13个．7个
D．12个．6个
答案：C
72．山东省推进铁路公路水运水利能源机场等工程建设项目参加工伤保险工作方案规定，按建设项目参加工伤保险的，以项目或标段的建筑安装工程费（或工程合同价）为基数，按（）的比例计算缴纳工伤保险费。
A．1．5‰
B．1．2‰
C．1‰
D．0．8‰
答案：D
73．工伤职工与用人单位解除或者终止劳动合同时，距法定退休年龄不足（）年的按一次性伤残就业补助金全额的10%支付。
A．1
B．2
C．0．5
D．3
答案：A
74．工伤职工与用人单位解除或者终止劳动合同时，距法定退休年龄不足5年的，每减少1年一次性伤残就业补助金递减（）。
A．10%
B．15%
C．20%
D．25%
答案：C
75．职工被确诊为职业病的，一次性工伤医疗补助金在上述标准基础上加发（）。
A．25%
B．50%
C．75%
D．100%
答案：B
76．省人力资源社会保障厅．财政厅根据统筹地区工伤保险基金支付能力和省级调剂金结存情况，在统筹地区年度上解总量的（）倍以内给予调剂补助。
A．3
B．5
C．7
D．9
答案：B
77．()以上社会保险行政部门负责本行政区域内的社会保险基金监督举报奖励工作。
A．省级
B．县级
C．市级
答案：B
78．凡符合受理社保基金案件范围的举报，社会保险行政部门应当自受理之日起（）日内办结。情况复杂的可以适当延长，但最长不得超过（）日。
A．30．60
B．15．30
C．15．45
答案：A
79．对隐匿．转移．侵占．挪用社会保险基金的行为予以制止并（）。
A．责令改正
B．责令处分
C．行政处分
答案：A
80．举报人自接到社会保险基金违法违规案件举报奖励通知书之日起（）日内领取奖金。
A．15
B．20
C．30
答案：C
81．财政部门．审计机关按照（），对社会保险基金的收支．管理和投资运营情况实施监督。
A．各自职责
B．各自职能
C．各自分工
答案：A
82．《关于印发全省人力资源社会保障公共服务“三化”建设实施方案的通知》指出，让全体服务对象可以在任何时间．任何地点．选择合适的方式获取各项服务，实现公共服务的便捷．优质．高效。这种服务模式被称为“”服务模式。
A．5A
B．3A
C．5S
D．3S
答案：A
83．山东省人社厅关于印发《全面实施全民参保计划工作方案》的通知（鲁人社字〔2018〕393号），明确全民参保计划的总体目标是，到()，基本实现社会保险法定人员全覆盖。
A．2020年底
B．2021年底
C．2022年底
D．2023年底
答案：A
84．关于创业(扶贫)担保贷款及贴息，符合条件的创业人员，可申请10万元以内(含10万元)创业担保贷款，期限最长不超过（），利率可在贷款合同签订日贷款基础利率的基础上上浮不超过1个百分点，第一年给予全额贴息，第二年贴息2/3，第三年贴息1/3。?
A．1年
B．2年?
C．3年
D．5年
答案：C
85．省政府每年从省级失业保险滚存结余基金中安排不少于（）元，作为省级创业带动就业扶持资金。市级政府结合本地失业保险基金结余状况，每年可从失业保险基金结余中安排本级创业带动就业扶持资金。
A．2亿元
B．3亿元
C．5亿元
D．10亿元
答案：D
86．企业职工到达正常退休年龄或缓退年龄后，单位未及时申报的，其养老金从（）起纳入统筹。
A．到达法定退休年龄的当月　　
B．到达法定退休年龄的次月
C．单位正式申报的次月　
D．单位正式申报的当月
答案：C
87．参保人员临时基本养老保险缴费账户办理转移接续基本养老关系时，按照临时基本养老保险缴费账户的规定（）转移。
A．8%
B．12%
C．50%
D．全额
答案：D
88．某人2015年1月开始在A地某机关事业单位工作，其基本养老保险缴费工资基数为4500元，其中单位缴费比例为20%，个人缴费比例为8%，连续缴纳了6个月。后将其基本养老关系跨统筹转移至B地，假设不考虑利息，那么转移基金总额为（）
A．2916元
B．2160元
C．3240元
D．2808元
答案：D
89．职业年金个人账户采取记账方式管理的部分，根据职业年金实账积累部分（）确定记账利率。
A．零存整取利率
B．三年定期存款利率
C．投资收益率
D．基本养老保险个人账户记账利率
答案：C
90．城乡居民养老保险参保人员从符合待遇领取条件的（）起开始享受城乡居民养老保险待遇。待遇领取人员自死亡（）起停止发放养老保险待遇。
A．次月．次月
B．当月．次月
C．当月．当月
D．次月．当月
答案：A
91．目前我省居民养老保险个人账户养老金的月计发标准是如何计算的。
A．个人账户全部储存额除以195
B．个人账户全部储存额除以170
C．个人账户全部储存额除以139
D．个人账户全部储存额除以115
答案：C
92．企业退休人员因病或非因工死亡的，发给（）全省上年度月平均工资的救济费。
A．6个月
B．10个月
C．20个月
D．40个月
答案：B
93．工伤职工被鉴定为六级伤残的，经职工本人提出终止或者解除劳动合同时，应以上年度职工月平均工资为基数，支付()个月的一次性工伤医疗补助金。
A．36
B．30
C．22
D．18
答案：D
94．劳动能力现场鉴定场地应当配置监控录像系统，鉴定区域全程录像，录像资料保存时间不少于（）年。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：B
95．劳动能力鉴定结论书采取直接送达．留置送达．邮寄送达等方式无法送达的，可以在受送达人住所地张贴公告，或者在报纸．网站发布公告，自公告发出之日起经过日即视为送达。
A．30
B．31
C．60
D．61
答案：C
96．劳动能力鉴定档案按照《社会保险业务档案管理规定（试行）》进行管理，比照工伤保险待遇类（二）工伤认定材料，保存期限（）年。
A．30
B．40
C．50
D．60
答案：C
97．以下那种费用，不属于劳动能力鉴定费列支范围：
A．劳动能力鉴定专家劳务费
B．鉴定文书邮寄费;
C．鉴定档案整理服务费
D．劳动能力鉴定专家培训费。
答案：D
98．劳动能力鉴定专家劳务费实行限额控制，聘用具有副高级职称的鉴定专家，每人每天最高不超过（）元。
A．1000
B．2000
C．3000
D．4000
答案：B
99．劳动能力鉴定专家劳务费实行限额控制，聘用具有正高级职称的鉴定专家，每人每天最高不超过（）元。
A．1000
B．2000
C．3000
D．4000
答案：C
100．已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起（）内订立书面劳动合同。
A．一个月
B．两个月
C．半个月
D．三个月
答案：A
101．用人单位自用工之日起超过1个月不满1年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付（）的工资。
A．一倍
B．两倍
C．三倍
D．四倍。
答案：B
102．根据《劳动合同法》规定，以完成一定工作任务为期限的劳动合同，或者劳动合同期限不满（）的，不得约定试用期。在其他情况下，是否约定试用期，由用人单位与劳动者协商确定。
A．一个月
B．两个月
C．半个月
D．三个月
答案：D
103．按照《劳动合同法》的规定，用人单位应当向劳动者支付经济补偿的，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付（）工资的标准向劳动者支付。
A．一个月
B．两个月
C．半个月
D．三个月
答案：A
104．用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在（）内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。
A．五日
B．十日
C．十五日
D．一个月
答案：C
105．劳务派遣单位．用工单位违反《劳动合同法》有关劳务派遣规定的，由劳动行政部门责令限期改正逾期不改正的，以每人（）的标准处以罚款，对劳务派遣单位，吊销其劳务派遣业务经营许可证。
A．一千元以上五千元以下
B．五千元以上一万元以下
C．一万元以上一万五千元以下
D．一万五千元以上二万元以下
答案：B
106．根据《山东省女职工劳动保护办法》的规定，符合法律、法规规定生育子女的夫妻，依法增加女职工产假（）天、给予男方护理假7天。
A．20天
B．30天
C．50天
D．60天
答案：D
107．用人单位应当在每天的劳动时间内为哺乳期女职工安排（）小时哺乳时间；女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加（）小时哺乳时间。
A．0.5、1
B．1、1
C．1、0.5
D．2、0.5
答案：B
108．根据《山东省企业工资支付规定》，劳动者患病或者非因工负伤，在国家规定的医疗期内，企业应当按照国家和省有关规定支付病假工资或者疾病救济费，病假工资或者疾病救济费不得低于当地最低工资标准的（）。
A．60%
B．70%
C．80%
D．90%
答案：C
109．女职工产假期满上班，用人单位可以给予（）适应时间。
A．1-2周
B．3周
C．4周
D．1个月
答案：A
110．女职工怀孕（）以上的，不延长其劳动时间或者安排夜班劳动，每天在劳动时间内安排其休息不少于1小时。
A．三个月
B．五个月
C．七个月
D．八个月
答案：C
111．当事人提出管辖异议的，应当在（）书面提出。当事人逾期提出的，不影响仲裁程序的进行，当事人因此对仲裁裁决不服的，可以依法向人民法院起诉或者申请撤销。
A．开庭前
B．举证期限前
C．开庭后
D．答辩期满前
答案：D
112．仲裁调解和其他方式结案的案卷，保存期不少于（）年，仲裁裁决结案的案卷，保存期不少于()年，国家另有规定的从其规定。
A．5，10
B．5，15
C．10，20
D．20，30
答案：A
113．劳动人事争议仲裁委员会裁决劳动人事争议案件实行仲裁庭制。仲裁庭由（）名仲裁员组成，设首席仲裁员。简单劳动人事争议案件可以由（）名仲裁员独任仲裁。
A．3，1
B．5，1
C．2，1
D．6，1
答案：A
114．仲裁庭对（）的案件，根据当事人的申请，可以裁决先予执行，移送人民法院执行。
A．追索劳动报酬．工伤医疗费．经济补偿或者赔偿金
B．追索社会保险
C．确认劳动关系
D．休息休假
答案：A
115．劳动争议仲裁（）进行，但当事人协议不公开进行或者涉及国家秘密．商业秘密和个人隐私的除外。
A．不公开
B．依申请公开
C．秘密
D．公开
答案：D
116．劳务派遣单位或者用工单位与劳动者发生劳动争议的，（）为共同当事人。
A．劳务派遣单位和劳动者
B．用工单位和劳动者
C．劳务派遣单位和用工单位
D．劳务派遣单位．用工单位和劳动者
答案：C
117．下列不符合仲裁员任职条件的（）。
A．曾任审判员的
B．从事法律研究．教学工作并具有中级以上职称的
C．具有法律知识．从事人力资源管理或者工会等专业工作满五年的
D．律师执业满一年的
答案：D
118．发生劳动争议的劳动者一方在（）人以上，并有共同请求的，可以推举代表参加调解．仲裁或者诉讼活动。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：B
119．下列关于用人单位支付劳动者工资报酬说法错误的是（）。
A．安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬。
B．休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬。
C．法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。
D．休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。
答案：D
120．下列说法错误的有（）。
A．劳动者申请先予执行的，可以不提供担保。
B．仲裁庭在作出裁决前，应当先行调解。
C．仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。
D．劳动者申请仲裁必须采用书面形式。
答案：D
121．下列说法正确的有（）。
A．被申请人收到书面通知，无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，不能缺席裁决。
B．仲裁员是本案当事人或者当事人．代理人的近亲属的，应当回避。
C．裁决应当按照多数仲裁员的意见作出，少数仲裁员的不同意见应当记入笔录。仲裁庭不能形成多数意见时，裁决应当按照多数仲裁员的意见作出。
D．用人单位对终局裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。
答案：B
122．郭某（美国人，已取得《外国专家证》和《外国专家来华工作许可证》），2013年7月，到国内J大学（事业单位）担任外籍英语教师，郭某非J大学在编人员。双方签订了《外籍工作人员聘用合同书》，约定“乙方（郭某）月工资4400元人民币。乙方需向甲方（J大学）汇报工作情况，并在工作范围内接受甲方所有合理指示。乙方应遵守甲方规定的各项规章制度和聘用纪律，自觉服从甲方管理。”郭某有课程安排时到J大学处授课，无课程安排时无需到单位。以下说法正确的是（）
A．郭某与J大学形成的是劳动关系
B．郭某与J大学形成的是劳务关系
C．郭某与J大学形成的是聘用关系
D．郭某与J大学形成的是雇佣关系
答案：A
123．2011年1月1日，蔡某经人介绍到某剧院工作，双方未签订劳动合同，蔡某工作岗位是保洁，主要工作内容为每天在早8:30之前完成某剧院办公区域的保洁工作，每周出勤时间为周一至周五，每天工作时间在早6:30-8:30之间，具体工作时长不固定，完成保洁工作后即可离开，某剧院未给蔡某安排固定的办公场所，也不对蔡某记录考勤，蔡某也不需要在某剧院坐班。某剧院每月按照固定工资标准通过银行转账的方式支付蔡某工资。这种用工一直维持到2015年10月份。以下说法正确的是（）
A．因某剧院用工之日起满一年未与蔡某订立书面劳动合同，应视为同蔡某订立无固定期限劳动合同
B．因蔡某工作期间未享受带薪年休假，某剧院应支付蔡某相应的年休假工资
C．某剧院应支付蔡某自2011年2月1日至2011年12月1日期间未签订劳动合同的双倍工资
D．某剧院可以随时通知蔡某终止用工，而不支付蔡某任何经济补偿
答案：D
124．2013年2月，王某与A公司签订了为期2年的书面劳动合同，合同约定王某从事人力资源主管工作。2013年5月，公司总经理口头通知王某，根据工作需要，将其调整到市场营销部担任主管，王某当天即到市场营销部报到并开展工作。同年8月，王某以不熟悉市场营销工作为由，要求调回人力资源部，公司不同意。王某遂向当地劳动人事争议仲裁委员会提起仲裁，要求继续按照劳动合同约定从事人力资源主管工作。以下说法正确的是（）
A．劳动合同明确约定了工作岗位，用人单位不能随意变更，仲裁委应支持王某请求
B．虽然劳动合同内容可以变更，但公司采用的是口头形式，故变更没有法律效力
C．劳动合同虽然已经约定了工作岗位，但公司可以根据工作需要随时调整，故公司不用答应王某请求
D．虽然双方是口头变更了劳动合同内容，但王某当天即上任，且在市场营销主管岗位上实际工作超过1个月，应视为合同变更有效，仲裁委不应支持王某请求
答案：D
125．以下哪种情况可以被认定为劳动关系（）
A．小刘在学校期间到某汽车销售公司实习
B．老王在退休后到所在小区担任保安职务
C．孙某在停薪留职期间，到一家新的企业担任汽车修理工
D．某企业为享受政府优惠政策借用张某的残疾证，并与张某签订劳动合同．缴纳社会保险，但公司未给张某安排实际工作岗位，张某也未实际到岗工作
答案：C
126．按照劳动法规定，延长工作时间，一般每日不得超过（），因特殊原因，最长不得超过（），且每月累计不得超过（）。
A．1小时；2小时；60小时
B．1小时；2小时；36小时
C．1小时；3小时；36小时
D．1小时；3小时；60小时
答案：C
127．事业单位工作人员连续旷工超过（）个工作日，或者1年内累计旷工超过（）个工作日的，事业单位可以解除聘用合同。
A．15；30
B．10；30
C．15；20
D．10；20
答案：A
128．劳务派遣单位跨地区派遣劳动者的，被派遣劳动者享有的劳动报酬和劳动条件的执行标准是（）
A．派遣单位所在地标准
B．用工单位所在地标准
C．由派遣协议约定标准
D．两地都可以
答案：B
129．劳动和社会保障监察工作所需经费列入（）财政预算。
A．上级
B．下级
C．同级
D．省级
答案：C
130．任何组织和()对违反劳动和社会保障法律．法规的行为，有权向劳动和社会保障行政部门检举或者控告，其合法权益依法受到保护。
A．工会
B．个人
C．企业
D．社团
答案：B
131．用人单位非法招用未满十六周岁的未成年人或者违反国家对女职工和未成年工保护规定，侵害其合法权益的，由劳动和社会保障行政部门责令改正，处以()的罚款。
A．一千元以上一万元以下
B．二千元以上三万元以下
C．五千元以上五万元以下
D．三千元以上五万元以下
答案：D
132．省劳动和社会保障行政部门负责对()．省属用人单位及与之合资．合作企业和外省．部队驻鲁用人单位实施劳动和社会保障监察。
A．中央所属
B．地方所属
C．市级单位
D．县级单位
答案：A
133．设区的市和县(市．区)劳动和社会保障行政部门的监察管辖范围，由()人民政府确定。
A．省
B．区
C．设区的市
D．县
答案：C
134．下级劳动和社会保障行政部门认为情况复杂或者影响重大的案件，可以提请()劳动和社会保障行政部门查处。
A．上一级
B．同级
C．下一级
D．本级
答案：A
135．劳动和社会保障行政部门制作的行政处理决定书或者行政处罚决定书，应当自送达当事人之日起()内报送上一级劳动和社会保障行政部门备案。
A．三日
B．七日
C．十日
D．十四日
答案：C
136．对于被评为C级的企业，人力资源社会保障部门应当对其主要负责人．直接责任人进行（），敦促其遵守劳动保障法律．法规和规章。
A．诫勉
B．约谈
C．责令
D．惩戒
答案：B
137．用人单位阻挠劳动和社会保障监察人员依法行使监察职权或者打击报复举报人员的，由劳动和社会保障行政部门处以（）的罚款。
A．五千元以上三万元以下
B．一千元以上一万元以下
C．二千元以上二万元以下
D．三千元以上一万元以下
答案：A
138．人力资源社会保障部门开展守法诚信等级评价，应当听取当地政府有关部门．（）组织的意见和建议。
A．企业家协会
B．工会
C．商业协会
D．税务
答案：B
139．（）以上地方人民政府对本行政区域内保障农民工工资支付工作负责。
A.省级
B.市级
C.县级
D.乡、镇级
答案：C
140．任何（）对拖欠农民工工资的行为，有权向人力资源社会保障行政部门或者其他有关部门举报。
A.单位
B.个人
C.单位和个人
D.组织或个人
答案：C
141．农民工工资应当以货币形式，通过（）或者现金支付给农民工本人，不得以实物或者有价证券等其他形式替代。
A.个人代发
B.银行转账
C.他人代领
D.预支生活费
答案：B
142．用人单位应当按照与农民工（）约定或者依法制定的规章制度规定的工资支付周期和具体支付日期（）支付工资。
A.口头、分期
B.口头、足额
C.书面、足额
D.书面、分期
答案：C
143．实行（）工资制的，按照月、周、日、小时为周期支付工资；实行计件工资制的，工资支付周期由双方依法约定。
A.月、周、日、小时
B.工作周期
C.岗位等级
D.计时
答案：A
144．书面工资支付台账应当包括用人单位名称，（），支付日期，支付对象姓名、身份证号码、联系方式，工作时间，（）及代扣、代缴、扣除项目和数额，实发工资数额，银行代发工资凭证或者农民工签字等内容。
A.支付周期，应发工资项目
B.支付方式，预发工资项目
C.支付方式，应发工资项目
D.支付周期，预发工资项目
答案：A
145．用人单位允许个人、不具备合法经营资格或者未取得相应资质的单位以用人单位的名义对外经营，导致所拖欠招用农民工工资的，由（）清偿，并可以依法进行追偿。
A.个人
B.用人单位
C.不具备合法经营资格的单位
D.未取得相应资质的单位
答案：B
146．建设单位应当有满足施工所需要的资金安排。没有满足施工所需要的资金安排的，工程建设项目（）开工建设；依法需要办理施工许可证的，相关行业工程建设主管部门不予颁发施工许可证。
A.不得
B.视情况
C.可以
D.先行
答案：A
147．建设单位与施工总承包单位依法订立书面工程施工合同，应当约定工程款计量周期、工程款进度结算办法以及人工费用拨付周期，并按照保障农民工工资按时足额支付的要求约定人工费用。人工费用拨付周期不得超过（）个月。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：A
148．施工总承包单位应当按照有关规定存储（），（）用于支付为所承包工程提供劳动的农民工被拖欠的工资。
A.工资保证金、专项
B.工资应急金、专项
C.工资保证金、临时
D.工资应急金、临时
答案：A
149．建设单位或者施工总承包单位将建设工程发包或者分包给个人或者不具备合法经营资格的单位，导致拖欠农民工工资的，由（）清偿。
A.不具备合法经营资格的单位
B.建设单位或者施工总承包单位
C.个人
D.个人或者不具备合法经营资格的单位
答案：B
150．人力资源社会保障行政部门、相关（）和其他有关部门应当按照职责，加强对用人单位与农民工签订劳动合同、工资支付以及工程建设项目实行农民工实名制管理、农民工工资专用账户管理、施工总承包单位代发工资、工资保证金存储、维权信息公示等情况的（），预防和减少拖欠农民工工资行为的发生。
A.行业监管部门、日常巡查
B.行业工程建设主管部门、监督检查
C.行业主管机构、日常监管
D.执法部门、指导督促
答案：B
151．人力资源社会保障行政部门发现拖欠农民工工资的违法行为涉嫌构成拒不支付劳动报酬罪的，应当按照有关规定及时移送（）审查并作出决定。
A.检察机关
B.司法行政部门
C.公安机关
D.相关执法部门
答案：C
152．人力资源社会保障行政部门作出责令支付被拖欠的农民工工资的决定，相关单位不支付的，可以依法申请（）强制执行。
A.人民法院
B.司法行政部门
C.公安机关
D.相关执法部门
答案：A
153．建设单位未依法提供工程款支付担保或者政府投资项目拖欠工程款，导致拖欠农民工工资的，县级以上人民政府应当（）其新建项目，并记入信用记录，纳入国家信息系统进行公示。
A.禁止
B.限制
C.不予审批
D.有条件审批
答案：B
154．开展精准高效的市场化引才活动。每（）举办一次“中国山东海内外高端人才交流会”。
A．三年
B．两年
C．一年
D．四年
答案：B
155．山东省有突出贡献的中青年专家每（）年选拔一次。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：B
156．博士后申请者一般应为新近毕业的博士毕业生，年龄应在（）周岁以下。
A．30
B．35
C．40
D．45
答案：B
157．我省非教育系统政府公派出国留学项目，每年选派人数大约是（）。
A．30人
B．100人
C．200人
D．300人
答案：D
158．泰山产业领军人才工程产业技能类国内人才申报人选年龄一般不超过（）周岁。
A．40
B．60
C．55
D．50
答案：C
159．山东省博士后创新项目按照在站博士后研究人员总数（）左右的比例进行择优资助，项目分三个等次，一等项目资助（）万元，二等项目资助（）万元，三等项目资助（）万元。
A．12%，12，8，5
B．10%，10，5，3
C．8%，8，3，2
D．6%，6，2，1
答案：B
160．鼓励、支持新型研发机构建设，培养科技创新人才和团队，开展（）基础研究和面向需求的应用研发。县级以上人民政府应当对从事新型研发机构建设的高等学校、科研机构以及其他企业事业单位和社会组织给予支持。
A．原创性
B．创新性
C．实用性
D．前沿性
答案：A
县级以上人民政府应当对从事新型研发机构建设的高等学校、科研机构以及其他企业事业单位和社会组织给予支持
161．省企业博士（后）集聚计划，对企业博士后科研工作站在站人员生活补贴标准为每年5万元，在站时间每满1年申领1次，最长补贴（）年。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
162．省企业博士（后）集聚计划规定，博士后研究人员出站留（来）鲁到企业工作的一次性补贴标准为（）万元。
A．12
B．15
C．18
D．20
答案：B
163．高校、科研院所、医疗机构等企事业单位中经批准离岗创业或兼职的专业技术人才，（）年内可在原单位按规定正常申报职称，创业或兼职期间工作业绩作为职称评审依据。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：B
164．各级党委、政府认定的高层次、急需紧缺人才可直接申报相应层级的职称，其中入选（）级以上重点人才工程的可直接申报正高级职称。
A．国家
B．省
C．市
D．县
答案：B
165．非企事业单位（含参公管理单位）的人员交流聘用到企事业单位专业技术岗位上工作，在现工作岗位从事专业技术工作（）年以上，经考核符合条件的，可申报相应的职称。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：A
166．专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于（）学时。
A．60
B．70
C．80
D．90
答案：D
167．充分发挥市场在继续教育资源配置中的（）作用。
A．决定性
B．基础性
C．保障性
D．关键性
答案：A
168．在专业技术人员资格考试过程中，发现应试人员把考试辅导资料带到座位进行抄袭，应给予的处理是
A．当次该科目考试成绩无效
B．当次全部科目考试成绩无效
C．当次全部科目考试成绩无效,2年内不得参加各类专业技术人员资格考试
D．当次全部科目考试成绩无效,违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案，记录期限5年。
答案：D
169．事业单位公开招聘笔试中，仅给予应试人员当次该科目成绩无效处理的违纪违规行为是：
A．将试卷带出考场
B．抄袭他人答案
C．找人替考
D．使用手机查询资料
答案：A
170．考后答卷须通过（）方式送到指定地点。
A．物流
B．普通快递
C．机要通信
D．托人捎带
答案：C
171．在专业人员技术资格考试中，应试人员在考试过程中使用禁止带入考场的通讯工具．规定以外的电子用品，应给予：
A．当次该科目考试成绩无效的处理
B．当次全部科目考试成绩无效的处理
C．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期为5年
D．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，长期记录
答案：C
172．在专业人员技术资格考试中，应试人员在考试过程中代替他人或者让他人代替自己参加考试的应给予：
A．当次该科目考试成绩无效的处理
B．当次全部科目考试成绩无效的处理
C．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期为5年
D．当次全部科目考试成绩无效，并将其违纪行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，长期记录
答案：D
173．我省向高层次人才颁发的用于享受高层次人才服务绿色通道待遇的凭证是什么？
A．山东惠才卡
B．山东省引进人才服务绿卡
C．齐鲁绿卡
D．山东优才卡
答案：A
174．山东省社会力量引进高层次人才奖励最高奖励金额是多少？
A．5万
B．10万
C．15万
D．20万
答案：D
175．山东省留学人员回国创业奖评选表彰每（）年组织一次？
A．1年
B．2年
C．3年
D．4年
答案：B
176．全省专家服务基层工作写入了哪一年的政府工作报告？
A．2017年
B．2018年
C．2019年
D．2016年
答案：C
177．对用人单位急需．紧缺的优秀博士后研究人员，自愿到我省高等院校．科研机构．医疗卫生等事业单位工作的，可简化招聘程序，采取（）的方式招聘。
A．面试
B．直接录用
C．考察
D．考试
答案：C
178．事业单位工作人员年度考核优秀档次人数一般不超过本单位实际参加年度考核工作人员人数的()。
A．15％
B．20％
C．10％
D．25％
答案：A
179．事业单位特设岗位主要在事业单位()岗位类别中的主系列设置。
A．专业技术
B．管理
C．工勤技能
D．辅助
答案：A
180．以下事业单位公开招聘所设置的人员条件中，（）选项不符合“不得设置歧视性条件要求”。
A．具有中华人民共和国国籍
B．年龄在40周岁以下
C．毕业院校为985．211高校
D．品行端正，身体健康
答案：C
181．聘用单位与受聘人员签订聘用合同，可以约定试用期，试用期一般不超过（）个月。
A．3
B．6
C．9
D．12
答案：A
182．事业单位工作人员对人事处理不服申请复核的，由（）管辖。
A．处理决定人
B．原处理单位
C．同级人社部门
D．上级主管部门
答案：B
183．《全面加强全省人力资源社会保障系统行风暨“四百工程”建设行动实施方案》（鲁人社发〔2018〕35号）中要求，2019年底实现政务服务事项网上可办率市、县级不低于（），基本实现（）政务服务事项“一窗”分类受理。
Ａ．60%70%　
B．70%70%
C．70%80%
D．80%80%
答案：B
184．全省人社系统实施百名先锋培育工程，内容之一就是把行风建设内容纳入各级党组织学习计划，加大对全系统干部职工特别是一线窗口人员政治素质、业务能力、职业道德和作风建设的培训力度，窗口工作人员每年至少培训（）次，新入职人员培训要达到（）。
Ａ．2次85%　
B．2次90%
C．1次95%
D．1次100%
答案：D
185．2018年全省人社系统集中开展了行风建设百日攻坚行动，要求推进数据共享，开展（）试点工作，推进电子档案应用，加快推进业务事项网上办理进度。
Ａ．电子印章　
B．电子签章
C．数据印章
D．网络签章
答案：B
186．省人社厅《2019年全省人社系统行风建设暨“一次办好”改革工作要点》指出，深入落实省委、省政府“工作落实年”以及人社部部署要求，以整治（）、（）问题为主线，以加强窗口建设和标准化信息化建设为着力点，努力打造优质高效的人社服务。
A．形式主义、官僚主义
B．享乐主义、奢靡之风
C．山头主义、码头文化
D．宗派主义、圈子文化
答案：A
187．请问以下哪一句话不符合当前行风建设工作要求？
A．“您的业务我们已经办理，请之后再补齐剩余证明资料”。
B．“不好意思，今天我同事请假了，明天再给您办理吧”。
C．“这项查询业务，请出示您的身份证或社保卡”。
D．“关于您的这项义务，请扫描二维码办理”。
答案：B
188．2020年是山东省委、省政府确定的（）
A．担当作为狠抓落实年
B．改革攻坚年
C．扶贫攻坚年
D．反腐倡廉年
答案：B
189．根据山东省委省政府《关于深化制度创新加快流程再造的指导意见》、省政府办公厅《关于印发数字山东2020行动方案的通知》（鲁政办字〔2020〕47号），加快建设数字政府，推进基础支撑一体化，构建()的支撑体系。
A．“一窗受理?一次办好”
B．“一卡、一证、一号、一线”
C．“一个号、一张网、一条线、一朵云”
D．“一个平台、一个号（码）、一张网络、一朵云”
答案：D
190．根据省政府办公厅《关于印发数字山东2020行动方案的通知》（鲁政办字〔2020〕47号）要求，推行“一号通行”，将（）作为唯一标识，实现一次认证“全网通行”。
A．身份证号码和社保卡号码
B．身份证号码和统一社会信用代码
C．身份证号码和驾驶证号码
D．身份证号码和学历证书号码
答案：B
191．山东省人民政府办公厅《印发关于持续深入优化营商环境的实施意见配套措施的通知》（鲁政办字〔2020〕61号），提出完善“政务服务一网通办”总门户，2020年6月底前，除法律、法规另有规定，或者涉及国家秘密、公共安全等情形外，将依申请政务服务事项全部纳入省“政务服务一网通办”总门户运行，网上可办率不低于（）。
A．80%
B．85%
C．90%
D．95%
答案：C
192．山东省人民政府办公厅《关于印发山东省政务服务“一链办理”实施方案的通知》（鲁政办字〔2020〕62号）要求，在事项标准化基础上，以企业和群众（）为导向，再造关联事项“一链办理”主题服务流程，建立省级统筹、部门协同、整体联动、线上线下融合新模式。
A．“办成一件事”
B．“不见面办事”
C．“最多跑一次”
D．“网络办事”
答案：A
193．2020年5月，山东省政府下发通知，确定2020年年底前，全面建立全省政务服务（）制度，由评价主体通过各级政务服务机构实体服务窗口、各类政务服务平台进行在线或现场评价。
A．“一窗受理”
B．“不见面”
C．“好差评”
D．“人人评”
答案：C
194．为深入推进“一窗受理?一次办好”改革，今年5月省政府下发通知，要在事项标准化基础上，以企业和群众“办成一件事”为导向，再造关联事项（）主题服务流程，建立省级统筹、部门协同、整体联动、线上线下融合新模式，实现“一件事”一个窗口、一张表单、一组流程、一套材料、一次办好。
A.“一网办理”
B.“一链办理”
C.“一体办理”
D.“一事办理”
答案：B
195．各县（市、区）人力资源社会保障部门要设立（），提供人力资源社会保障基本公共服务。
A．人力资源和社会保障综合服务中心
B．人力资源和社会保障所
C．人力资源和社会保障服务站
D．人力资源和社会保障服务队
答案：A
196．街道、乡镇要设立（），提供人力资源社会保障基本公共服务。
A．人力资源和社会保障综合服务中心
B．人力资源和社会保障所
C．人力资源和社会保障服务站
D．人力资源和社会保障服务队
答案：B
197．城镇社区、农村社区和人口在1500人（含）以上的行政村或者有条件的行政村要设立（），提供人力资源社会保障基本公共服务。
A．人力资源和社会保障综合服务中心
B．人力资源和社会保障所
C．人力资源和社会保障服务站
D．人力资源和社会保障服务队
答案：C
198．鼓励通过实施高校毕业生基层服务项目、购买服务、公益岗位开发、引入社会工作者等方式，充实基层人力资源社会保障（）队伍。
A．管理员
B．协管员
C．协理员
D．服务员
答案：C
199．“将社会保障卡作为持卡人办理就业登记．失业登记．参保登记．工伤认定．职业培训．技能鉴定等人力资源和社会保障业务，享受各项就业扶持政策和就业服务．社保服务．人才服务的主要电子身份凭证。”上述文字描述的是社会保障卡的哪项基本功能？
A．金融支付功能
B．电子凭证功能
C．信息记录功能
D．自助查询功能
答案：B
200．社会保障卡采用全国统一的卡面样式，正面印有（）。
A．“中华人民共和国社会保障卡”字样
B．印有持卡人姓名
C．社会保障号码
D．持卡人照片
答案：A
201．下列哪一种业务不是社会保障卡包含六大类服务。
A．社区建设业务
B．工伤保险待遇业务
C．人事人才业务
D．就业服务
答案：A
202．人社部下发的社会保障卡应用目录共有（）条具体应用项目。
A．101
B．102
C．103
D．105
答案：B
203．山东省社会保障卡卡面印刷的个人信息项目不包括（）：
A．持卡人姓名
B．照片
C．社会保障号码
D．出生年月
答案：D
204．已挂失的社会保障卡在什么范围内不可用？
A．全国
B．发卡省（自治区．直辖市）
C．发卡市（州．盟）
D．卡归属地
答案：A
205．2018年4月22日，在福建省举办的首届“数字中国”建设成果展览会上，（）市民刘女士领取到了人社部签出的首张电子社保卡。
A．青岛
B．福州
C．厦门
D．北京
答案：A
206．全省所发社保卡中，下面这个标志目前仅存在于第三代社保卡的卡面上，请问它代表了什么含义？
A．社保卡支持WIFI
B．社保卡支持语音
C．社保卡支持非接
D．社保卡安全级别为4级
答案：C
207．人力资源社会保障公益服务号码是：
A．12345
B．12333
C．12348
D．12315
答案：B
208．“十三五”期间，我省人社业务将打破区域之间的限制，服务事项前台多渠道统一受理，后台归属地审核审批，实现全省统筹区域内人社业务“”，跨统筹区域业务“”，跨省业务“”。
A．就近办理．转接办理．异地可办
B．同城通办．全省通办．转接办理
C．就近办理．全省通办．一卡通办
D．同城通办．异地可办．一卡通办
答案：B
1．党的十九大报告提出的三大攻坚战是指()
A．精准脱贫、防范金融风险、污染防治
B．防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治
C．污染防控、扶贫攻坚、风险治理
D．反腐倡廉、精准脱贫、污染防控
答案：B
2．我国每年将()设立为“扶贫日”。
A．10月17日
B．3月12日
C．3月15日
D．10月10日
答案：A
3．2015年6月，在部分省区市扶贫攻坚与“十三五”时期经济社会发展座谈会上，习近平总书记提出了扶贫开发工作的管理体制。其准确表述是()
A．中央统筹、省负总责、市（地）县抓落实
B．中央统筹、东西协作、精准扶贫脱贫
C．中央统筹、省负总责、各级扶贫机构抓落实
D．中央统筹、东西协作、精准滴灌
答案：A
4．脱贫攻坚“两不愁、三保障”是指：到2020年，稳定实现农村贫困人口（）。
A．不愁吃、不愁穿，住房、生活、医疗有保障
B．不愁吃、不愁喝，养老、医疗、住房有保障
C．不愁吃、不愁穿，义务教育、基本医疗和住房安全有保障
D．不愁吃、不愁穿，基本养老、基本医疗和住房安全有保障
答案：C
5．新时期脱贫攻坚的目标，就是到2020年实现“两个确保”，即确保()。
A．农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部脱贫摘帽
B．贫困人口实现脱贫，贫困县实现小康
C．农村人口实现脱贫，“三区三州”贫困县全部摘帽
D．“三区三州”人口实现脱贫，贫困县全部摘帽
答案：A
6．党的十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，()。
A．为实现四个现代化不懈奋斗
B．为实现改革开放总目标不懈奋斗
C．为实现经济体制改革总目标不懈奋斗
D．为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗
答案：D
7．()是近代以来中华民族最伟大的梦想。
A．富国强兵
B．民族独立
C．实现中华民族伟大复兴
D．全面建成小康社会
答案：C
8．当前，国内外形势正在发生深刻复杂变化，我国发展仍处于重要()，前景十分光明，挑战也十分严峻。
A．战略发展期
B．战略机遇期
C．战略调整期
D．战略规划期
答案：B
9．新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义事业总体布局是()。
A．“五位一体”
B．“四个全面”
C．“四个自信”
D．两步走战略
答案：A
10．中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为（）。
A．人民日益增长的物质生活需要和落后的社会生产之间的矛盾
B．人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
C．生产力和生产关系之间的矛盾
D．人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾
答案：B
11．新时代中国特色社会主义思想，明确全面深化改革总目标是（）。
A．完善和发展中国特色社会主义制度
B．完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
C．推进国家治理体系和治理能力现代化
D．建设社会主义现代化强国
答案：B
12．《就业促进法》规定，县级以上人民政府通过发展经济和调整产业结构、规范人力资源市场、完善就业服务、加强职业教育和培训、提供()等措施，创造就业条件，扩大就业。
A．创业服务
B．就业援助
C．职业指导
D．政策支持
答案：B
13．《就业促进法》规定，劳动者依法享有()和()的权利。
A．平等就业、自主择业
B．公平就业、自由择业
C．充分就业、自主择业
D．平等就业、按需择业
答案：A
14．下列选项中，()不属于就业促进法中规定的对劳动者就业的歧视。
A．性别
B．从业经历
C．民族
D．种族
答案：B
15．()以上人民政府把扩大就业作为经济和社会发展的重要目标，纳入国民经济和社会发展规划，并制定促进就业的中长期规划和年度工作计划。
A．省级
B．地市级
C．县级
D．乡镇级
答案：C
16．国家倡导劳动者树立正确的择业观念，提高就业能力和创业能力；鼓励劳动者()。
A．自主创业、自谋职业
B．服从分配、自主创业
C．自谋职业、服从分配
D．自主择业、按需就业
答案：A
17．县级以上人民政府应当根据()和就业工作目标，在财政预算中安排就业专项资金用于促进就业工作。
A．社会发展
B．经济发展
C．就业状况
D．财政收入
答案：C
18．国家鼓励金融机构改进金融服务，加大对中小企业的信贷支持，并对自主创业人员在一定期限内给予()等扶持。
A．大额信贷
B．资金赞助
C．商业贷款
D．小额信贷
答案：D
19．县级以上地方人民政府引导农业富余劳动力()向城市异地转移就业。
A．快速
B．自由
C．主动
D．有序
答案：D
20．国家实行()的就业政策，建立健全城乡劳动者平等就业的制度。
A．城乡分割
B．城乡统筹
C．城市优先
D．农村优先
答案：B
21．用人单位录用女职工，不得在劳动合同中规定限制女职工()的内容。
A．结婚
B．调整薪资薪酬
C．调整工作时间
D．调换工作岗位
答案：A
22．各民族劳动者享有()的劳动权利。用人单位招用人员，应当依法对少数民族劳动者给予适当照顾。
A．自由
B．一致
C．优先
D．平等
答案：D
23．用人单位招用人员，不得以()为由拒绝录用。但是，经医学鉴定传染病病原携带者在治愈前或者排除传染嫌疑前，不得从事法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止从事的易使传染病扩散的工作。
A．是传染病病原携带者
B．是传染病患者
C．传染病复发
D．传染病早期
答案：A
24．地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，不得向()收取费用。
A．劳动者
B．用人单位
C．劳动者和用人单位
D．企业
答案：A
25．统计部门和劳动行政部门进行劳动力调查统计和就业、失业登记时，用人单位和个人应当()提供调查统计和登记所需要的情况。
A．尽量
B．选择
C．部分
D．如实
答案：D
26．失业人员参加就业培训的，按照有关规定享受政府()。
A．教育津贴
B．教育补贴
C．培训津贴
D．培训补贴
答案：D
27．各级人民政府建立健全()制度，采取税费减免、贷款贴息、社会保险补贴、岗位补贴等办法，通过公益性岗位安置等途径，对就业困难人员实行优先扶持和重点帮扶。
A．就业援助
B．失业援助
C．失业登记
D．职业技能培训
答案：A
28．就业困难人员是指()。
A．因身体状况、技能水平、家庭因素、失去土地等原因难以实现就业，以及连续失业一定时间仍未能实现就业的人员
B．屡屡被用工单位辞退的人员
C．一直处于就业准备活动中的人员
D．在就业过程中遇到种种困难的人员
答案：A
29．政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排()。
A．就业意愿强烈人员
B．符合岗位要求的人员
C．符合岗位要求的就业困难人员
D．领取低保的人员
答案：C
30．被安排在公益性岗位工作的，按照国家规定给予()。
A．职业年金
B．社保减免
C．岗位补助
D．岗位补贴
答案：D
31．县级以上地方人民政府采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有()人实现就业。
A．1
B．2
C．3
D．不限
答案：A
32．劳动者年满()周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过公共就业服务机构、职业中介机构介绍或直接联系用人单位等渠道求职。
A．18
B．16
C．20
D．15
答案：B
33．用人单位应当对劳动者的个人资料予以保密。公开劳动者的个人资料信息和使用劳动者的技术、智力成果，须经劳动者本人()。
A．口头同意
B．书面同意
C．录音记录
D．当面同意
答案：B
34．()以上公共就业服务机构建立综合性服务场所，集中为劳动者和用人单位提供一站式就业服务，并承担劳动保障行政部门安排的其他工作。
A．地市级
B．县级
C．省级
D．乡镇级
答案：B
35．各级劳动保障行政部门和公共就业服务机构应当根据财政预算编制的规定，依法编制公共就业服务()，报经同级财政部门审批后执行。
A．年度预算
B．季度预算
C．每月预算
D．以上都是
答案：A
36．下列人员中，不可以进行失业登记的是：()
A．年满16周岁，从各类学校毕业、肄业的
B．现役军人
C．个体工商户业主或私营企业业主停业、破产停止经营的
D．承包土地被征用，符合当地规定条件的
答案：B
37．《外国人在中国就业管理规定》所称外国人在中国就业，指没有取得()的外国人在中国境内依法从事社会劳动并获取劳动报酬的行为。
A．定居权
B．居住证
C．户籍
D．暂住证
答案：A
38．在中国就业的外国人应持()签证入境（有互免签证协议的，按协议办理），入境后取得《外国人就业证》和外国人居留证件，方可在中国境内就业。
A．G字
B．Z字
C．M字
D．L字
答案：B
39．就业补助资金是由()以上人民政府设立，通过一般公共预算安排用于促进就业创业的专项资金。
A．省级
B．地市级
C．县级
D．乡镇级
答案：C
40．《就业补助资金管理办法》规定，享受职业培训补贴的人员范围不包括()。
A．应届小学毕业生
B．应届初高中毕业生
C．毕业年度高校毕业生
D．城镇登记失业人员
答案：A
41．《就业补助资金管理办法》规定，通过初次职业技能鉴定并取得职业资格证书（不含培训合格证）的毕业年度高校毕业生，可享受()。
A．职业培训补贴
B．就业见习补贴
C．职业技能鉴定补贴
D．社会保险补贴
答案：C
42．《就业补助资金管理办法》规定，对()企业新招用毕业年度高校毕业生，签订1年以上劳动合同并缴纳社会保险费的，给予1年社会保险补贴。
A．小型微型
B．非公有制
C．公有制
D．各类
答案：A
43．《就业补助资金管理办法》规定，对高校毕业生离校()年内灵活就业后缴纳的社会保险费，国家给予一定数额的社会保险补贴。
A．半年
B．1年
C．2年
D．5年
答案：B
44．《就业补助资金管理办法》规定，对就业困难人员灵活就业后缴纳的社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴标准原则上不超过其实际缴费的()。
A．1/3
B．1/2
C．2/3
D．3/4
答案：C
45．《就业补助资金管理办法》规定，对离校1年内未就业的高校毕业生灵活就业后缴纳的社会保险费，给予一定数额的社会保险补贴，补贴期限最长不超过()。
A．6个月
B．1年
C．2年
D．3年
答案：C
46．《就业补助资金管理办法》规定，对公益性岗位安置的就业困难人员给予岗位补贴，补贴标准参照()执行。
A．当地最低工资标准
B．当地社会平均工资标准
C．当地同等岗位工资标准
D．当地失业保险金领取标准
答案：A
47．《就业补助资金管理办法》规定，对首次创办小微企业或从事个体经营，且所创办企业或个体工商户自工商登记注册之日起正常运营1年以上的()高校毕业生，试点给予一次性创业补贴。
A．毕业学年
B．毕业年度
C．离校1年内
D．离校2年内
答案：D
48．《就业补助资金管理办法》规定，对吸纳符合条件人员参加就业见习的单位，给予一定标准的就业见习补贴，用于见习单位支付见习人员见习期间基本生活费、为见习人员办理()保险，以及对见习人员的指导管理费用。
A．养老
B．医疗
C．工伤
D．人身意外伤害
答案：D
49．《就业补助资金管理办法》规定，就业补助资金支出项目中其他支出是指各地经()人民政府批准，符合中央专项转移支付相关管理规定，确需新增的项目支出。
A．省级
B．地市级
C．县级
D．中央级
答案：A
50．《就业补助资金管理办法》规定，就业补助资金中对个人和单位的补贴资金的具体标准，在符合以上原则规定的基础上，由()财政、人社部门结合当地实际确定。
A．省级
B．地市级
C．县级
D．中央级
答案：A
51．按照《就业补助资金管理办法》规定，社会保险补贴实行()方式进行支付。
A．先补后缴
B．先缴后补
C．直接免缴
D．直接补贴
答案：B
52．《就业补助资金管理办法》规定，县级以上财政、人社部门可按政府购买服务相关规定，向社会购买基本就业创业服务成果，具体范围和办法由()财政、人社部门确定。
A．省级
B．地市级
C．县级
D．中央级
答案：A
53．《就业补助资金管理办法》规定，地方各级财政、人社部门应当对本地区就业补助资金使用情况进行()，并将结果作为就业补助资金分配的重要依据。
A．专项检查
B．绩效评价
C．跟踪问效
D．使用评估
答案：B
54．《就业补助资金管理办法》规定，各级财政、人社部门应当建立就业补助资金()的责任追究机制。
A．谁使用、谁负责
B．谁牵头、谁负责
C．分工协作、权责清晰
D．谁管理、谁负责
答案：A
55．()机关招录高校毕业生可适当放宽学历、专业等条件，降低开考比例，可设置一定数量的职位面向具有本市、县户籍或在本市、县长期生活的高校毕业生。
A．艰苦边远地区基层
B．老工业基地
C．县以下
D．中西部地区基层
答案：A
56．以下不属于高校毕业生基层服务项目的是()。
A．大学生村官
B．“三支一扶”计划
C．志愿服务西部计划
D．公益性岗位
答案：D
57．省级以上机关录用公务员，除特殊职位外，按照有关规定一律从具有()以上基层工作经历的人员中考录。
A．1年
B．2年
C．3年
D．4年
答案：B
58．对到农村基层急需紧缺专业（行业）就业的高校毕业生可给予()。
A．专项安家费
B．生活费补贴
C．购房补贴
D．交通补贴
答案：A
59．高校毕业生在基层就业可根据需要自愿迁移()。
A．户口
B．档案
C．组织关系
D．工资关系
答案：A
60．失业人员可在()公共就业服务机构办理失业登记，其中，大龄、残疾、低保家庭等劳动者可在()申请认定为就业困难人员，享受就业援助。
A．出生地；户籍地
B．原单位注册地；常住地
C．常住地；出生地
D．常住地；常住地
答案：D
61．按照国家最新规定，符合创业担保贷款申请条件的人员自主创业的，可申请最高不超过()元的创业担保贷款。
A．10万
B．12万
C．15万
D．20万
答案：C
62．按照国家最新规定，小微企业当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人员数量达到企业现有在职职工人数25%（超过100人的企业达到15%）并与其签订1年以上劳动合同的，可申请最高不超过()元的创业担保贷款。
A．100万
B．200万
C．300万
D．400万
答案：C
63．为支持大学生创业，《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出在全国高校推广创业导师制，把创新创业教育和实践课程纳入高校()体系，允许大学生用创业成果申请学位论文答辩。
A．专业选修课
B．通识选修课
C．必修课
D．跨专业选修课
答案：C
64．《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，健全农民工返乡创业服务体系，推出一批()和农村创新创业典型县。
A、返乡创业试点县
B、返乡创业示范县
C、返乡创业重点县
D、返乡创业先进县
答案：B
65．《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，要深入实施()启动支持计划，遴选资助一批高层次人才回国创新创业项目。
A．大学生创业
B．农民工返乡创业
C．留学人员回国创新创业
D．事业单位专业技术人员离岗创业
答案：C
66．《国务院关于推动创新创业高质量发展打造“双创”升级版的意见》（国发〔2018〕32号）提出，大力促进创新创业平台服务升级。下列各项中不属于提升孵化机构和众创空间服务水平具体举措的是()。
A．建立专业化众创空间
B．继续推进全国创业孵化示范基地建设
C．鼓励生产制造类企业建立工匠工作室
D．建立完善知识产权管理服务体系
答案：D
67．推动农村劳动力有序外出就业，对人力资源服务机构、()等市场主体开展有组织劳务输出的，给予就业创业服务补贴。
A．村干部
B．劳务经纪人
C．公共就业服务机构
D．包工头
答案：B
68．落实完善见习补贴政策，对见习期满留用率达到()以上的见习单位，适当提高见习补贴标准。
A．40%
B．50%
C．60%
D．70%
答案：B
69．《国务院关于进一步做好新形势下就业创业工作的意见》（国发〔2015〕23号），将小额担保贷款调整为()。
A．创业担保贷款
B．就业创业贷款
C．创业创新贷款
D．小额创业贷款
答案：A
70．结合政府购买服务工作的推进，在基层特别是街道（乡镇）、社区（村）购买一批()岗位，优先用于吸纳高校毕业生就业。
A．公共管理和社会服务
B．公益性
C．工勤
D．见习
答案：A
71．国有企业招聘应届高校毕业生，除涉密等特殊岗位外，要实行公开招聘，招聘应届高校毕业生信息要在()公开发布。
A．企业网站
B．人力资源服务机构网站
C．政府网站
D．高校校园网
答案：C
72．离校未就业高校毕业生()的，在公共就业人才服务机构办理实名登记并按规定缴纳社会保险费的，给予一定数额的社会保险补贴。
A．被小微企业吸纳
B．到基层就业
C．实现灵活就业
D．自主创业
答案：C
73．办理高校毕业生档案转递手续，转正定级表、()不再作为接收审核档案的必备材料。
A．调整改派手续
B．组织关系介绍信
C．毕业证书
D．就业协议书
答案：A
74．公共就业服务机构要在()个工作日内办结失业登记。
A．3
B．5
C．7
D．10
答案：C
75．各地要将有就业意愿的离校未就业高校毕业生全部纳入公共就业人才服务范围，综合运用一揽子措施，力争使每一名有就业意愿的离校未就业高校毕业生在毕业()内实现就业或参加到就业准备活动中。
A．三个月
B．半年
C．1年
D．2年
答案：B
76．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，对首次创办小微企业或从事个体经营，且所创办企业或个体工商户自工商登记注册之日起正常运营()以上的贫困劳动力和农民工等返乡下乡创业人员，可给予一次性创业补贴。
A．3个月
B．6个月
C．9个月
D．1年
答案：B
77．《人力资源社会保障部财政部国务院扶贫办关于切实做好就业扶贫工作的指导意见》（人社部发〔2016〕119号）要求，各地()要在建档立卡工作基础上，切实担负摸查贫困劳动力就业失业基础信息的责任。
A．人社部门
B．扶贫部门
C．公安部门
D．人社基层平台
答案：B
78．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）明确了要确保完成带动()贫困人口增收脱贫。
A．500万
B．100万
C．200万
D．300万
答案：D
79．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，提高劳务组织化程度政策措施中规定给予职业补贴的最长期限不超过()。
A．3个月
B．6个月
C．一年
D．三年
答案：B
80．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，就业扶贫基地可按规定通过就业补助资金给予()资金奖补。
A．最多两次
B．一次性
C．最少两次
D．多次
答案：B
81．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，各级公共就业服务针对贫困劳动力开展就业服务活动的，可给予()。
A．扶贫资金补助
B．创业担保贷款
C．就业创业服务补助
D．税费减免
答案：C
82．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，鼓励贫困村利用()等资金开发公益性岗位，安置贫困劳动力就业。
A．扶贫贷款
B．创业担保贷款
C．县财政拨款
D．村集体收益
答案：D
83．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，对企业、农民专业合作社和扶贫车间等各类生产经营主体吸纳贫困劳动力就业并开展以工代训的，根据吸纳人数，给予一定期限的职业培训补贴，最长不超过()。
A．6个月
B．1年
C．2年
D．3年
答案：A
84．《人力资源社会保障部财政部关于进一步加大就业扶贫政策支持力度着力提高劳务组织化程度的通知》（人社部发〔2018〕46号）规定，国家积极扶持创业孵化基地发展，落实基地奖补政策，提出符合一定条件的基地，可适当提高奖补标准。下列不属于可适当提高奖补标准条件的是()。
A．入驻实体数量多
B．孵化效果好
C．运营困难
D．贫困县创业孵化载体
答案：C
85．《人力资源社会保障部财政部商务部国务院国资委共青团中央全国工商联关于实施三年百万青年见习计划的通知》（人社部函〔2018〕186号）规定，见习单位应为见习人员提供部分基本生活补助，并办理()。
A．医疗保险
B．工伤保险
C．人身意外伤害保险
D．养老保险
答案：C
86．见习期限一般为()，具体可根据见习人员特点和岗位要求合理确定。
A．半年
B．6-12个月
C．1年以上
D．3-12个月
答案：D
87．按照三年百万青年见习计划要求，参加见习的青年不可享受的政策是()
A．基本生活补助
B．人身意外伤害保险
C．见习岗位带教指导
D．低于当地最低工资标准的工资待遇
答案：D
88．按照人力资源社会保障部关于开展创业孵化示范基地推荐工作的有关规定，下列各项中不属于被推荐基地基本条件的是：()
A．以创业孵化为主营业务的独立法人机构
B．创业孵化功能完善，各项管理制度健全
C．已被认定为省、自治区、直辖市级示范基地
D．由人社部门建立
答案：D
89．有条件的地方可鼓励人力资源服务机构、劳务经纪人等市场主体参与劳务输出工作，对开展贫困劳动力有组织劳务输出的，给予()。
A．就业创业服务补助
B．求职创业补助
C．社会保险补助
D．职业培训补助
答案：A
90．输出地要深入摸底调查，对有劳动能力和转移就业意愿的人员建立实名台账，详细了解他们的技能水平、培训需求、岗位要求、意向输入地，形成()。
A．就业需求清单
B．就业供给清单
C．岗位需求清单
D．岗位供给清单
答案：A
91．要为贫困劳动力精准推送就业岗位，确保每一位有转移就业意向的贫困劳动力至少获得()个以上有针对性的岗位信息。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
92．统筹规划城市范围内公共就业服务机构建设，合理布局服务网点，推广“()分钟服务圈”模式。
A．10
B．15
C．20
D．25
答案：B
93．以下不属于离校未就业高校毕业生实名信息登记渠道的是()。
A．教育部门集中移交
B．办理报到接收、档案托管等业务时收集记录
C．入户走访调查摸排
D．互联网搜索
答案：D
94．《普惠金融发展专项资金管理办法》规定，享受财政贴息支持的创业担保贷款，作为借款人的个人和小微企业应通过()的借款主体资格审核。
A．人力资源社会保障部门
B．人民银行
C．财政部门
D．担保基金运营管理机构
答案：A
95．《普惠金融发展专项资金管理办法》规定，()要按照国家财务会计制度和创业担保贷款政策有关规定，计算创业担保贷款应贴息金额，按季度向地市级财政部门申请贴息资金。地市级财政部门审核通过后，在1个月内向经办银行拨付。
A．市级人社部门
B．经办银行
C．担保机构
D．县级财政部门
答案：B
96．《普惠金融发展专项资金管理办法》规定，建立创业担保贷款奖励机制。按各地当年新发放创业担保贷款总额的()，奖励创业担保贷款工作成效突出的经办银行、创业担保贷款担保基金运营管理机构等单位，用于其工作经费补助。
A．2%
B．1．5%
C．1%
D．0．5%
答案：C
97．《普惠金融发展专项资金管理办法》规定，贷款利率可在贷款合同签订日贷款基础利率的基础上上浮一定幅度，具体标准为贫困地区上浮不超过()个百分点。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
98．按照现行规定，将面向个人发放的创业担保贷款期限由最高不超过2年调整为最高不超过()。
A．1年
B．3年
C．4年
D．5年
答案：B
99．各担保基金担保创业担保贷款责任余额原则上不得超过该担保基金在银行存款余额的()倍。
A．3
B．5
C．8
D．10
答案：B
100．不属于创业担保贷款政策支持范围的是()。
A．城镇登记失业人员
B．就业困难人员
C．高校和科研院所
D．网络商户
答案：C
101．《关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号）规定，对还款积极、带动就业能力强、创业项目好的借款个人和小微企业，可继续提供创业担保贷款贴息，但累计次数不得超过()次。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
102．《关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》（财税〔2019〕22号）规定，企业招用建档立卡贫困人口，签订()以上期限劳动合同并依法缴纳社保的，给予定额税费扣减。
A．半年
B．1年
C．2年
D．3年
答案：B
103．《关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》规定，企业招用建档立卡贫困人口，与其签订1年以上期限劳动合同并依法缴纳社会保险费的，在3年内按实际招用人数予以定额依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。定额标准为每人每年()，最高可上浮30%。
A．6000元
B．8000元
C．10000元
D．12000元
答案：A
104．《关于做好当前形势下高校毕业生就业创业工作的通知》（人社部发〔2019〕72号）规定，对小微企业吸纳（）未就业高校毕业生就业的，按规定给予社会保险补贴。
A．毕业年度
B．离校1年内
C．离校2年内
D．毕业学年
答案：C
105．通过公益性岗位安置就业困难人员的单位申请公益性岗位补贴，应向当地人力资源社会保障部门提供基本身份类证明复印件和（）。
A.就业困难人员证明
B．单位发放工资明细账（单）
C．享受公益性岗位补贴年限证明材料
D．人员考勤表
答案：B
106．参加劳动预备制培训的人员包括城乡未继续升学的初高中毕业生和（）岁以下有意愿的登记失业人员。
A．16
B．18
C．20
D．24
答案：C
107．灵活就业的就业困难人员和灵活就业的符合条件高校毕业生，向当地人力资源社会保障部门申请社会保险补贴，（）材料不再提供。
A．基本身份类证明（或毕业证书）原件或复印件
B．灵活就业证明材料
C．职业资格证书
D．社会保险缴费明细账（单）
答案：D
108．劳动者办理失业登记时，各地可采取劳动者书面承诺的方式，在（）工作日内办结失业登记，以适当方式主动反馈办理结果。
A．3个
B．5个
C．7个
D．10个
答案：C
109．对登记失业人员要建立定期联系制度，通过信息比对或工作人员实地走访、电话调查等方式，每月至少进行（）跟踪调查，了解劳动者就业失业情况。
A．1次
B．2次
C．3次
D．4次
答案：A
110．2020年（）前上线失业登记全国统一服务入口，为劳动者线上办理失业登记提供便利。
A．3月底
B．6月底
C．9月底
D．12月底
答案：A
111．对首次创业、正常经营（）以上的返乡入乡创业人员，可给予一次性创业补贴。
A．3个月
B．半年
C．1年
D．2年
答案：C
112．公益性岗位类型主要包括（）
A．满足公共利益和就业困难人员需要的非营利性公共服务类、公共管理类岗位
B．机关事业单位管理类岗位
C．机关事业单位专业技术类岗位
D．基层一线岗位
答案：A
113．关于公益性岗位社会保险补贴，下列说法正确的是（）
A．包括用人单位和劳动者缴纳的基本养老保险费、基本医疗保险费、失业保险费
B．包括用人单位缴纳的基本养老保险费、基本医疗保险费、失业保险费
C．包括用人单位缴纳的工伤保险费
D．包括所有社会保险费
答案：B
114．将小微企业吸纳高校毕业生就业（）补贴范围扩大到离校2年内未就业高校毕业生。
A．社会保险
B．求职创业
C．职业培训
D．见习
答案：A
115．《人力资源市场暂行条例》规定，()以上地方人民政府人力资源社会保障行政部门负责本行政区域人力资源市场的管理工作。
A．省级
B．市级
C．县级
D．乡镇级
答案：C
116．《人力资源市场暂行条例》规定，推进人力资源市场建设，发展()性、行业性人力资源市场，鼓励并规范高端人力资源服务等业态发展，提高人力资源服务业发展水平。
A．封闭
B．传统
C．专业
D．分散
答案：C
117．《人力资源市场暂行条例》规定，县级以上人民政府建立覆盖城乡和各行业的人力资源市场()，完善市场信息发布制度，为求职、招聘提供服务。
A．供求信息系统
B．计划管理系统
C．统筹调配系统
D．工资调控系统
答案：A
118．《人力资源市场暂行条例》规定，公共人力资源服务机构应当加强()建设，不断提高服务质量和效率。
A．电子化
B．信息化
C．网格化
D．同质化
答案：B
119．《人力资源市场暂行条例》规定，经营性人力资源服务机构开展人力资源供求信息的收集和发布、就业和创业指导、人力资源管理咨询、人力资源测评、人力资源培训、承接人力资源服务外包等人力资源服务业务的，应当自开展业务之日起()日内向人力资源社会保障行政部门备案。
A．30
B．20
C．10
D．15
答案：D
120．《人力资源市场暂行条例》规定，经营性人力资源服务机构变更名称、住所、法定代表人或者终止经营活动的，应当自工商变更登记或者注销登记办理完毕之日起()日内，书面报告人力资源社会保障行政部门。
A．30
B．20
C．10
D．15
答案：D
121．《人力资源市场暂行条例》规定，人力资源社会保障行政部门应当及时向社会公布取得行政许可或者经过备案的经营性人力资源服务机构名单及其()等情况。
A．地址、法人
B．变更、延续
C．变更、注销
D．登记、延续
答案：B
122．《人力资源市场暂行条例》规定，用人单位发布或者向人力资源服务机构提供的单位基本情况、招聘人数、招聘条件、工作内容、工作地点、基本劳动报酬等招聘信息，应当()，不得含有民族、种族、性别、宗教信仰等方面的歧视性内容。
A．真实、合法
B．真实、准确
C．合法、合规
D．真实、客观
答案：A
123．《人力资源市场暂行条例》规定，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立服务台账，如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。服务台账应当保存()年以上。
A．3
B．1
C．2
D．5
答案：C
124．《人力资源市场暂行条例》规定，人力资源社会保障行政部门实施监督检查时，监督检查人员不得少于()人，应当出示执法证件，并对被检查单位的商业秘密予以保密。
A．3
B．1
C．2
D．5
答案：C
125．《人力资源市场暂行条例》规定，未经许可擅自从事职业中介活动的，由人力资源社会保障行政部门予以关闭或者责令停止从事职业中介活动；有违法所得的，没收违法所得，并处()的罚款。
A．1万元以上5万元以下
B．2万元以上5万元以下
C．1．5万元以上4万元以下
D．2万元以上6万元以下
答案：A
126．《人力资源市场暂行条例》规定，发布的招聘信息不真实、不合法，未依法开展人力资源服务业务的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；有违法所得的，没收违法所得；拒不改正的，处()的罚款。
A．1．5万元以上5万元以下
B．2万元以上6万元以下
C．1万元以上5万元以下
D．3万元以上5万元以下
答案：C
127．《人力资源市场暂行条例》规定，未按规定提交经营情况年度报告的，由人力资源社会保障行政部门责令改正；拒不改正的，处()的罚款。
A．6000元以上1万元以下
B．5000万元以上1．5万元以下
C．5000元以上1万元以下
D．6000万元以上2万元以下
答案：C
128．《就业服务与就业管理规定》规定，用人单位发布的招用人员简章或招聘广告，不得包含()。
A．报酬数额
B．工作要求
C．招聘人数
D．歧视性内容
答案：D
129．《就业服务与就业管理规定》规定，职业中介机构变更名称、住所、()等或者终止的，应当按照设立许可程序办理变更或者注销登记手续。
A．法定代表人
B．财务人员
C．招聘专员
D．行政专员
答案：A
130．不属于流动人员人事档案范围的是()。
A．公有制企业和社会组织聘用人员的档案
B．辞职辞退、取消录（聘）用或被开除的机关事业单位工作人员档案
C．未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案
D．自费出国留学及其他因私出国（境）人员的档案
答案：A
131．不能保管流动人员人事档案的是()。
A．县级公共就业和人才服务机构
B．经人力资源社会保障部门授权的单位
C．省级公共就业和人才服务机构
D．流动人员本人或他人
答案：D
132．流动人员人事档案管理实行集中统一、()的管理体制。
A．分级管理
B．归口管理
C．分散管理
D．单位管理
答案：B
133．自()起，取消收取人事关系及档案保管费、查阅费、证明费、档案转递费等名目的费用。
A．2015年2月1日
B．2016年1月1日
C．2015年1月1日
D．2015年10月1日
答案：C
134．自()起，取消人力资源社会保障等部门所属公共就业和人才服务机构的人才集体户口管理服务费（包括经营服务性质的收费）。
A．2015年12月1日
B．2016年1月1日
C．2015年1月1日
D．2016年5月1日
答案：B
135．档案管理服务机构在接收流动人员人事档案时，对于缺少非关键材料的，下列做法正确的是()。
A．直接接收
B．先存后补方式接收
C．拒绝接收
D．退回原存档机构并补充材料
答案：B
136．下列不属于流动人员人事档案关键材料的是()。
A．用于核定存档人的出生日期的材料
B．用于核定存档人的学历学位的材料
C．用于核定存档人的工作经历的材料
D．用于核定存档人的工资收入的材料
答案：D
137．2017年小李大学毕业后在某民企工作，其人事档案存到了工作单位所在地的公共就业和人才服务机构，后来小李换工作后需将档案转出，此时小李要求存档机构为其补办转正定级手续，面对这种情况，存档机构正确的做法应是()。
A．按照小李的要求为其办理转正定级手续
B．拒绝小李的要求，并为小李讲解相关政策规定
C．拒绝小李的要求，直接按商调函将其档案转出
D．与档案接收机构协商解决
答案：B
138．机关事业单位和国有企业在招考、聘用、招用流动人员时，不可以作为认定参加工作时间和工作年限的参考材料的是()。
A．学历学位证书
B．企业录用手续
C．劳动用工备案
D．社会保险缴费记录
答案：A
139．对于流动人员个人存档，下列说法正确的是()。
A．应根据属地原则，一律由户籍所在地的档案管理服务机构负责
B．按照本人意愿，任意选择任一档案管理服务机构存档
C．根据自身情况，可选择任意档案管理服务机构存档或自行保管档案
D．本人自愿选择，由其现工作单位所在地或户籍所在地的档案管理服务机构负责
答案：D
140．组织人事部门应当明确负责干部人事档案工作的机构（以下简称干部人事档案工作机构），每管理1000卷档案一般应当配备()名专职工作人员。
A．1
B．2
C．5
D．10
答案：A
141．对涉密高校、涉密专业和到涉密单位就业的高校毕业生档案，应通过()方式转递。①邮政机要通信②邮政EMS标准快递③派专人转递④本人自带
A．①②
B．②③
C．①③
D．③④
答案：C
142．2015年高等学校转递高校毕业生档案时，新增的转递方式是()。
A．邮政机要通信
B．专人送取
C．本人自带
D．邮政EMS标准快递
答案：D
143．转递档案时，转出机构应严密包封并填写()。
A．档案商调函件
B．档案转递通知单
C．单位介绍信
D．行政（工资）介绍信
答案：B
144．实行档案接收告知承诺制后，档案管理服务机构在接收档案时，对缺少关键材料的档案的正确做法是()。①一次性告知所缺材料及其可能造成的影响，经本人作出书面知情说明、承诺补充材料后予以接收②一次性告知所缺材料及其可能造成的影响后，采取先存后补方式予以接收③与原单位协商退回并补充材料
A．①
B．①②
C．②③
D．①③
答案：D
145．下列人员的人事档案，档案管理服务机构不可以接收的是：()
A．新聘用的机关事业单位工作人员档案
B．辞职辞退的机关事业单位工作人员档案
C．取消录（聘）用的机关事业单位工作人员档案
D．被开除的机关事业单位工作人员档案
答案：A
"146．档案管理服务机构在向属于单位集体委托存档性质的申请人开具流动人员人事档案调函前，需审查的材料有()
①存档（经办）人员有效身份证件②劳动合同或录用手续③单位介绍信"
A．①②
B．②③
C．①③
D．①②③
答案：D
147．档案管理服务机构在转出已接收的应届高校毕业生档案时，正确做法是()。
A．按照流动人员人事档案转递的相关规定转出
B．为存档人补办转正定级手续后按相关规定转出
C．为存档人开具行政（工资）介绍信后按相关规定转出
D．为存档人调整改派手续后按相关规定转出
答案：A
148．根据《人力资源社会保障部办公厅关于加快推进流动人员人事档案信息化建设的指导意见》，数字档案原则上应由()级人社部门管理。
A．省
B．地市
C．区县
D．乡镇
答案：B
149．下列不属于流动人员人事档案范围的是()。
A．国有企业专业技术人员人事档案
B．未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案
C．外国企业常驻代表机构的中方雇员的档案
D．自由职业或灵活就业人员的档案
答案：A
150．下列不属于流动人员人事档案范围的是()。
A．与企事业单位解除或终止劳动（聘用）关系人员的档案
B．未就业的高校毕业生及中专毕业生的档案
C．自由职业或灵活就业人员的档案
D．事业单位工人的人事档案
答案：D
151．下列不属于流动人员人事档案基本公共服务内容的是()。
A．流动人员人事档案的接收和转递
B．为符合相关规定的单位提供档案查（借）阅服务
C．为流动人员提供承租公租房预审服务
D．为相关单位提供入党、参军、录用、出国（境）等政审（考察）服务
答案：C
152．某授权管理流动人员人事档案的机构在对外开展服务时，哪项服务不应列入打包收费的范围？()
A．人才测评
B．人才培训
C．人才派遣
D．流动人员人事档案管理服务
答案：D
153．取消收取流动人员人事档案保管费后，公共就业和人才服务机构开展相关业务时经费如何保障？()
A．变相捆绑收费
B．其他收入予以贴补
C．纳入同级财政预算
D．不需要经费
答案：C
154．流动人员跨地区就业且按照有关规定办理入职手续后，其档案应如何办理转递手续？()
A．在有人事档案管理权限的机关事业单位、国有企业和流动人员人事档案管理服务机构之间可直接转递
B．必须先转至各地人才公共服务机构，然后在人才公共服务机构之间转递
C．个人自带
D．可以弃档不管
答案：A
155．人事档案中重点审核的“三龄”不包括以下哪项？()
A．工龄
B．党龄
C．年龄
D．学龄
答案：D
156．《人力资源社会保障部关于进一步规范人力资源市场秩序的意见》提出，各级人力资源社会保障部门要配合（）部门明确经营范围与经营许可事项的对应关系，规范人力资源服务机构经营范围登记与经营许可的衔接。
A．商务部门
B．电信主管
C．发展改革
D．市场监管
答案：D
157．各级人力资源社会保障部门要依法严格现场招聘会管理，可结合实际实施（）制度，指导和督促人力资源服务机构制定组织实施办法、应急预案和安全保卫工作方案。
A．事前审批
B．事后报告备案
C．事前报告备案
D．事后通报
答案：C
158．各级人力资源社会保障部门要指导和督促网络招聘平台建立完善（）机制，在网站明显位置公布投诉举报方式，接到投诉举报要及时进行调查处理。
A．信息公示
B．信息审核
C．注销账号
D．投诉处理
答案：D
159．《外商投资人才中介机构管理暂行规定》所称外商投资人才中介机构，是指全部或者部分由外国投资者投资，依照中国法律在中国境内经（）设立的人才中介机构。
A．登记
B．许可
C．注册
D．登记、许可
答案：D
160．外商投资人才中介机构设立分支机构、变更机构名称、法定代表人和经营场所，应当自工商登记或者变更登记办理完毕之日起（）内，书面报告人事行政部门。
A．7日
B．10日
C．15日
D．20日
答案：C
161．外商投资人才中介机构不依法接受检查，不按规定办理许可证变更等手续，提供虚假信息或者采取其他手段欺骗用人单位和应聘人员的，县级以上人民政府人事行政部门予以警告，并可处以（）元人民币以下罚款。
A．10000
B．20000
C．30000
D．50000
答案：A
162．设立外商投资职业介绍机构应当到企业住所地工商行政部门进行登记注册后，由（）以上人民政府劳动保障行政部门批准。
A．县级
B．市级
C．省级
D．经授权的县级
答案：A
163．根据《外商投资职业介绍机构设立管理暂行规定》，县级以上劳动保障行政部门应当在接到设立外商投资人才中介机构的申请之日起（）个工作日内审核完毕。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：C
164．外商投资职业介绍机构设立分支机构，应当自工商登记办理完毕之日起（）内，书面报告劳动保障行政部门。
A．10日
B．15日
C．20日
D．30日
答案：B
165．数字档案原则上实行()级管理，有条件的地方可()级集中管理。
A．地市、区县
B．省、地市
C地市、省
D．区县、地市
答案：C
166．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，国有企业工资总额分配要向高技能人才倾斜，高技能人才人均工资增幅应()本单位管理人员人均工资增幅。
A．低于
B．等于
C．高于
D．不低于
答案：D
167．中华技能大奖候选人须来自生产一线岗位，且从事本职业（工种）()年以上，享受国务院政府特殊津贴，原则上从历届全国技术能手和具有高级技师职业资格的在岗人员中推荐。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：C
168．全国技术能手候选人须来自生产一线，且从事本职业（工种）()年以上，取得高级工以上职业资格（技能等级）或同等资格，秉承工匠精神的在岗人员。
A．2
B．3
C．5
D．7
答案：C
169．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，试行高技能领军人才年薪制和股权期权激励，鼓励各类企业设立特聘岗位津贴、()等，参照高级管理人员标准落实经济待遇。
A．交通津贴
B．带徒津贴
C．传技津贴
D．生活津贴
答案：B
170．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，对于参与()的高技能领军人才，鼓励所在单位根据其在项目中的实际贡献给予绩效奖励。
A．国家重大项目
B．国家项目
C．国家工程
D．国家科技计划项目
答案：D
171．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，对于解决重大工艺技术难题和重大质量问题、技术创新成果获得()及以上奖项、“师带徒”业绩突出的，取消学历、年限等限制，破格晋升技术等级。
A．地市级
B．区县级
C．省部级
D．县市级
答案：C
172．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，实施积分落户的城市，要重点考虑()人才落户需求并放宽落户条件限制。
A．高技能领军
B．高技能
C．技能
D．高级技师
答案：A
173．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，鼓励高技能领军人才更多参与()，开展科技攻关活动。增加高技能领军人才参与全国创新争先奖等奖项的推荐名额。
A．基层项目
B．国家科研项目
C．实践项目
D．创新创业项目
答案：B
174．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，支持高技能领军人才参加创新成果评选、展示和()等活动，切实保护高技能领军人才的知识产权和技术创新成果转化权益。
A．创业
B．创新
C．创业创新
D．管理
答案：C
175．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，多渠道组织高技能领军人才参与国际大型工业展、国际发明展等海外交流活动，海外交流活动可按程序报批列入()计划。
A．出国
B．政府工作
C．培训
D．政府出国培训团组
答案：D
176．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，推动企业建立健全反映劳动力市场()和企业经济效益的工资决定及正常增长机制。
A．发展趋势
B．供求关系
C．发展程度
D．人员结构
答案：B
177．以下职业未纳入国家职业资格目录的是()。
A．游泳救生员
B．品酒师
C．心理咨询师
D．美发师
答案：C
178．职业资格设置、取消及纳入、退出目录，须由人力资源社会保障部会同国务院有关部门组织专家进行评估论证、新设职业资格应当遵守《国务院关于严格控制新设行政许可的通知》（国发〔2013〕39号）规定并广泛听取社会意见后，按程序报经()批准。
A．中共中央
B．国务院
C．国家发展和改革委员会
D．人力资源和社会保障部
答案：B
179．国家按照规定的条件和程序将职业资格纳入国家职业资格目录，实行（）管理。
A．分级
B．统一
C．可追溯式
D．清单式
答案：D
180．设置()职业资格，其所涉职业（工种）应具有较强的专业性和社会通用性，技术技能要求较高，行业管理和人才队伍建设确实需要。
A．准入类
B．水平评价类
C．专业技术人员
D．技能人员
答案：B
181．《国家职业资格目录》接受社会监督，保持相对稳定，实行()。
A．稳步推进
B．动态调整
C．长效监管
D．定期调整
答案：B
182．焊工的资格类别属于()职业。
A．准入类
B．水平评价类
C．专业技术人员
D．技能人员
答案：A
183．《国家职业资格目录》内除()职业资格外一律不得与就业创业挂钩。
A．准入类
B．水平评价类
C．专业技术人员
D．技能人员
答案：A
184．技能人员职业资格证书，一般分为()个等级。
A．3
B．4
C．5
D．6
答案：C
185．《人力资源社会保障部关于公布国家职业资格目录的通知》（人社部发〔2017〕68号）中要求，各地区、各部门未经批准不得在目录之外自行设置国家职业资格，严禁在目录之外开展()工作。
A．职业资格许可和认定
B．职业技能培训
C．职业技能评价
D．专项能力考核
答案：A
186．《中华人民共和国劳动法》规定，各级()应当把发展职业培训纳入社会经济发展的规划，鼓励和支持有条件的企业、事业单位、社会团体和个人进行各种形式的职业培训。
A．人民政府
B．人社部门
C．党政机关
D．财政部门
答案：A
187．《中华人民共和国民办教育促进法》规定，审批机关应当自受理筹设民办学校的申请之日起()日内以书面形式作出是否同意的决定。
A．15
B．30
C．60
D．90
答案：B
188．《关于全面推行企业新型学徒制的意见》规定，学徒培养目标以符合企业岗位需求的中、高级技术工人为主，培养期限为()年。
A．1-2
B．2-3
C．3-4
D．4-5
答案：A
189．根据《中外合作职业技能培训办学管理办法》规定，中外合作办学协议应当为()。
A．中文文本
B．英文文本
C．中英文文本
D．都可以
答案：A
190．根据《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，聚焦深度贫困地区，坚持精准扶贫和就业导向，加大帮扶力度，做到“()”，努力实现每个有培训需求的贫困劳动力都有机会接受职业技能培训。
A．对口帮扶
B．助力脱贫
C．应培尽培、能培尽培
D．一对一，点对点
答案：C
191．《关于全面推行企业新型学徒制的意见》规定，学徒每人每年的补贴标准原则上不低于()元，并根据经济发展、培训成本、物价指数等情况逐步提高。
A．2000
B．3000
C．4000
D．5000
答案：C
192．《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》规定，实施新型职业农民培育工程和农村实用人才培训计划，全面建立()制度。
A．军民融合
B．城乡融合
C．区域融合
D．职业农民
答案：D
193．《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》规定，对城乡未继续升学的初、高中毕业生开展()培训。
A．终身制度
B．劳动预备制
C．学徒制
D．岗位技能
答案：B
194．《国务院关于推行终身职业技能培训制度的意见》规定，对即将退役的军人开展退役前技能储备培训和职业指导，对退役军人开展()培训。
A．就业技能
B．岗前
C．在岗
D．劳动预备制
答案：A
195．《关于全面推行企业新型学徒制的意见》规定，学徒培养的主要职责由()承担。
A．所在学校
B．所在企业
C．所在学校和企业共同
D．政府部门
答案：B
196．《中外合作职业技能培训办学管理办法》规定，中外合作职业技能培训机构和办学项目()从事营利性经营活动。
A．可以
B．不得
C．不限制
D．可以根据情况
答案：B
197．《关于开展深度贫困地区技能扶贫行动的通知》规定，深入实施技能脱贫千校行动，为就读技工院校的“()”贫困家庭学生，开辟招生绿色通道。
A．藏区
B．山区
C．三区三州
D．临夏州
答案：C
198．《关于全面推行企业新型学徒制的意见》规定，从2019年起到2020年底，努力形成政府激励推动、企业加大投入、培训机构积极参与、劳动者踊跃参加的职业技能培训新格局，力争培训()万以上企业新型学徒。
A．25
B．50
C．55
D．60
答案：B
199．《关于加强雨露计划支持农村贫困家庭新成长劳动力接受职业教育的意见》规定，各地根据贫困家庭新成长劳动力职业教育工作开展的实际需要，确定补助标准，可按每生每年()元左右的标准补助建档立卡贫困家庭。
A．2000
B．2500
C．3000
D．3500
答案：C
200．技工院校教师职称评审中坚持把()放在评价的首位。
A．学历资历
B．师德
C．教学能力
D．技能水平
答案：B
201．技工院校教师职称评审要求教师任现职以来近()年年度考核和师德考核称职（合格）以上。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
202．技能脱贫千校行动实施时间为2016年到（）年。
A．2018
B．2019
C．2020
D．2021
答案：C
203．技能脱贫千校行动规定，对子女接受技工教育的农村建档立卡贫困家庭，按照每生每年()元左右的标准给予补助。
A．2000
B．2500
C．3000
D．5000
答案：C
204．技能脱贫千校行动指出，要到2020年底，全国技工院校累计新招收建档立卡贫困家庭学生()万人以上。
A．7
B．8
C．9
D．10
答案：A
205．支持技工院校与合作企业签订()，联合招收扶贫助学订单班。
A．委托培养协议
B．定向培养协议
C．第三方培养协议
D．培训协议
答案：B
206．()是技工院校的基本办学制度。
A．校企合作
B．合作办学
C．技能培养
D．就业优先
答案：A
207．要充分调动校企双方的积极性、主动性和创造性，构建共同招生招工、()培养的长效合作机制。
A．工学一体
B．校企合作
C．产教融合
D．校企双制
答案：D
208．持续完善国有企业()制度，形成初级、中级、高级技能人才队伍梯次发展和比例结构基本合理的格局。
A．技能工人结构
B．考核奖励
C．技能人才培养培训
D．岗位设置
答案：C
209．指导技工院校推进()与产业需求对接，课程内容与职业标准对接，教学过程与工作过程对接。
A．课程设置
B．课程安排
C．专业设置
D．教学安排
答案：C
210．指导技工院校全面推广()，切实提高学生适应企业岗位工作要求的能力。
A．校企合作教学改革
B．一体化课程教学改革
C．实习实训制度
D．实习实训培养
答案：B
211．校企合作实行校企主导、政府推动、行业指导、()实施的合作机制。
A．学校
B．企业
C．学校企业双主体
D．统筹
答案：C
212．职业学校和企业开展合作，其中企业接收实习生的，合作期限应当不低于()年。
A．3
B．4
C．5
D．6
答案：A
213．鼓励各地通过政府和社会资本合作、()等形式支持校企合作。
A．签订协议
B．直接拨款
C．购买服务
D．政府指定
答案：C
214．推动建立学生实习()保险制度。
A．补充
B．基本
C．商业
D．强制
答案：D
215．认定家庭经济困难学生要坚持实事求是、()原则。
A．品德优先
B．客观公平
C．成绩优先
D．统筹兼顾
答案：B
216．健全教育、人力资源社会保障等相关部门()工作协调机制，建立中等职业学校和普通高中统一招生平台，切实落实普职大体相当的要求。
A．教学
B．招生
C．分配
D．考试
答案：B
217．技工院校教师分为文化、技术理论课教师和()教师。
A．实习实训
B．专业课
C．实习指导
D．生产实习课指导
答案：D
218．技工院校教师副高级职称对应专业技术岗位()级。
A．三至五
B．四至六
C．五至七
D．六至八
答案：C
219．文化、技术理论课教师中级职称名称为()。
A．助理讲师
B．讲师
C．高级讲师
D．正高级讲师
答案：B
220．生产实习课指导教师中级职称名称为()。
A．三级实习指导教师
B．二级实习指导教师
C．一级实习指导教师
D．高级实习指导教师
答案：C
221．积极培育技工院校自主评审能力，推动技工院校自主开展()职称评审。
A．初级
B．中级
C．初级、中级
D．高级
答案：C
222．从()年开始，技工院校教师职称可设置到正高级。
A．2015
B．2016
C．2017
D．2018
答案：C
223．人力资源社会保障部对国家级一类竞赛各职业（工种）个人赛决赛获得前5名、国家级二类竞赛各职业（工种）个人赛决赛获得前3名和在国际竞赛活动个人赛决赛中进入前8名的选手，经核准后，授予“()”荣誉称号，颁发证书、奖章和奖牌。
A．中华技能大奖获得者
B．世赛奖牌获得者
C．全国技术能手
D．五一劳动奖章
答案：C
224．第46届世界技能大赛口号是“()”。
A．新青年、新技能、新梦想
B．新技能、新气象、新世界
C．新青年、新梦想、新世界
D．新梦想、新技能、新未来
答案：A
225．世界技能大赛的技能项目包括()
A．非正式项目、正式团队项目、展示项目、主办方技能项目、技能展示项目、技能展览项目
B．正式项目、正式团队项目、展示项目、主办方技能项目、技能展示项目、技能展览项目
C．正式项目、非正式个人项目、个人展示项目、主办方技能项目、正技能展示项目、技能展览项目
D．正式项目、正式团队项目、展示项目、主办方技能项目、主办方技能展示项目、主办方技能展览项目
答案：B
226．举办国家一类竞赛每一职业（工种）的同一竞赛组别参加决赛人数不得少于()人；举办国家级二类竞赛每一职业（工种）的同一竞赛组别参加决赛人数不少于()人。
A．70；30
B．60；20
C．60；30
D．70；40
答案；C
227．对在世界技能大赛中获得金、银、铜、优胜奖的选手，以及为其获奖提供指导和帮助的()，按照国家表彰奖励规定，给予精神奖励和物质奖励。
A．技术指导专家、教练和翻译
B．技术指导专家和教练、工作人员
C．技术指导专家、翻译和工作人员
D．指导专家和翻译、教师
答案：A
228．世界技能大赛是“()”，代表着()，为青年人搭建了交流经验、切磋技艺、增进友谊的重要平台。
A．世界技能奥林匹克；技能发展的水平
B．世界技能巅峰；职业技能发展的先进水平
C．世界技能奥林匹克；职业技能发展的世界先进水平
D．世界技能组织的规定；技能发展的世界先进水平
答案：C
229．截止至2017年10月底，世界技能组织已成功举办了44届世界技能大赛，()年10月，中国在牙买加召开的世界技能组织大赛上正式加入世界技能组织，成为世界技能组织第()个成员。
A．2012；66
B．2010；53
C．2008；55
D．2010；52
答案：B
230．世界技能大赛已有六十多年的历史，最早的比赛始于()。
A．意大利
B．西班牙
C．澳大利亚
D．俄罗斯
答案：B
231．世界技能大赛规定，选手年龄在大赛当年不得超过()岁，特殊的技能竞赛（4项）选手年龄不能超过()岁。
A．22；25
B．23；25
C．25；28
D．21；25
答案：A
232．在世界技能大赛竞赛内容上，所有正式竞赛项目要求有()个或以上成员注册参赛。
A．11
B．12
C．13
D．14
答案：B
233．世界技能大赛项目团队主要由()四类人员构成。
A．专家、队员、翻译、教练
B．技术指导专家、队员、领队、教练
C．专家、选手、领队、教练
D．技术指导专家、选手、翻译、教练
答案：D
234．世赛裁判长应具有较强的组织协调能力，处理问题公正、公平。从事本职工作（项目）技术工作()年以上。
A．12
B．13
C．15
D．17
答案：C
235．赛前裁判长可结合赛场设备、材料状况，按照本项目试题调整的工作流程和方法，对已公布的初步试题进行不超过()的修改、调整。
A．25%
B．30%
C．15%
D．35%
答案：B
236．世界技能组织及成员共享以下价值观：卓越、创新、()、()、()、多元、透明。按序填入空格最恰当的一项是：()
A．综合、正式、正直
B．政治、合作、团结
C．合作、公平、正直
D．尊重、合作、团队
答案：C
237．技能大赛是每()年举办一次的赛事，是传播世界一流水平的职业能力标准，促进全球范围内职业教育与培训机构之间的交流与合作。
A．3年
B．4年
C．2年
D．1年
答案：C
238．职业技能提升行动方案明确从失业保险基金结余中拿出（）资金支持职业技能提升行动。
A．500亿元
B．800亿元
C．1000亿元
D．2000亿元
答案：C
239．企业职工教育经费税前扣除限额可以提高至工资薪金总额（）。
A．5%
B．8%
C．10%
D．15%
答案：B
240．职业技能提升行动方案实施的期限（）年。
A．1年
B．2年
C．3年
D．4年
答案：C
241．职业技能提升行动方案的目标任务是三年共开展各类补贴性职业技能培训（）万人次以上。
A．5000
B．1500
C．2000
D．3000
答案：A
242．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，国有企业工资总额分配要向（）倾斜，高技能人才人均工资增幅应不低于本单位管理人员人均工资增幅。
A．技术工人
B．管理人员
C．高技能人才
D．专业技术人才
答案：C
243．鼓励企业为高技能领军人才制定职业发展规划和（）制度，科学评价技能水平和业绩贡献，合理确定年资起加点和工资级差。
A．基本工资
B．津贴补贴
C．绩效工资
D．年资（年功）工资
答案：D
244．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，试行高技能领军人才（）激励，鼓励各类企业设立特聘岗位津贴、带徒津贴等，参照高级管理人员标准落实经济待遇。
A．浮动工资
B．项目包干
C．绩效工资制
D．年薪制和股权期权
答案：D
245．《关于提高技术工人待遇的意见》明确，对于解决重大工艺技术难题和重大质量问题、技术创新成果获得省部级及以上奖项、“师带徒”业绩突出的，取消（）等限制，破格晋升技术等级。
A．专业
B．职务
C．年龄
D．学历、年限
答案：D
246．技工院校公开招聘（）时，岗位条件可设置为相应专业专科毕业生或技工院校高级工毕业生，大学本科毕业生或预备技师（技师）班毕业生。
A．理论老师
B．生产实习指导老师
C．一体化老师
D．双师型教师
答案：B
247．2019年8月，在俄罗斯喀山举行的第45届世界技能大赛上，我国选手共获得（）金（）银（）铜和（）个优胜奖，位列金牌榜、奖牌榜、团体总分第一名。
A．14、15、6、20
B．12、14、6、17
C．16、14、5、17
D．14、20、3、18
答案：C
248．第46届世界技能大赛将于2021年在（）举行。
A．法国里昂
B．西班牙巴塞罗那
C．中国上海
D．中国北京
答案：C
249．2017年10月，第44届世界技能大赛在阿联酋阿布扎比举行，我国（）项目选手（）摘得大赛最高奖项―阿尔伯特大奖。
A．工业机械装调――宋彪
B．焊接――宁显海
C．车身修理――杨山巍
D．汽车喷漆――蒋应成
答案：A
250．2011年，第41届世界技能大赛在英国伦敦举行，中国首次派出代表团参加。在这次比赛中，中国石油天然气第一建设公司员工裴先峰勇夺焊接项目（）牌，使中国首次参赛即实现了奖牌零的突破。
A．金牌
B．银牌
C．铜牌
D．优胜奖
答案：B
251．2015年，第43届世界技能大赛在巴西圣保罗举行,中国代表团取得了（）金牌、6枚银牌、4枚铜牌和11个项目优胜奖的优异成绩,实现了金牌零的突破。
A．5枚
B．6枚
C．3枚
D．8枚
答案：A
252．关于中法千人实习生计划，以下描述错误的是()
A．中方实施机构为全国人才流动中心
B．法方实施机构为法国驻华使馆文化教育合作处
C．有意参与计划的中国青年可通过官网专栏、微信公众号等方式查看最新消息
D．双方实施机构承担中介任务，负责组织学生招聘、选拔、签订合同等
答案：D
253．外国青年通过青年国际实习交流计划到中国实习，以下描述错误的是()
A．应向中方实施机构全国人才流动中心申请确认书
B．法国青年应购买实习期间的国际医疗保险，且保险额度最低3万欧元
C．需办理加注“实习”字样的“外国人工作许可通知”
D．实习后不得办理“实习”工作类居留许可延期
答案：A
254．获得青年国际实习交流计划资助的实习生，在签订《青年国际实习交流计划资助协议书》后，所预领的资助金占除国际旅费外资助金总额的()。
A．30%
B．50%
C．70%
D．90%
答案：C
255．关于《青年国际实习交流计划资助管理办法（试行）》，以下描述错误的是()。
A．法国青年可当面提交或通过邮寄形式提交申请材料
B．中国青年可当面提交或通过邮寄形式提交申请材料
C．拟资助人员名单需在中国国家人才网“青年国际实习交流计划”专栏公示3个工作日
D．获得资助的实习生，由人力资源和社会保障部为其购买一次往返国际机票
答案：A
256．中国青年参加“中德青年实习交流计划”，以下描述正确的是（）
A．实习领域任选，无需与实习生所学专业相关
B．参与计划的中国青年免于购买人身意外伤害保险和国际医疗保险
C．毕业生不能参与此计划
D．德国中国商会是中方负责协调“中德青年实习交流计划”的合作机构
答案：D
257．下列哪一项不属于职业指导的工作范围（）
A．就业政策咨询
B．职业状况、求职方法咨询
C．职业素质测评
D．岗位操作规程培训
答案：D
258．下列关于最低工资的描述，不正确的选项是（）
A．最低工资不包括加班加点工资及特殊工作环境下的津贴
B．各地最低工资的确定主要取决于本地区消费价格指数、经济发展水平、平均工资、就业状况等因素
C．最低工资标准一经确定，各地不得自行调整
D．劳动者提供了正常劳动的，用人单位支付的工资不得低于当地最低工资标准
答案：C
259．下列选项中，符合劳动保障协理员窗口服务文明用语规范的是()。
A．您怎么还不明白
B．您怎么还没听清楚
C．我很愿意帮您熟悉有关规定
D．要下班了，明天再来
答案：C
260．按照国家最新规定，小微企业申请创业担保贷款需当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人数达到企业现有在职职工人数（）（超过（）人的企业达到（））、并与其签订1年以上劳动合同。
A．25%；100；20%
B．25%；100；15%
C．20%；100；15%
D．20%；100；10%
答案：D
261．在中德青年实习交流计划中，以下哪项不是实习合同中必须包含的内容（）
A．实习岗位描述
B．实习起止日期
C．符合德国现行法律规定的实习工资和支付方式
D．企业为实习生提供的住宿情况
答案：D
262．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，机关事业单位工作人员养老保险制度改革从()起实施。
A．2013年10月1日
B．2014年10月1日
C．2015年1月1日
D．2015年10月1日
答案：B
263．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，机关事业单位实行社会统筹与()相结合的基本养老保险制度。
A．单位缴纳
B．个人账户
C．家庭账户
D．政府补贴
答案：B
264．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，本决定实施后参加工作、个人缴费年限累计满()年的人员，退休后按月发给基本养老金。
A．10年
B．15年
C．20年
D．25年
答案：B
265．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，个人缴纳基本养老保险费的比例为本人缴费工资的()。
A．4%
B．8%
C．12%
D．20%
答案：B
266．根据《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，个人工资超过当地上年度在岗职工平均工资()以上的部分，不计入个人缴费工资基数。
A．100%
B．200%
C．300%
D．400%
答案：C
267．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收()的滞纳金。
A．千分之五
B．万分之五
C．千分之一
D．万分之一
答案：B
268．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，本决定实施后参加工作、个人缴费年限满足规定的人员，退休后按月发给基本养老金。基本养老金由()组成。
A．基础养老金和个人账户养老金
B．基础养老金、个人账户养老金和职业年金
C．基础养老金、个人账户养老金、过渡性养老金和职业年金
D．基础养老金、个人账户养老金和过渡性养老金
答案：A
269．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，退休时的基础养老金月标准以()为基数。
A．当地上年度在岗职工月平均工资
B．本人指数化月平均缴费工资
C．本人退休前一个月的基本工资
D．当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值
答案：D
270．张某（女，55周岁）于2019年1月份在某事业单位到龄退休，其个人账户养老金的计发月数为()。
A．195
B．170
C．145
D．139
答案：B
271．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，建立健全基本养老保险基金省级统筹；暂不具备条件的，可先实行()，明确各级人民政府征收、管理和支付的责任。
A．县级统筹
B．市级统筹
C．省级基金调剂制度
D．市级基金调剂制度
答案：C
272．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，参保人员在同一统筹范围内的机关事业单位之间流动，()。
A．只转移养老保险关系，不转移基金
B．不转移养老保险关系，仅转移基金
C．既不转移养老保险关系，也不转移基金
D．在转移养老保险关系的同时，转移基金
答案：A
273．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，个人缴纳职业年金的比例为本人缴费工资的()。
A．4%
B．8%
C．12%
D．20%
答案：A
274．《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，职业年金基金采用()方式管理。
A．单位统筹
B．社会统筹
C．社会统筹与个人账户相结合
D．个人账户
答案：D
275．《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，职业年金基金应当委托具有资格的()作为投资管理人，负责职业年金基金的投资运营。
A．商业银行
B．保险公司
C．投资运营机构
D．券商
答案：C
276．《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，职业年金基金应当选择具有资格的()作为托管人，负责托管职业年金基金。
A．商业银行
B．保险公司
C．投资运营机构
D．券商
答案：A
277．《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，()各级人民政府人力资源社会保障行政部门、财政部门负责对本办法的执行情况进行监督检查。
A．县级以上
B．市级以上
C．省级以上
D．乡镇级以上
答案：A
278．《国务院办公厅关于印发机关事业单位职业年金办法的通知》规定，对财政全额供款的单位，工作人员退休前，本人职业年金账户的累计储存额由()拨付资金记实。
A．上级财政
B．同级财政
C．上级部门
D．中央财政
答案：B
279．《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参保人员在机关事业单位养老保险制度内跨统筹范围流动的，()。
A．只转移养老保险关系，不转移基金
B．不转移养老保险关系，仅转移基金
C．既不转移养老保险关系，也不转移基金
D．在转移养老保险关系的同时，转移基金
答案：D
280．《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参保人员从机关事业单位流动到企业的，()。
A．只转移养老保险关系，不转移基金
B．不转移养老保险关系，仅转移基金
C．既不转移养老保险关系，也不转移基金
D．在转移养老保险关系的同时，转移基金
答案：D
281．《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参保人员跨统筹范围流动或从机关事业单位流动到企业的，单位缴费部分以本人改革后各年度实际缴费工资为基数，按()的总和转移。
A．8%
B．12%
C．20%
D．28%
答案B
282．《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据()补记职业年金。
A．本人的实际缴费年限
B．本人的缴费年限（含视同缴费年限）
C．改革前本人在机关事业单位工作的年限长短
D．本人在该职务职级的工作时间
答案：C
283．《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，补记职业年金所需资金由()解决。
A．上级财政
B．同级财政
C．上级部门
D．原所在单位按现行经费保障渠道
答案：D
284．《人力资源社会保障部财政部关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参加机关事业单位养老保险制度的人员达到退休年龄时，()为待遇领取地。
A．其户籍所在地
B．其退休时工作所在地
C．其退休前上一个累计缴费年限满10年的原参保地
D．其退休时的基本养老保险关系所在地
答案：D
285．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位应当自用工之日起()日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。
A．15
B．30
C．60
D．90
答案：B
286．《人力资源社会保障部财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》规定，统一机关事业单位和企业职工基本养老保险个人账户记账利率，每年由()统一公布。
A．省级人民政府
B．省级人力资源社会保障部门
C．省级人民政府财政部门
D．国家
答案：D
287．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的()确定应当缴纳数额；缴费单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。
A．90%
B．100%
C．110%
D．120%
答案：C
288．《人力资源社会保障部财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》规定，职工基本养老保险个人账户记账利率不低于()。
A．银行定期存款利率
B．银行活期存款利率
C．上年CPI增幅
D．上年GDP增幅
答案：A
289．《人力资源社会保障部财政部关于印发统一和规范职工养老保险个人账户记账利率办法的通知》规定，职业年金个人账户记账利率根据()确定。
A．银行定期存款利率
B．上年CPI增幅
C．上年M1增幅
D．实账积累部分的投资收益率
答案：D
290．《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》规定，普遍发放全国统一的社会保障卡，实行基本养老金()发放。
A．专业化
B．单位化
C．社会化
D．年度化
答案：C
291．跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，当户籍所在地与最后参保地不一致时，如果在最后参保地基本养老保险关系参保满()年，则在最后参保地领取待遇。
A．15
B．10
C．8
D．5
答案：B
292．《关于军人退役基本养老保险关系转移接续有关问题的通知》（后财〔2015〕1726号）规定，军人退出现役参加基本养老保险的，国家按照军人服现役期间各年度月缴费工资()的总和给予退役基本养老保险补助。
A．20%
B．8%
C．16%
D．12%
答案：A
293．()年国家实行“两个确保”，建立“三条保障线”，提出了确保企业离退休人员基本养老金按时足额发放的工作目标。
A．1997
B．1998
C．1999
D．2000
答案：B
294．中央财政自()起，开始建立对地方养老保险基金补助机制。
A．1997年
B．1998年
C．1999年
D．2000年
答案：B
295．2005年12月，国务院发布《关于()企业职工基本养老保险制度的决定》。
A．改革
B．统一
C．完善
D．推进
答案：C
296．养老保险缴费年限计算到()。
A．年
B．月
C．周
D．天
答案：B
297．个人账户储存额包括计入个人账户的缴费以及()。
A．利息
B．本息
C．财政补助
D．单位缴费
答案：A
298．基本养老保险实行()与个人账户相结合。
A．单位统筹
B．单位缴费
C．社会统筹
D．社会缴费
答案：C
299．在养老保险基金出现支付不足时，()予以补贴。
A．中央财政
B．政府
C．地方财政
D．社保基金理事会
答案：B
300．《社会保险法》规定：个人账户不得()，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。
A．全额支取
B．转移
C．挪作非养老用途
D．提前支取
答案：D
301．按照现行政策，女工人的正常退休年龄是()。
A．45周岁
B．50周岁
C．55周岁
D．60周岁
答案：B
302．按照现行政策，女干部的正常退休年龄是()。
A．45周岁
B．50周岁
C．55周岁
D．60周岁
答案：C
303．按照现行政策，男性参保人员的正常退休年龄是()。
A．45周岁
B．50周岁
C．55周岁
D．60周岁
答案：D
304．个人跨统筹地区就业的，其养老保险关系随本人转移，缴费年限()计算。
A．累计
B．分段
C．统一
D．不予
答案：A
305．职工()参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。
A．可以
B．应当
C．自愿
D．选择
答案：B
306．社会保险法规定，基本养老金由()和个人账户养老金组成。
A．统筹养老金
B．财政补贴
C．国有资产划转资金
D．社保理事会管理资金
答案：A
307．职工应当缴纳的社会保险费由()代扣代缴。
A．委托他人
B．中介机构
C．用人单位
D．任选企业
答案：C
308．从2006年1月1日起，养老保险个人账户的规模由本人缴费工资的11%调整为()。
A．2%
B．5%
C．8%
D．20%
答案：C
309．国发〔2005〕38号文规定，国发〔1997〕26号文件实施前参加工作，国发〔2005〕38号文件实施后退休且缴费年限累计满15年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给()。
A．调节金
B．过渡性养老金
C．补贴
D．统筹外养老金
答案：B
310．个人账户养老金计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。其中，本人退休年龄为60周岁，计发月数为()。
A．120
B．170
C．139
D．190
答案：C
311．跨省流动就业并转移养老保险关系的，确定待遇领取地时首先要看达到待遇领取条件时基本养老保险关系是否在()。
A．首次参保地
B．最后参保地
C．累计满10年参保地
D．户籍地
答案：D
312．按照现行政策，从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或其他有害身体健康的工种，符合条件的，可以提前()退休。
A．10年
B．5年
C．2年
D．8年
答案：B
313．参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以()缴费至满十五年。
A．延长
B．一次性趸缴
C．补充
D．分阶段
答案：A
314．参保人员养老保险关系在企业职工基本养老保险和城乡居民基本养老保险转移时，以下说法正确的是()。
A．从企业职工基本养老保险转入城乡居民养老保险，转移全部个人账户储存额和12%统筹基金
B．首先需要按照企业职工养老保险有关规定确定待遇领取地
C．从城乡居民养老保险转入企业职工基本养老保险，城乡居民养老保险缴费年限可以折算为企业职工基本养老保险缴费年限
D．同一年度内同时参加了企业职工基本保险和城乡居民养老保险的，可以协商保留其中一个缴费关系和相应缴费年限
答案：B
315．参加职工基本养老保险的个人死亡后，其个人账户中的余额可以()依法继承。
A．按比例
B．部分
C．分次
D．全部
答案：D
316．国家自()起，实现统一安排、同步调整企业和机关事业单位退休人员基本养老金。
A．2014年
B．2015年
C．2016年
D．2017年
答案：C
317．国家确保退休人员基本养老金按时足额发放。退休人员基本养老金的个人账户养老金首先从个人账户储存额中列支，当个人账户储存额为零时，其个人账户养老金从()中列支。
A．财政专项资金
B．统筹基金
C．退休前所在单位自筹资金
D．社保补贴
答案：B
318．参保人员转移接续基本养老保险关系后，符合待遇领取条件的，以本人各年度缴费工资、缴费年限和()对应的各年度在岗职工平均工资计算其基本养老金。
A．各参保地
B．居住地
C．待遇领取地
D．户籍所在地
答案：C
319．国务院决定建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，自2018年()起实施。
A．1月1日
B．4月1日
C．7月1日
D．10月1日
答案：C
320．建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，旨在均衡()企业职工基本养老保险基金负担，实现基本养老保险制度可持续发展。
A．地区间
B．中央与地方之间
C．企业之间
D．省级政府与地市级政府间
答案：A
321．企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的基本原则是()。
A．促进公平、明确责任、统一政策、一步到位
B．促进公平、明确责任、统一政策、稳步推进
C．提高效率、明确责任、统一政策、一步到位
D．提高效率、明确责任、统一政策、稳步推进
答案：B
322．企业职工基本养老保险中央调剂基金由各省份养老保险基金上解的资金构成。按照各省份职工平均工资的()和在职应参保人数作为计算上解额的基数，上解比例从()起步，逐步提高。
A．80%；3%
B．90%；3．5%
C．80%；3．5%
D．90%；3%
答案：D
323．企业职工基本养老保险中央调剂基金由各省份养老保险基金上解的资金构成，作为上解的资金额计算参数之一的各省份在职应参保人数，暂以()和国家统计局公布的企业()二者的平均值为基数核定。
A．在职参保人数；就业人数
B．缴费人数；在岗职工人数
C．在职参保人数；在岗职工人数
D．缴费人数；就业人数
答案：A
324．企业职工基本养老保险中央调剂基金，当年筹集的资金全部拨付地方，根据()确定拨付资金数额。
A．各省份申报的各省份离退休人数
B．人力资源社会保障部核定的各省份离退休人数
C．财政部核定的各省份离退休人数
D．人力资源社会保障部、财政部核定的各省份离退休人数
答案：D
325．各地要严格执行国家统一的待遇政策，严格调控养老待遇水平，不得自行出台待遇政策或将()纳入基本养老保险基金支付范围。
A．岗位津贴
B．生活性补贴
C．统筹外项目
D．工作性津贴
答案：C
326．各地要统一全省企业职工基本养老保险业务经办规程，加强对各级经办机构的业务指导，实现()管理。
A．市场化、一体化
B．社会化、属地化
C．信息化、指数化
D．规范化、统一化
答案：D
327．企业职工基本养老保险中央调剂基金预算，经()批准后执行。
A．人力资源社会保障部
B．财政部
C．国务院
D．全国人大
答案：D
328．具有与我国签订社会保险缴费双边或多边协议国家国籍的就业人员，在其依法获得在我国境内就业证件()内提供协议国出具参保证明的，应按协议规定免除其规定险种在规定期限内的缴费义务。
A．1个月
B．2个月
C．3个月
D．6个月
答案：C
329．用人单位申报外国人的缴费基数，统一按()形式申报。
A．外国人国籍国货币
B．人民币
C．美元
D．人民币或美元
答案：B
330．在我国就业的外国人领取养老保险待遇的年龄，原则上执行()。
A．我国退休年龄政策
B．我国退休年龄政策，如果属于与我国签订社会保险缴费双边或多边协议的国家，则执行该国退休年龄政策
C．外国人国籍国退休年龄政策
D．我国退休年龄政策，如果外国人国籍国退休年龄晚于我国退休年龄，则执行外国人国籍国退休年龄政策
答案：A
331．企业职工基本养老保险基金中央调剂制度要建立全国养老保险()和()查询系统、养老保险基金中央调剂监控系统以及全国共享的中央数据库。
A．缴费额度；缴费年限
B．缴费水平；参保状态
C．参保状态；参保地
D．缴费；待遇
答案：D
332．企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施过程中，要有效监控()人数和()人数，及时掌握和规范中央调剂基金与省级统筹基金收支行为，防范风险。
A．在职应参保；离退休
B．参保缴费；离退休
C．一次性补缴；缴费
D．离休；退休
答案：A
333．企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的资金上解下拨方面，省级财政部门于()的最后一个工作日前，将资金由省级财政专户足额上解至中央级财政专户。
A．每季度第一个月
B．每季度第二个月
C．每季度第三个月
D．每半年第一个月
答案：B
334．中央调剂资金按()上解下拨。
A．月度
B．季度
C．半年度
D．年度
答案：B
335．企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的资金上解下拨方面，每季度第三个月()前，人力资源社会保障部提出本季度资金下拨计划，财政部审核后于()内将资金由中央社会保障基金财政专户拨入各省级社会保障基金财政专户。
A．10日；15个工作日
B．15日；10个工作日
C．10日；10个工作日
D．15日；15个工作日
答案：C
336．实施企业职工基本养老保险基金中央调剂制度后，确保基本养老金按时足额发放和弥补养老保险基金缺口的主体责任由()承担。
A．中央财政
B．中央政府与地方政府共同
C．中央政府
D．地方政府
答案：D
337．《关于印发企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施办法的通知》（人社部发〔2018〕59号）规定，每年()底前，人力资源社会保障部、财政部制定并印发当年的调剂方案。
A．3月
B．6月
C．8月
D．9月
答案：C
338．企业职工基本养老保险中央调剂资金上解下拨过程中，财政专户发生的收支，()凭银行出具的财政专户缴拨原始凭证记账。
A．财政部门和社会保险经办机构
B．财政部门和社会保险行政部门
C．财政部门
D．社会保险行政部门和经办机构
答案：A
339．企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施过程中，各省级社会保险经办机构应当执行《社会保险基金会计制度》，通过在()科目下设置“中央调剂资金”明细科目对中央调剂基金进行会计核算。
A．“下级上解收入”“补助下级支出”
B．“补助下级支出”“利息收入”
C．“上级补助收入”“上解上级支出”
D．“上级补助收入”“上解上级支出”“利息收入”
答案：C
340．要确保企业职工基本养老保险基金中央调剂制度顺利实施，为实现养老保险()打好基础。
A．省级统筹
B．全国统筹
C．省级基金统收统支
D．经办流程统一规范
答案：B
341．企业职工基本养老保险中央调剂基金是基本养老保险基金组成部分，纳入财政部开设的()财政专户。
A．中央社会保险
B．中国社会保障
C．中央社会保险基金
D．中央社会保障基金
答案：D
342．企业职工基本养老保险基金中央调剂制度实施过程中，各省份通过()财政专户完成资金上解和接收中央下拨资金，不再单独设立账户。
A．省级社会保障
B．省级社会保险
C．省级社会保障基金
D．省级社会保险基金
答案：C
343．社保机构要加强与当地()的业务联系，建立就业与社保信息交换共享机制，通过信息网络第一时间获取外国人就业信息，为督促聘雇外国人的用人单位和外国人办理参保手续提供基础信息。
A．就业部门
B．公安部门
C．民政部门
D．财政部门
答案：A
344．建立()外国人参保信息查询系统，各地社保机构可通过人力资源社会保障业务专网查询其他国家提供的为该国在中国就业人员出具的参保证明以及外国人在中国参保及社会保障号码等信息。
A．部级
B．省级
C．地市级
D．县级
答案：A
345．根据人社、财政两部制定的当年企业职工基本养老保险基金中央调剂方案，对上解下拨资金进行统一据实清算，清算资金并入()。
A．当年预缴拨计划
B．当年缴拨计划
C．次年预缴拨计划
D．次年缴拨计划
答案：C
346．中央调剂基金实行()，当年筹集的资金()地方。
A．以收定支；预留风险准备金后其余全部拨付
B．以收定支；全部拨付
C．以支定收；预留风险准备金后其余全部拨付
D．以支定收；全部拨付
答案：B
347．现行企业年金制度中，企业缴费额度不超过年度工资总额的()。
A．7%
B．8．33%
C．8%
D．9%
答案：C
348．《企业年金办法》对企业缴费分配差距作出限制。企业当期缴费分配至职工个人账户的最高额，不得超过平均额的()倍。
A．4
B．5
C．6
D．7
答案：B
349．不属于企业建立企业年金基本条件的是()。
A．参加基本养老保险并履行缴费义务
B．企业有相应的经济负担能力
C．职工有相应的经济负担能力
D．已建立集体协商机制
答案：C
350．企业年金方案中不包括()。
A．参加人员
B．资金筹集与分配的比例和办法
C．年金资产收益率
D．待遇计发和支付方式
答案：C
351．人力资源社会保障行政部门自收到企业年金方案文本之日起()日内未提出异议的，企业年金方案即行生效。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：B
352．不属于企业年金方案终止条件的是()。
A．企业年金集合计划基金财产连续2个月低于5000万人民币的
B．企业因依法解散、被依法撤销或者被依法宣告破产等原因，致使企业年金方案无法履行的
C．因不可抗力等原因导致企业年金方案无法履行的
D．企业年金方案约定的其他终止条件出现的
答案：A
353．企业和职工个人的企业年金缴费合计不超过本企业职工工资总额的()。
A．10%
B．12%
C．15%
D．20%
答案：B
354．企业年金方案适用于()的职工。
A．工作满一年
B．企业试用期满
C．工作满6个月
D．企业试用期内
答案：B
355．下列主体可以参加企业年金计划的是()。
A．现役军人
B．在职公务员
C．参加基本养老保险的国企工人
D．在编省属大学教师
答案：C
356．《企业年金办法》规定，企业年金是指企业及其职工在依法参加基本养老保险的基础上()建立的补充养老保险制度。
A．必须
B．依申请
C．自主
D．强制
答案：C
357．企业年金属于()支柱范畴。
A．第一
B．第二
C．第三
D．第四
答案：B
358．《企业年金办法》自()起施行。
A．2018年2月1日
B．2019年2月1日
C．2017年12月18日
D．2016年12月20日
答案：A
359．一个企业年金计划中可以存在多个()。
A．受托人
B．投资管理人
C．账户管理人
D．托管人
答案：B
360．企业成立企业年金理事会作为受托人的，职工代表应不少于理事会人数的()。
A．二分之一
B．三分之一
C．四分之一
D．五分之一
答案：B
361．与企业发放现金相比，建立企业年金的优势不包括()。
A．员工福利
B．远期获得感
C．可以享受税收优惠
D．享受基本养老保险待遇
答案：D
362．企业应当在企业年金方案变更或者终止后()日内报人力资源社会保障行政部门，并通知受托人。
A．10
B．15
C．20
D．45
答案：A
363．职工变动工作单位时，其企业年金个人账户处理方式不正确的是()。
A．可交由受托人发起的集合计划统一管理
B．可由原管理机构继续管理
C．转入新就业单位的企业年金或者职业年金
D．个人账户资金可一次性领取
答案：D
364．企业加入其集团公司企业年金计划，企业年金备案材料应由()报送()备案。
A．下属单位；下属单位所在市人力资源社会保障行政部门
B．下属单位；集团公司原备案地人力资源社会保障部门
C．集团公司；集团公司原备案地人力资源社会保障部门
D．集团公司；下属单位所在市人力资源社会保障部门
答案：C
365．根据受托人指令，()向受益人发放年金待遇。
A．委托人
B．投资管理人
C．托管人
D．账户管理人
答案：C
366．下列哪项不是用人单位建立企业年金计划备案时所需的材料()
A．企业营业执照
B．企业年金方案
C．重点情况说明
D．职工（代表）大会决议
答案：A
367．职工或退休人员死亡后，其企业年金个人账户余额可以()。
A．退回企业，重新分配
B．变更受益人，账户继续保留
C．由其指定的受益人或法定继承人领取
D．直接转入其他人员个人账户
答案：C
368．下面不属于受托人职责的是()。
A．选择、监督、更换账管人、托管人、投管人
B．制定企业年金战略资产配置策略
C．安全保管企业年金基金财产
D．根据合同收取企业和职工缴费，向受益人支付企业年金待遇，并在合同中约定具体的履行方式
答案：C
369．企业年金基金实行()，为每个参加企业年金的职工建立()账户，按照国家有关规定投资运营。
A．完全积累；个人
B．部分积累；个人
C．完全积累；统筹
D．部分积累；统筹
答案：A
370．企业和职工建立企业年金，应当确定企业年金受托人，由()代表委托人与受托人签订受托管理合同。
A．职工一方
B．企业
C．职工代表
D．企业人力资源部门
答案：B
371．目前，对企业和职工个人企业年金缴费税前扣除比例分别不超过()。
A．5%、4%
B．6%、4%
C．5%、3%
D．8%、4%
答案：A
372．企业年金方案应当提交()或者()讨论通过。
A．职工代表大会；全体职工
B．职工代表大会；董事会
C．董事会；全体职工
D．董事会；工会
答案：A
373．企业年金方案（实施细则）重要条款变更备案时，所需材料不包括()
A．调整后的企业年金方案（实施细则）
B．调整对照说明
C．职工基本养老保险缴费证明
D．职工（代表）大会决议
答案：C
374．下属单位加入集团公司企业年金计划备案时所需材料不包括()
A．企业年金方案
B．备案函
C．重点情况说明
D．职工（代表）大会决议
答案：A
375．终止企业年金方案备案时所需材料不包括()
A．备案函
B．终止企业年金计划方案
C．职工（代表）大会决议
D．年金计划账管人对账单
答案：D
376．企业年金基金的受托人有()种。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：B
377．自2019年（）起，降低城镇职工基本养老保险单位缴费比例。
A．1月1日
B．5月1日
C．7月1日
D．10月1日
答案：B
378．《国务院办公厅关于印发降低社会保险费率综合方案的通知》（国办发〔2019〕13号）规定，各省份养老保险单位缴费比例高于（）的，可降至（）。
A．19%；19%
B．18%；18%
C．17%；17%
D．16%；16%
答案：D
379．《国务院办公厅关于印发降低社会保险费率综合方案的通知》（国办发〔2019〕13号）规定，各省应以本省（）就业人员平均工资，核定社保个人缴费基数上下限。
A．城镇非私营单位
B．城镇私营单位
C．全口径城镇单位
D．全口径城乡单位
答案：C
380．《关于解决部分退役士兵社会保险问题的意见》的人员适用范围是（）
A．所有退役士兵
B．以政府安排工作方式退出现役的退役士兵
C．具有政府安排工作资格的退役士兵
D．复员干部
答案：B
381．《关于解决部分退役士兵社会保险问题的意见》规定，以政府安排工作方式退出现役的退役士兵参加社会保险缴纳费用，原则上个人缴费部分由（）承担。
A．个人
B．所在单位
C．原单位上级主管部门
D．安置地退役军人事务主管部门
答案：A
382．《关于解决部分退役士兵社会保险问题的意见》规定，符合条件的退役士兵补缴断缴、欠缴期间的城镇职工基本养老保险，缴费工资基数由（）按照补缴时上年度职工平均工资的60%予以确定。
A．参保地
B．待遇领取地
C．户籍地
D．安置地
答案：D
383．按照《国务院关于印发划转部分国有资本金实施方案的通知》（国发〔2017〕49号），国有资本划转比例统一为企业国有股权的（）。
A．5%
B．10%
C．15%
D．20%
答案：B
5．划转国有资本充实社保基金时，划转后地方企业国有股权由各省级人民政府设立（）集中持有、管理和运营。也可将划转的国有股权委托本省（区、市）具有国有资本投资运营功能的公司专户管理。
A．国有控股企业
B．国有独资公司
C．国有参股中外合资公司
D．国有独资企业
答案：B
384．企业职工基本养老保险省级统筹工作的核心是()
A．基金预算管理
B．信息系统和经办管理
C．基金省级统收统支
D．政策统一
答案：C
385．企业职工基本养老保险省级统筹工作的基础是()
A．基金预算管理
B．信息系统和经办管理
C．基金省级统收统支
D．政策统一
答案：D
386．2019年《政府工作报告》提出，实施职业技能提升行动，从失业保险基金结余中拿出()亿元，用于()人次以上的职工技能提升和转岗转业培训。
A．1000；1000万
B．1500；1000万
C．1000；1500万
D．1500；1500万
答案：C
387．《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号）对失业保险稳岗补贴的要求是()
A．对采取有效措施稳定职工队伍的企业给予稳定岗位补贴
B．对不裁员或少裁员的去产能企业，降低稳岗补贴门槛，提高稳岗补贴标准
C．探索适应灵活就业人员的失业、工伤保险保障方式
D．积极预防和有效调控失业风险
答案：B
388．对拟给予稳岗返还的企业名单和资金数额应当公示不少于()个工作日。
A．3
B．4
C．5
D．6
答案：C
389．《人力资源社会保障部财政部国家发展改革委工业和信息化部关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》（人社部发〔2019〕23号）明确，对不裁员或少裁员的参保企业，可返还其上年度实际缴纳失业保险费的()。
A．40%
B．50%
C．60%
D．70%
答案：Ｂ
390．失业保险援企稳岗“护航行动”开展至()。
A．2020年底
B．2021年底
C．2022年底
D．2023年底
答案：A
391．对深度贫困地区的失业保险参保企业，稳岗补贴标准可以提高到该企业及其职工上年度实际缴纳失业保险费总额的()。
A．50%
B．55%
C．60%
D．65%
答案：C
392．实施企业稳岗补贴时，失业保险统筹地区上年失业保险基金滚存结余应具备()个月以上支付能力。
A．3
B．6
C．9
D．12
答案：D
393．为做好化解钢铁煤炭行业过剩产能中职工安置工作，对符合条件的失业人员，要及时纳入()发放和社会救助范围。
A．最低生活保障金
B．失业救济金
C．失业补偿金
D．失业保险金
答案：D
394．根据《国务院关于做好当前和今后一段时期就业创业工作的意见》（国发〔2017〕28号），依法参加失业保险3年以上，当年取得职业资格证书或职业技能等级证书的企业职工，可申请参保职工()。
A．技能提升补贴
B．职业培训补贴
C．职业介绍补贴
D．稳岗补贴
答案：A
395．《人力资源社会保障部办公厅关于实施失业保险支持技能提升“展翅行动”的通知》（人社厅发〔2018〕36号）提出，申领技能提升补贴，必须满足参加失业保险累计缴费3年及以上，自()起取得初、中、高级职业资格证书或职业技能等级证书的条件。
A．2016年12月1日
B．2017年1月1日
C．2018年1月1日
D．2019年1月1日
答案：B
396．《国务院关于做好当前和今后一个时期促进就业工作的若干意见》（国发〔2018〕39号）提出，2019年1月1日至2020年12月31日，将技术技能提升补贴申领条件由企业在职职工参加失业保险3年以上放宽至()以上。
A．3个月
B．6个月
C．1年
D．2年
答案：C
397．从()起，深度贫困地区失业保险金标准上调至最低工资标准的90%。
A．2018年7月1日
B．2018年8月1日
C．2019年1月1日
D．2020年12月31日
答案：C
398．《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》（人社部发〔2018〕35号）规定，深度贫困地区参加失业保险的企业职工申领技能提升补贴，参保年限可以放宽为()
A．累计参保缴费满一年
B．累计参保缴费满二年
C．累计参保缴费满三年
D．不设参保年限
答案：A
399．2018年11月2日，国务院常务会议决定，对用人单位和职工失业保险缴费比例总和从3%阶段性降至1%的现行政策，2019年()到期后继续延续实施。
A．4月30日
B．4月1日
C．5月30日
D．7月1日
答案：A
400．对领取失业保险金人员发放的价格临时补贴资金从()中列支。
A．失业保险基金
B．就业补助资金
C．地方财政一般预算
D．地方困难群众基本生活救助资金
答案：A
401．价格临时补贴实行“按月测算、按月发放”。达到启动条件时，要在锚定价格指数发布后及时启动联动机制，并确保在指数发布后()个工作日内完成价格临时补贴发放。
A．15
B．20
C．25
D．30
答案：B
402．职工应当参加失业保险，由()按照国家规定共同缴纳失业保险费。
A．用人单位
B．职工
C．用人单位和职工
D．用人单位、职工、政府财政补贴三方
答案：C
403．我国失业保险基金的来源不包括()。
A．失业保险费
B．失业保险基金的利息
C．财政补贴
D．基金投资运营收入
答案：D
404．我国失业保险调剂金的建立以()为单位。
A．省、自治区
B．县
C．行业
D．省、自治区、直辖市
答案：A
405．失业保险调剂金以统筹地区依法应当征收的失业保险费为基数，按照()规定的比例筹集。
A．省、自治区人民政府
B．县级人民政府
C．市级人民政府
D．各级人民政府
答案：A
406．失业保险基金在直辖市和设区的市实行全市统筹；其他地区统筹层次()。
A．实行省级统筹
B．实行县级统筹
C．由市级人民政府规定
D．由省、自治区人民政府规定
答案：D
407．失业保险基金预算由收入预算和支出预算组成。失业保险基金预算应当做到()。
A．收支平衡
B．收大于支
C．支大于收
D．各地自定
答案：A
408．社会保险年度基金预算草案经()批准后，批复经办机构具体执行，并报上级财政部门和社会保险行政部门备案。由税务机关负责征收的险种，社会保险费收入预算批复税务机关和经办机构。
A．省级财政部门
B．省级人社部门
C．省级人民政府
D．同级人大
答案：D
409．失业保险基金利息收入是指失业保险基金在()中银行存款产生的利息收入或购买国债取得的利息收入。
A．收入户、财政专户及支出户
B．支出户和财政专户
C．收入户和支出户
D．收入户和财政专户
答案：A
410．社会保险基金通过预算实现收支平衡。各项社会保险基金按照社会保险险种()。
A．分别建账、分账核算
B．统一建账、统一核算
C．分别建账、统一核算
D．统一建账、分别核算
答案：A
411．落实技能提升补贴政策，当统筹地区失业保险基金支付能力较弱时，下列说法正确的是()
A．发挥省级调剂金的作用，确保每个地区符合条件的职工都能享受到政策
B．发挥财政资金兜底的功能，为当地符合条件的职工发放技能提升补贴政策
C．由于失业保险基金支付能力较弱，暂停执行技能提升补贴政策
D．由统筹地区根据本地区基金运行情况，决定是否继续发放技能提升补贴
答案：A
412．《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，新增监测企业时应考虑的因素不包括()
A．对本地区经济发展和就业状况具有代表性的行业
B．有效反映当地产业结构特点
C．有效反映当地人口流动情况
D．市场化程度高，受经济结构调整或国内外经济形势变化等影响较大
答案：C
413．《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，直辖市监测企业数量不少于()家。
A．100
B．300
C．500
D．700
答案：B
414．《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，应根据当地企业规模情况，将大中小型企业按照相应比例纳入监测范围，控制大型企业的数量，中小型企业不得低于()，微型企业原则上不纳入统计范围。
A．50%
B．60%
C．70%
D．80%
答案：B
415．《人力资源和社会保障部关于进一步做好失业动态监测工作有关问题的通知》（人社部函〔2011〕308号）规定，应按照当地企业所有制结构比例，兼顾各类所有制企业，国有企业原则上不超过()。
A．1/5
B．1/4
C．1/3
D．1/2
答案：C
416．《就业促进法》规定，县级以上人民政府建立失业预警制度，对可能出现的较大规模的失业，实施()。
A．预防、调节和控制
B．监测、预防和调节
C．监测、调节和控制
D．监测、预防和控制
答案：A
417．为了保障失业人员失业期间的基本生活，促进其再就业，我国于()年1月22日颁布了《失业保险条例》。
A．1997
B．1998
C．1999
D．2000
答案：C
418．符合领取失业保险金条件的人员是()
A．失业并无就业意愿的人
B．在用人单位工作两年后主动辞职的人
C．工作半年后失业，一直寻找工作但未能就业的人员（工作期间按规定缴纳失业保险费）
D．按规定缴纳失业保险费两年后单位终止劳动合同，已进行失业登记并一直寻找工作但未能就业的人员
答案：D
419．失业人员领取失业保险金，需按规定参加失业保险，且所在单位和本人已按规定履行缴费义务满()年。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：A
420．《中华人民共和国公务员法》规定，被辞退的公务员，可以领取辞退费或者根据国家有关规定享受()。
A．养老保险
B．医疗保险
C．失业保险
D．社会保险
答案：C
421．失业保险金的标准不得低于()。
A．城市居民最低生活保障标准
B．上年度社会平均工资水平
C．参保职工在职期间平均工资水平
D．参保所在地平均社会保险缴费基数
答案：A
422．《人力资源社会保障部财政部关于调整失业保险金标准的指导意见》（人社部发〔2017〕71号）规定，各省要在确保基金可持续前提下，随着经济社会的发展，适当提高失业保障水平，分步实施，循序渐进，逐步将失业保险金标准提高到最低工资标准的()。
A．80%
B．85%
C．90%
D．95%
答案：C
423．《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）规定，领取失业保险金人员应按规定参加失业前()的职工医保，由()失业保险经办机构统一办理职工医保参保缴费手续。
A．参保地；参保地
B．户籍地；户籍地
C．户籍地；参保地
D．常住地；常住地
答案：A
424．《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》（人社部发〔2011〕77号）规定，领取失业保险金人员参加职工医保的缴费率原则上按照统筹地区的缴费率确定。缴费基数可参照统筹地区上年度职工平均工资的一定比例确定，最低比例不低于()。
A．50%
B．60%
C．70%
D．80%
答案：B
425．失业人员在领取失业保险金期间患病就医的，可以按照规定享受()待遇。
A．职工基本医疗保险
B．居民医疗保险
C．新型农村合作医疗保险
D．商业保险
答案：A
426．重新就业后再次失业的人员，失业保险缴费时间重新计算。再次失业领取失业保险金的期限可以与前次失业应领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，但是最长不得超过()。
A．6个月
B．12个月
C．18个月
D．24个月
答案：D
427．失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间满1年不足5年的，领取失业保险金的期限最长为()个月。
A．10
B．12
C．18
D．24
答案：B
428．失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间满5年不足10年的，领取失业保险金的期限最长为()个月。
A．10
B．12
C．18
D．24
答案：C
429．失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间10年以上的，领取失业保险金的期限最长为()个月。
A．10
B．12
C．18
D．24
答案：D
430．失业人员领取失业保险金的期限最长为()个月。
A．16
B．18
C．24
D．28
答案：C
431．失业保险金应()发放。
A．按天
B．按月
C．按季度
D．按年
答案：B
432．用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知()。
A．就业服务机构
B．社会保险行政部门
C．社会保险经办机构
D．公共服务机构
答案：C
433．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位应当将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起()日内告知社会保险经办机构。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：D
434．失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，向其遗属()发给丧葬补助金和抚恤金。
A．按月
B．按季度
C．按年
D．一次性
答案：D
435．老王在领取失业保险金期间因达到退休年龄办理了退休手续，并开始领取养老金。那么()
A．他可以继续领取剩余的失业保险金
B．他可以再领取一个月的失业保险金
C．他不可以继续领失业保险金
D．他不可以继续领失业保险金，但可以享受其他失业保险待遇
答案：C
436．《失业保险金申领发放办法》规定，经办机构自受理失业人员领取失业保险金申请之日起()日内，对申领者的资格进行审核认定，并将结果及有关事项告知本人。
A．7
B．10
C．15
D．30
答案：B
437．对领取失业保险金期限即将届满的失业人员，经办机构应提前()告知本人。
A．一周
B．两周
C．一个月
D．两个月
答案：C
438．失业人员失业前所在单位与本人户籍不在同一统筹地区的，失业保险金的发放和其他失业保险待遇的提供，应()。
A．由受理其失业前所在单位失业保险业务的经办机构办理
B．由其户籍所在地的经办机构办理
C．由两地人力资源社会保障行政部门进行协商，明确具体办法，协商未能取得一致的，由上一级人力资源社会保障行政部门确定
D．全国范围内任一失业保险经办机构均应受理。
答案：C
439．《中华人民共和国社会保险法》规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限()。
A．中止计算
B．分段计算
C．累计计算
D．重新计算
答案：C
440．职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系()，缴费年限累计计算。
A．不转移
B．随本人转移
C．由个人选择转移或不转移
D．由用人单位选择转移或不转移
答案：B
441．国家建立健全失业保险制度，依法确保失业人员的基本生活，并促进其()。
A．灵活就业
B．稳定就业
C．高质量就业
D．实现就业
答案：D
442．失业人员在领取失业保险金期间求职时，可以按规定享受()等优惠政策。
A．税收减免
B．子女教育费用减免
C．保障性住房
D．就业服务减免费用
答案：D
443．社会保险经办机构工作人员违反规定向失业人员开具领取失业保险金或者享受其他失业保险待遇单证，致使失业保险基金损失的，由()责令追回；情节严重的，依法给予行政处分。
A．经办机构
B．劳动保障行政部门
C．检察机关
D．当地人民政府
答案：B
444．关于失业保险费率调整机制，正确的是()
A．失业保险费率经《失业保险条例》确定后，不能调整
B．各省、自治区、直辖市人民政府根据本行政区域失业人员数量和失业保险基金数额，可自行适当调整本行政区域失业保险费的费率
C．各省、自治区、直辖市人民政府根据本行政区域失业人员数量和失业保险基金数额，报经国务院批准，可以适当调整本行政区域失业保险费的费率
D．各省、自治区、直辖市人民政府可根据企业所属行业情况确定不同的失业保险费率。
答案：C
445．《关于做好疫情防控期间有关就业工作的通知》要求，支持中小微企业稳定就业，加大失业保险稳岗返还力度。中小微企业裁员率不高于（），30人（含）以下的参保企业，裁员率不超过参保职工总数20%的，可以申请企业稳岗返还。
A．上年度全国城镇调查失业率控制目标
B．本年度全国城镇调查失业率控制目标
C．上年度统筹地区城镇登记失业率
D．本年度统筹地区城镇登记失业率
答案：A
446．《关于失业保险支持企业稳定就业岗位的通知》规定，对拟给予稳岗返还的企业名单和资金数额应当向社会公示，不少于（）个工作日。
A．5
B．6
C．7
D．8
答案：A
447．《人力资源社会保障部关于推进失业保险金“畅通领、安全办”的通知》规定，()年底，社会保险经办机构和公共就业服务机构大厅的综合柜员窗口应都能办理失业保险金申领业务
A．2019
B．2020
C．2021
D．2022
答案：A
448．《人力资源社会保障部关于推进失业保险金“畅通领、安全办”的通知》规定，直辖市、副省级城市和省会城市力争在2019年底前实现失业保险金（）。
A．网上申领
B．一窗通办
C．一次办结
D．一门办理
答案：A
449．《国务院关于进一步做好稳就业工作的意见》规定，延长阶段性降低失业保险费率政策的实施期限至()。
A．2019年4月30日
B．2020年4月30日
C．2021年4月30日
D．2022年4月30日
答案：C
450．《关于做好疫情防控期间有关就业工作的通知》规定，疫情防控期间湖北等疫情严重地区受疫情影响失业的参保人员，可通过失业保险基金，按照不高于当地（）发放失业补助金，具体办法报请省级人民政府确定。
A．失业保险金标准
B．最低生活保障标准
C．最低工资标准
D．在职职工平均工资标准
答案：A
451．根据《工伤保险条例》，经办机构具体承办工伤保险事务，履行的职责不包括()。
A．办理工伤保险登记
B．保存用人单位缴费记录
C．保存职工享受工伤保险待遇情况记录
D．公示用人单位参加工伤保险有关情况
答案：D
452．《工伤保险条例》规定，财政部门和()依法对工伤保险基金的收支、管理情况进行监督。
A．税务部门
B．审计机关
C．社会保险行政部门
D．社会保险经办机构
答案：B
453．《工伤保险条例》规定，用人单位、工伤职工或者其近亲属骗取工伤保险待遇，由社会保险行政部门责令退还，处骗取金额()的罚款。
A．2倍以上3倍以下
B．3倍以上
C．2倍以上5倍以下
D．5倍以上
答案：C
454．《工伤保险条例》规定，用人单位应当参加工伤保险而未参加的，由()责令限期参加。
A．企业主管部门
B．当地人民政府
C．上级人民政府
D．社会保险行政部门
答案：D
455．《工伤保险条例》规定，用人单位应当参加工伤保险而未参加的，由相关部门责令限期参加，补缴应当缴纳的工伤保险费，并自欠缴之日起，按日加收()的滞纳金；逾期仍不缴纳的，处欠缴数额()的罚款。
A．万分之五；1倍以上3倍以下
B．万分之五；1倍以上5倍以下
C．万分之三；1倍以上3倍以下
D．万分之三；1倍以上5倍以下
答案：A
456．《工伤保险条例》规定，应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由()按照规定的工伤保险待遇项目和标准支付费用。
A．用人单位
B．工伤职工
C．工伤保险基金
D．工伤保险基金和用人单位
答案：A
457．《工伤保险条例》规定，用人单位参加工伤保险并补缴应当缴纳的工伤保险费、滞纳金后，由()按照规定支付新发生的费用。
A．用人单位
B．工伤保险基金和用人单位
C．工伤职工
D．工伤保险基金
答案：B
458．《工伤保险条例》规定，用人单位违反规定拒不协助社会保险行政部门对事故进行调查核实的，由社会保险行政部门责令改正，处()的罚款。
A．3000元以上2万元以下
B．3000元以上3万元以下
C．2000元以上2万元以下
D．2000元以上3万元以下
答案：C
459．《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见》规定，具备用工主体资格的承包单位违法将承包业务转包给不具备用工主体资格的组织，该组织招用的劳动者从事承包业务时因工受伤，由()承担用人单位依法应承担的工伤保险责任。
A．该具备用工主体资格的承包单位
B．从事承包业务因工受伤的劳动者
C．招用该劳动者的组织
D．工伤保险基金
答案：A
460．《关于执行〈工伤保险条例〉若干问题的意见（二）》规定，用人单位注册地与生产经营地不在同一统筹地区的，原则上应在()为职工参加工伤保险。
A．职工户籍所在地
B．用人单位注册地
C．用人单位生产经营地
D．任意地区
答案：B
461．根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》，职工在两个用人单位同时就业的，其发生工伤后，由()单位依法承担工伤保险责任。
A．与职工先签订劳动合同的
B．与职工后签订劳动合同的
C．职工受到伤害时工作的
D．签订劳动合同的两个
答案：C
462．《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，以建设项目为单位参保的建筑企业，可以按照()的一定比例计算缴纳工伤保险费。
A．工资总额
B．项目工程总造价
C．当地平均工资
D．以上皆可
答案：B
463．《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》规定，建设单位要在项目开工前由()一次性代缴本项目工伤保险费，覆盖项目使用的所有职工。
A．施工总承包单位
B．专业承包单位
C．劳务分包单位
D．所有施工单位
答案：A
464．对在工地内发生、事实清楚、当事双方无争议的工伤案件实行“快认快结”，一般应当在()日内作出工伤认定的决定。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：B
465．《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，以项目或标段为单位参加工伤保险时，对人工成本占比较低的工程建设项目，可按照人工成本乘以()的方式计算工伤保险费。
A．工伤保险行业基准费率
B．工伤保险行业最低费率
C．工伤保险行业最高费率
D．工伤保险行业平均费率
答案：A
466．《关于铁路、公路、水运、水利、能源、机场工程建设项目参加工伤保险工作的通知》规定，要最大限度缩短参加工伤保险工作流程、简化手续，力争实现施工企业办理参保缴费备案()办结。
A．半日
B．当日
C．一周内
D．当月
答案：B
467．《实施<中华人民共和国社会保险法>若干规定》规定，用人单位因不可抗力造成生产经营出现严重困难的，经省级人民政府社会保险行政部门批准后，可以暂缓缴纳一定期限的社会保险费，期限一般不超过()。
A．3个月
B．6个月
C．1年
D．2年
答案：C
468．《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，商贸、餐饮等小型服务企业可以按照()的大小核定应参保人数，按照所在地区上一年度职工月平均工资的一定比例和相应的费率，计算缴纳工伤保险费。
A．营业面积
B．营业额
C．营业成本
D．营业利润
答案：A
469．小型矿山企业可以按照总产量、()和相应的费率计算缴纳工伤保险费。
A．吨矿工资含量
B．上一年度职工月平均工资
C．上一年度职工工资总额
D．本年度职工工资总额
答案：A
470．《关于执行<工伤保险条例>若干问题的意见（二）》规定，超过法定退休年龄但未办理退休手续的职工，继续在原用人单位工作期间受到事故伤害的，()依法承担工伤保险责任。
A．用人单位
B．职工本人
C．财政部门
D．社会保险行政部门
答案：A
471．《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》指出，对用工方式灵活、流动性大、建档立卡农村贫困劳动力相对集中的行业，探索()等方式参加工伤保险。
A．按项目
B．按个人
C．按用人单位
D．灵活参保
答案：A
472．用人单位应当自用工之日起()日内为其职工办理工伤保险登记并申报缴纳工伤保险费。
A．10
B．15
C．30
D．60
答案：C
473．用人单位未按照规定申报应缴纳的工伤保险费数额的，社会保险经办机构暂按该单位上月缴纳数额的()确定应缴数额。
A．80%
B．90%
C．110%
D．120%
答案：C
474．《部分行业企业工伤保险费缴纳办法》规定，其所列部分行业企业工伤保险费缴纳的具体办法，由()级社会保险行政部门根据本地区实际情况确定。
A．省
B．市
C．县
D．以上皆可
答案：A
475．《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》规定，与境外雇主订立雇佣劳动合同后，被派遣到在中国境内注册的分支机构工作的外国人，由()缴纳工伤保险费。
A．境外工作单位
B．境内工作单位
C．境外或境内工作单位
D．外国人本人
答案：B
476．《工伤保险条例》规定，计算工伤职工工伤待遇时所用本人工资，不得低于统筹地区职工平均工资的()。
A．50%
B．60%
C．70%
D．80%
答案：B
477．国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的()。
A．差别费率
B．浮动费率
C．实际费率
D．名义费率
答案：A
478．社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起()日内作出工伤认定的决定。
A．15
B．30
C．60
D．90
答案：C
479．职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起()日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。
A．15
B．30
C．60
D．90
答案：B
480．设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定之日起()日内作出劳动能力鉴定结论，必要时，可延长（）日。
A．15；10
B．30；20
C．60；30
D．90；60
答案：C
481．申请鉴定的单位或者个人对设区的市级劳动能力鉴定委员会作出的鉴定结论不服的，可以在收到该鉴定结论()日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会提出再次鉴定申请。
A．15
B．30
C．60
D．90
答案：A
482．自劳动能力鉴定结论作出之日起()年后，工伤职工或者其近亲属、所在单位或者经办机构认为伤残情况发生变化的，可以申请劳动能力复查鉴定。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：A
483．《工伤保险条例》规定，劳动功能障碍分为()个伤残等级。
A．十
B．八
C．五
D．三
答案：A
484．《工伤保险条例》规定，生活自理障碍分为()个等级。
A．三
B．四
C．五
D．六
答案：A
485．社会保险行政部门对受理的事实清楚、权利义务明确的工伤认定申请，应当在()日内作出工伤认定的决定。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：C
486．因工伤预防工作需要，经()同意，可以适当提高工伤预防费的使用比例。
A．统筹地区人社部门
B．统筹地区财政部门
C．省级人社部门
D．省级人社部门和财政部门
答案：D
487．《工伤认定办法》规定，社会保险行政部门进行调查核实，应当由()以上工作人员共同进行，并出示执行公务的证件。
A．两名
B．三名
C．四名
D．五名
答案：A
488．《工伤认定办法》规定，职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由()承担举证责任。
A．工会
B．第三方机构
C．用人单位
D．律师
答案：C
489．《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》规定，充分运用()政策，促使企业加强工伤预防，有效降低工伤发生率。
A．财政补贴
B．奖励惩罚相结合
C．浮动费率
D．差别费率
答案：C
490．在保证工伤保险待遇支付能力和储备金留存的前提下，工伤预防费的使用原则上不得超过统筹地区上年度工伤保险基金征缴收入的()。
A．2%
B．3%
C．4%
D．5%
答案：B
491．工伤保险基金应当留有一定比例的()，用于统筹地区重大事故的工伤保险待遇支付。
A．应急准备金
B．机动基金
C．特别基金
D．储备金
答案：D
492．按照《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》要求，对于事实清楚、权利义务明确的工伤认定案件要通过()程序，快认快结。
A．调查
B．认证
C．简易
D．公开
答案：C
493．按照《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》要求，对因较大安全生产事故造成人员伤亡或者社会关注度高的工伤认定案件，要主动介入，优先受理，开辟工伤认定()。
A．绿色通道
B．专门通道
C．简易通道
D．援助通道
答案：A
494．按照《关于推进工伤认定和劳动能力鉴定便民化服务工作的通知》要求，对伤情清楚、证据充分、没有异议的劳动能力鉴定案件，要进一步缩短时限，尽快作出()。
A．认定结论
B．待遇给付
C．鉴定结论
D．医疗结论
答案：C
495．社会保险行政部门应当自工伤认定决定作出之日起()日内，将《认定工伤决定书》或者《不予认定工伤决定书》送达受伤害职工（或者其近亲属）和用人单位，并抄送社会保险经办机构。
A．10
B．20
C．30
D．60
答案：B
496．《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，申请人提供材料不完整的，劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起()个工作日内一次性书面告知申请人需要补正的全部材料。
A．3
B．7
C．10
D．5
答案：D
497．《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，申请人提供材料完整的，劳动能力鉴定委员会应当在60日内作出劳动能力鉴定结论；伤情复杂、涉及医疗卫生专业较多的，作出鉴定结论的期限可以延长()日。
A．5
B．10
C．20
D．30
答案：D
498．《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，劳动能力鉴定委员会应当视伤情程度等从医疗卫生专家库中随机抽取()与工伤职工伤情相关科别的专家组成专家组进行鉴定。
A．3名或者5名
B．2名或者3名
C．3名或者4名
D．5名或者7名
答案：A
499．劳动能力鉴定委员会选聘医疗卫生专家，聘期一般为()年，可以连续聘任。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：B
500．《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》规定，以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取鉴定结论、领取工伤保险待遇的，处骗取金额()的罚款。
A．1倍以上3倍以下
B．2倍以上5倍以下
C．3倍以上6倍以下
D．5倍以上10倍以下
答案：B
501．劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院()部门等部门制定。
A．财政
B．卫生行政
C．安全生产监督管理
D．司法
答案：B
502．不属于工伤职工生活自理障碍等级的是()
A．生活完全不能自理
B．生活大部分不能自理
C．生活部分不能自理
D．生活小部分不能自理
答案：D
503．工伤保险费依据()原则，确定费率。
A．以收定支、收支平衡
B．以支定收、收支平衡
C．现收现付略有节余
D．支付充足留有储备
答案：B
504．用人单位和职工应当遵守有关安全生产和职业病防治的法律法规，执行安全卫生规程和标准，预防工伤事故发生，避免和减少()危害。
A．生产事故
B．职业病
C．环境
D．健康
答案：B
505．职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行()。
A．劳动能力认定
B．工作能力认定
C．劳动能力鉴定
D．工作能力鉴定
答案：C
506．工伤保险费应当由()缴纳。
A．用人单位
B．个人
C．用人单位和个人
D．用人单位与个人协商
答案：A
507．《工伤保险条例》（国务院令第375号）实施的时间是()。
A．2003年4月27日
B．2004年1月1日
C．2010年12月20日
D．2011年1月1日
答案：B
508．工伤保险基金由用人单位缴纳的()、工伤保险基金的利息和依法纳入工伤保险基金的其他资金构成。
A．工伤保险费
B．安全生产基金
C．工资保证金
D．健康保证金
答案：A
509．职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理()的有关规定处理。
A．民事纠纷
B．劳动争议
C．行政诉讼
D．人事关系
答案：B
510．自2018年5月1日起，工伤保险基金累计结余可支付月数在18（含）个月至23个月的统筹地区，可以现行费率为基础下调()；累计结余可支付月数在24个月（含）以上的统筹地区，可以现行费率为基础下调()。
A．20%；40%
B．30%；50%
C．20%；50%
D．40%；60%
答案:C
511．《工伤保险条例》规定，停工留薪期一般不超过()个月。
A．6
B．9
C．10
D．12
答案：D
512．《工伤保险条例》规定，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳()保险费。
A．基本养老
B．基本医疗
C．工伤
D．失业
答案：B
513．《工伤保险条例》规定，六级伤残对应的一次性伤残补助金为()个月的本人工资。
A．16
B．14
C．12
D．10
答案：A
514．《工伤保险条例》规定，丧葬补助金为()个月的统筹地区上年度职工月平均工资。
A．3
B．6
C．9
D．10
答案：B
515．《工伤保险条例》规定，一次性工亡补助金标准是()的20倍。
A．上一年度全省城镇居民人均可支配收入
B．上一年度全国居民人均可支配收入
C．上一年度全国城镇居民人均可支配收入
D．本年度工伤保险统筹区内城镇居民人均可支配收入
答案：C
516．生活护理费按照3个不同等级支付，其标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的()。
A．60%、45%、30%
B．50%、40%、30%
C．50%、45%、40%
D．50%、35%、20%
答案：B
517．职工因工致残被鉴定为五级伤残的，一次性伤残补助金为()。
A．18个月的上年度社平工资
B．18个月的本人工资
C．19个月的上年度社平工资
D．19个月的本人工资
答案：B
518．一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金分别由()和()支付。
A．用人单位；工伤保险基金
B．用人单位；用人单位
C．工伤保险基金；用人单位
D．工伤保险基金；工伤保险基金
答案：C
519．工伤保险条例中的本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前()个月平均月缴费工资。
A．6
B．12
C．18
D．24
答案：B
520．供养亲属抚恤金是按照本人工资的一定比例发放，其具体标准为配偶每月（），其他亲属每人每月（），孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加（）。
A．45%；25%；15%
B．45%；30%；15%
C．40%；25%；10%
D．40%；30%；10%
答案：D
521．如果工亡职工的供养亲属生活有困难，可以预支一次性工亡补助金的()。
A．40%
B．50%
C．60%
D．70%
答案：B
522．下列说法中错误的是()。
A．情况紧急时，工伤职工可以先到就近的医疗机构急救
B．工伤职工治疗非工伤引发的疾病，只能按照基本医疗保险办法处理
C．工伤职工到协议医疗机构进行工伤康复的费用，全部从工伤保险基金支付
D．职工因工作遭受事故伤害或患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇
答案：C
523．生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由()负责。
A．工伤保险基金
B．用人单位
C．职工和用人单位
D．职工和工伤保险基金
答案：B
524．下列哪项待遇的计发基数与其他三项不一样？()
A．伤残津贴
B．一次性伤残补助金
C．一次性工亡补助金
D．供养亲属抚恤金
答案：C
525．下列哪项待遇的标准由统筹地区人民政府规定？()
A．伙食补助费
B．一次性工伤医疗补助金
C．一次性伤残就业补助金
D．伤残津贴
答案：A
526．停工留薪期内，不属于由工伤保险基金支出的待遇项目是()
A．伙食补助费
B．赴统筹地区以外就医所需交通、食宿费
C．生活护理费
D．工伤医疗待遇
答案：C
527．应由用人单位支付的费用是()
A．1级至4级工伤职工基本养老待遇低于伤残津贴的差额部分
B．5级、6级伤残职工伤残津贴低于当地最低工资标准的差额部分
C．一次性工伤医疗补助金
D．伤残职工的生活护理费
答案：B
528．下列哪项待遇的计发基数是统筹地区上年度职工月平均工资？()
A．伤残津贴
B．丧葬补助金
C．一次性工亡补助金
D．一次伤残就业补助金
答案：B
529．下列说法错误的是()。
A．用人单位分立、合并、转让的，继承单位应当承担原用人单位的工伤保险责任
B．用人单位实行承包经营的，工伤保险责任由职工劳动关系所在单位承担
C．企业破产的，在破产清算时依法拨付应当由单位支付的工伤保险待遇费用
D．职工被派遣出境工作，依据当地法律参加当地工伤保险的，其国内工伤保险关系依然有效
答案：D
530．下列关于一次性伤残补助金的说法错误的是()。
A．一级伤残的标准27个月的本人工资
B．三级伤残的标准为24个月的本人工资
C．五级伤残的标准为18个月的本人工资
D．八级伤残的标准为11个月的本人工资
答案：B
531．下列关于伤残津贴的说法错误的是()。
A．一级伤残为本人工资的90%
B．二级伤残为本人工资的85%
C．五级伤残为本人工资的70%
D．六级伤残为本人工资的65%
答案：D
532．不由省、自治区、直辖市人民政府规定的待遇标准是()
A．一次性伤残就业补助金
B．一次性工伤医疗补助金
C．一次性伤残补助金
D．伤残津贴的调整办法
答案：C
533．职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起()个月内照发工资。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
534．不属于停止享受工伤保险待遇的情形是()
A．丧失享受待遇条件的
B．拒不接受劳动能力鉴定的
C．拒绝治疗的
D．治疗完成后旧伤复发的
答案：D
535．不能申请行政复议或提起行政诉讼的情形是()
A．用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的
B．工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的待遇有异议的
C．申请工伤认定的职工对工伤认定结论不服的
D．工伤职工或者其近亲属对劳动能力鉴定部门的鉴定结论有异议的
答案：D
536．经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，停工留薪期可以适当延长，但延长不得超过()个月。
A．6
B．9
C．12
D．15
答案：C
537．下列说法错误的是()。
A．人力资源社会保障行政部门负责工伤保险辅助器具配置的监督管理工作
B．设区的市级劳动能力鉴定委员会负责工伤保险辅助器具配置的确认工作
C．省（区、市）人力资源社会保障行政部门负责制定工伤保险辅助器具配置机构评估确定办法
D．省（区、市）人力资源社会保障行政部门可在国家目录确定的配置项目基础上，适当增减辅助器具配置项目
答案：D
538．如果辅助器具配置确认申请材料不完整，劳动能力鉴定委员会应当自收到材料()个工作日内一次性书面告知申请人需要补正的全部材料。
A．3
B．5
C．7
D．10
答案：B
539．劳动能力鉴定委员会应当自作出确认结论之日起()日内将确认结论送达工伤职工及其用人单位。
A．5
B．10
C．20
D．30
答案：C
540．如果非法用工单位伤亡人员经劳动能力鉴定机构鉴定为一级伤残，其一次性赔偿金标准为赔偿基数的()倍。
A．20
B．18
C．16
D．14
答案：C
541．如果非法用工单位伤亡人员经劳动能力鉴定机构鉴定为十级伤残，其一次性赔偿金标准为赔偿基数的()倍。
A．3
B．2．5
C．1．5
D．1
答案：D
542．《非法用工单位伤亡人员一次性赔偿办法》中的赔偿基数是指()。
A．单位所在工伤保险统筹地区上年度职工年平均工资
B．上年度全国城镇居民人均可支配收入
C．单位所在工伤保险统筹地区上年度职工月平均工资
D．单位所在省（区、市）城镇居民人均可支配收入
答案：A
543．《工伤保险条例》规定，停工留薪期最长不超过（）个月。
A．6
B．9
C．12
D．24
答案：D
544．工伤保险基金计划于（）年底全面实现省级统筹。
A．2019
B．2020
C．2022
D．2025
答案：B
545．2014年，国务院决定将新型农村社会养老保险和城镇居民社会养老保险两项制度合并实施，在全国范围内建立统一的()。
A．基本养老保险制度
B．城乡居民基本养老保险制度
C．社会养老保险制度
D．城镇职工基本养老保险制度
答案：B
546．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，地方人民政府应当对参加城乡居民养老保险的参保人缴费给予补贴，对选择500元及以上档次标准缴费的，补贴标准不低于每人每年()元。
A．30
B．60
C．90
D．120
答案：B
547．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，政府对符合领取城乡居民养老保险待遇条件的参保人全额支付基础养老金，其中，中央财政对东部地区按中央确定的基础养老金标准给予()补助。
A．30%
B．50%
C．80%
D．100%
答案：B
548．城乡居民养老保险个人账户养老金的月计发标准，目前为个人账户全部储存额除以()。
A．120
B．132
C．139
D．140
答案：C
549．各地要在整合城乡居民养老保险制度的基础上，逐步推进城乡居民养老保险基金()管理。
A．县级
B．市级
C．省级
D．全国
答案：C
550．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，城乡居民养老保险待遇领取人员死亡的，从()起停止支付其养老金。
A．当月
B．当年
C．次月
D．次年
答案：C
551．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，中央确定城乡居民基础养老金()标准。
A．最高
B．最低
C．基本
D．浮动
答案：B
552．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施时已年满()周岁，且（在2014年2月21日前）未领取国家规定的基本养老保障待遇的，不用缴费，（2014年2月起）可以按月领取城乡居民养老保险基础养老金。
A．50
B．55
C．60
D．65
答案：C
553．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施时距规定领取年龄不足()年的，应逐年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过()年。
A．15；20
B．10；20
C．10；15
D．15；15
答案：D
554．()年，党中央、国务院决定将新型农村及城镇居民社会养老保险合并实施，在全国建立了统一的城乡居民基本养老保险制度。
A．2009
B．2011
C．2012
D．2014
答案：D
555．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，地方应当根据当地实际提高基础养老金标准，对()岁及以上参保城乡老年居民予以适当倾斜。
A．60
B．65
C．70
D．75
答案：B
556．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，地方对长期缴费、超过最低缴费年限的参保城乡老年居民，应适当加发()基础养老金。
A．老龄
B．年限
C．补充
D．长期
答案：B
557．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，各地要根据()情况，合理确定和调整城乡居民基本养老保险缴费档次标准，供城乡居民选择。
A．城乡居民收入增长
B．物价变动
C．城乡居民消费支出
D．职工基本养老保险等其他社会保障标准调整
答案：A
558．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，各地要开展城乡居民基本养老保险()，实现基金保值增值，提高个人账户养老金水平和基金支付能力。
A．基金风险防控
B．基金委托投资
C．基金投资监管
D．基金省级管理
答案：B
559．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，城乡居民基本养老保险最高缴费档次标准原则上不超过当地()参加职工基本养老保险的年缴费额。
A．企业职工
B．事业单位人员
C．灵活就业人员
D．公务员
答案：C
560．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，引导激励符合条件的城乡居民早参保、多缴费，增加()资金积累，优化养老保险待遇结构，提高待遇水平。
A．统筹账户
B．年金账户
C．基本账户
D．个人账户
答案：D
561．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，城乡居民基本养老保险基础养老金由中央和地方确定标准并()支付给符合领取条件的参保人。
A．全额
B．按80%
C．按30%
D．按50%
答案：A
562．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，城乡居民基本养老保险地方基础养老金的调整，应由当地人力资源社会保障部门会同财政部门提出方案，报请()确定。
A．同级党委和政府
B．上级人力资源社会保障部门和财政部门
C．同级政府
D．上级党委和政府
答案：A
563．《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》中提出，到2020年，要实现贫困人口()全覆盖。
A．社会保险
B．基本养老保险
C．城乡居民基本养老保险
D．城镇职工基本养老保险
答案：B
564．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，村（居）民委员会要协助社会保险经办机构开展工作，在()范围内对参保人待遇领取资格进行公示。
A．自然村
B．行政村（社区）
C．乡（镇）
D．县（市、区）
答案：B
565．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，城乡居民养老保险工作经费纳入同级财政预算，不得从()中开支。
A．城乡居民养老保险个人缴费
B．城乡居民养老保险基金
C．城乡居民养老保险政府补贴
D．城乡居民养老保险集体补助
答案：B
566．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，基层财政确有困难的地区，()级财政可对城乡居民养老保险工作经费给予适当补助。
A．中央
B．省市
C．县
D．市县
答案：B
567．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，各地要在现有新农保和城居保业务管理系统基础上，整合形成()集中的城乡居民养老保险信息管理系统。
A．中央级
B．省级
C．县级
D．市级
答案：B
568．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，社会保险经办机构应()对城乡居民养老保险待遇领取人员进行核对。
A．每月
B．每季度
C．每年
D．每周
答案：C
569．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，各地提高基础养老金和加发年限基础养老金标准所需资金由()负担。
A．中央
B．地方
C．中央和地方按比例
D．县级财政
答案：B
570．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，城乡居民基本养老保险基础养老金由()确定标准并全额支付给符合领取条件的参保人。
A．中央和地方
B．中央
C．地方
D．各地
答案：A
571．我国现行基本养老保险制度包括()。
A．新型农村和城镇居民社会养老保险制度
B．城乡居民和城镇职工基本养老保险制度
C．城乡居民和城镇居民基本养老保险制度
D．新型农村和城镇职工基本养老保险制度
答案：B
572．城乡居民养老保险个人账户养老金的月计发标准，目前为()除以139。
A．个人账户全部储存额
B．个人缴费额
C．个人缴费和政府补贴额
D．个人缴费和集体补助额
答案：A
573．城乡居民养老保险基金由()构成。
A．个人缴费、企业缴费
B．个人缴费、企业缴费、集体补助
C．集体补助、政府补贴
D．个人缴费、集体补助、政府补贴
答案：D
574．《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》规定，对()等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准养老保险费。
A．优抚对象、建档立卡人口、低保对象
B．建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员
C．建档立卡贫困人口、低保对象、特困人员
D．建档立卡未标注脱贫的贫困人口、优抚对象、特困人员
答案：B
575．《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》规定，应当按照兜底线、织密网、建机制的要求，建立()的城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制。
A．激励约束有效、筹资权责清晰、保障水平适度
B．调整幅度合理、筹资权责清晰、保障水平适度
C．激励约束有效、调整幅度合理、保障水平适度
D．激励约束有效、调整幅度合理、保障水平适度
答案：A
576．自2018年1月1日起，全国城乡居民基本养老保险基础养老金最低标准提高至每人每月()元。
A．88
B．80
C．85
D．70
答案：A
577．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，年满16周岁（不含在校学生），非国家机关和事业单位工作人员及不属于职工基本养老保险制度覆盖范围的城乡居民，可以在()参加城乡居民养老保险。
A．居住地
B．居住地或户籍地
C．户籍地
D．工作地
答案：C
578．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，村集体经济组织、其他社会经济组织、公益慈善组织、个人对城乡居民养老保险参保人给予补助或提供资助金额，不超过()。
A．当地灵活就业人员参加职工基本养老保险的年缴费额
B．当地农民人均纯收入的20%
C．当地设定的最高缴费档次标准
D．3000元
答案：C
579．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，城乡居民养老保险个人账户存储额按照()计息。
A．一年期存款利率
B．不低于一年期存款利率
C．国家规定
D．三年期国债利率
答案：C
580．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，参保人死亡，城乡居民养老保险个人账户()可以依法继承。
A．资金余额
B．除政府补贴外的资金余额
C．除集体补助外的资金余额
D．除政府补贴、集体补助外的资金余额
答案：A
581．《关于印发〈打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案〉的通知》规定，到2020年，实现()基本养老保险()。
A．贫困人口；基本覆盖
B．建档立卡未标注脱贫的贫困人口；全覆盖
C．建档立卡未标注脱贫的贫困人口；基本覆盖
D．贫困人口；全覆盖
答案：D
582．《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》规定，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体，参加城乡居民基本养老保险的，由地方人民政府为其代缴()城乡居民养老保险费。
A．部分或全部最低标准
B．最高标准
C．部分或全部
D．200元
答案：A
583．《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》规定，对()的贫困人员，自本通知印发次月起可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度。
A．年满60周岁
B．未领取城镇职工基本养老保险待遇
C．未领取国家规定的基本养老保险待遇
D．年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇
答案：D
584．《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》规定，将年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇的贫困人员纳入城乡居民基本养老保险制度的政策终止日期暂定为()。
A．2019年12月31日
B．2020年12月31日
C．2021年12月31日
D．2022年12月31日
答案：B
585．社会保险扶贫要充分发挥现行社会保险政策作用，完善并落实社会保险扶贫政策，提升社会保险经办服务水平，支持帮助()等困难群体及其他社会成员参加社会保险，基本实现法定人员全覆盖。
A．贫困人口
B．贫困人口、低保对象
C．建档立卡贫困人口、低保对象、特困人员
D．建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员
答案：C
586．《关于切实做好社会保险扶贫工作的意见》规定，在提高城乡居民养老保险最低缴费档次时，对建档立卡未标注脱贫的贫困人口、低保对象、特困人员等困难群体保留()。
A．100元标准
B．300元标准
C．现行最低缴费档次
D．200元标准
答案：C
587．城乡居民基本养老保险制度自2014年建立以来，一共()次提高基础养老金最低标准。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：A
588．《关于印发〈城乡养老保险制度衔接暂行办法〉的通知》规定，参保人若在同一年度内同时参加城镇职工和城乡居民基本养老保险，其重复缴费时段只计算城镇职工养老保险缴费年限，并将城乡居民养老保险重复缴费时段相应()退还本人。
A．个人缴费
B．个人缴费、集体补助
C．个人缴费、政府补贴
D．个人缴费、集体补助、政府补贴
答案：B
589．《中华人民共和国宪法》规定，国家为了公共利益的需要，可以依照法律规定对土地实行征收或者征用并给予()。
A．补偿
B．安置
C．安排
D．置换
答案：A
590．《中华人民共和国土地管理法》规定，征收下列土地的，由()批准：（一）永久基本农田；（二）永久基本农田以外的耕地超过35公顷的；（三）其他土地超过七十公顷的。
A．县级人民政府
B．地市级人民政府
C．省、自治区、直辖市人民政府
D．国务院
答案：D
591．《中华人民共和国土地管理法》规定，国家征收土地的，依照法定程序批准后，由()地方人民政府予以公告并组织实施。
A．乡镇级以上
B．县级以上
C．地市级以上
D．省级以上
答案：B
592．《中华人民共和国土地管理法》规定，国家为了()的需要，可以依法对土地实行征收或者征用并给予补偿。
A．营商环境
B．公共利益
C．商业利益
D．地方发展
答案：B
593．《中华人民共和国土地管理法实施条例》规定，土地补偿费归()所有。
A．被征地农民
B．农村集体经济组织
C．乡镇政府
D．县级人民政府
答案：B
594．《中华人民共和国土地管理法实施条例》规定，征收土地的安置补助费必须专款专用，不得挪作他用。不需要统一安置的，安置补助费发放给被安置人员个人或者征得被安置人员同意后用于支付被安置人员的()费用。
A．保险
B．保障
C．安置
D．生活
答案：A
595．《中华人民共和国物权法》规定，征收集体所有的土地，应当依法安排被征地农民的()，保障被征地农民的生活，维护被征地农民的合法权益。
A．养老保险费用
B．社会救助费用
C．社会福利费用
D．社会保障费用
答案：D
596．《中华人民共和国社会保险法》规定，征收农村集体所有的土地，应当足额安排被征地农民的()。
A．社会保险费
B．社会救助费
C．社会福利费
D．养老保险费
答案：A
597．《中华人民共和国社会保险法》规定，按照国务院规定将被征地农民纳入相应的()制度。
A．社会保险
B．社会救助
C．最低保障
D．社会抚恤
答案：A
598．《中华人民共和国草原法》规定，因建设征收、征用集体所有的草原的，应当依照《中华人民共和国土地管理法》的规定给予()。
A．安置
B．安排
C．补贴
D．补偿
答案：D
599．《国务院关于深化改革严格土地管理的决定》规定，在城市规划区内，当地人民政府应当将因征地导致无地的农民，纳入城镇就业体系，并建立()制度。
A．养老保险
B．社会救助
C．低保
D．社会保障
答案：D
600．《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》规定，()费用不落实的不得批准征地。
A．土地补偿
B．安置补助
C．社会保障
D．青苗补偿
答案：C
601．《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》规定，做好被征地农民就业培训和社会保障工作要以()为重点人群。
A．老被征地农民
B．新被征地农民
C．劳动年龄段内的被征地农民
D．大龄和老龄被征地农民
答案：B
602．《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》规定，在劳动年龄段内尚未就业且有就业愿望的被征地农民，可按规定享受()的相关扶持政策。
A．促进就业再就业
B．失业
C．自谋职业
D．自主创业
答案：A
603．《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》规定，地方各级人民政府主要负责人要对被征地农民社会保障工作()。
A．督促
B．负总责
C．审查
D．监督
答案：B
604．《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》规定，地方人民政府可以从土地出让收入中安排一部分资金用于补助()支出，逐步建立被征地农民生活保障的长效机制。
A．土地开发
B．城市建设
C．被征地农民社会保障
D．被征地农民基本生活
答案：C
605．《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》规定，被征地农民社会保障所需费用，应在征地补偿安置方案批准之日起()内，按标准足额划入“被征地农民社会保障资金专户”。
A．1个月
B．3个月
C．半年
D．1年
答案：B
606．《关于切实做好被征地农民社会保障工作有关问题的通知》规定，各级劳动保障部门作为被征地农民社会保障工作的主管部门，负责被征地农民社会保障政策的()。
A．审查
B．审批
C．制定和实施
D．管理
答案：C
607．为做好社会保险扶贫数据核实报送工作，要求各地要依托（）级信息平台，动态掌握本地区贫困人员基本情况，精准定位社保扶贫工作对象和重点人群。
A．部
B省
C市
D县
答案：A
608．征收土地应当给予（）的补偿，保障被征地农民原有生活水平不降低、长远生计有保障。
A．最高标准
B．公平合理
C．最低标准
D．全国统一
答案:B
609．《社会保险法》规定，()成立社会保险监督委员会，掌握、分析社会保险基金的收支、管理和投资运营情况，对社会保险工作提出咨询意见和建议，实施社会监督。
A．社会保险行政部门
B．工会
C．人民代表大会常务委员会
D．统筹地区人民政府
答案：D
610．《社会保险基金行政监督办法》规定，社会保险行政部门基金监督机构实施监督时，应当由()名以上监督人员共同进行。
A．一
B．两
C．三
D．四
答案：B
611．《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》规定，社会保险基金监督机构一般应于现场监督()个工作日前，向被监督单位下达现场监督通知书。
A．3
B．4
C．5
D．6
答案：A
612．《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》规定，社会保障基金现场监督应当遵循()、实事求是、客观公正的原则。
A．如实监督
B．依法监督
C．有序监督
D．合理监督
答案：B
613．《关于印发〈社会保障基金现场监督规则〉的通知》规定，社会保险基金现场监督报告应送被监督单位征求意见。被监督单位应在接到报告()日内提出书面意见。
A．5
B．7
C．8
D．10
答案：D
614．《企业年金基金管理办法》规定，企业年金基金受托人应当在每季度结束后()日内向委托人提交企业年金基金管理季度报告。
A．30
B．25
C．20
D．15
答案：A
615．《企业年金基金管理办法》规定，企业年金基金投资管理人应当在每季度结束后（）日内向受托人提交经托管人确认财务管理数据的企业年金基金投资组合季度报告。
A．30
B．25
C．20
D．15
答案：D
616．《企业年金基金管理办法》规定，企业年金基金账户管理人应当在每季度结束后()日内向受托人提交企业年金基金账户管理季度报告。
A．30
B．25
C．20
D．15
答案：D
617．《职业年金基金管理暂行办法》规定，职业年金代理人应当在年度结束后()个工作日内，向机关事业单位披露职业年金管理信息，向受益人提供职业年金个人账户权益信息。
A．45
B．30
C．25
D．20
答案：A
618．《职业年金基金管理暂行办法》规定，职业年金托管人应当在年度结束后()个工作日内，向受托人提交职业年金计划托管报告。
A．45
B．30
C．25
D．20
答案：C
619．《基本养老保险基金投资管理办法》规定，()是基本养老保险基金委托投资的委托人。
A．省、自治区、直辖市人民政府
B．各级人民政府
C．省级人力资源社会保障部门
D．省级财政部门
答案：A
620．《关于授权全国社会保障基金理事会为基本养老保险基金投资受托机构的函》规定，基本养老保险基金投资受托机构是指国家设立、国务院授权的管理机构，目前由()担任。
A．全国社会保障基金理事会
B．中国工商银行
C．人力资源社会保障部社会保险事业管理中心
D．财政部
答案：A
621．《基本养老保险基金投资管理办法》规定，基本养老保险基金开展市场化投资时，投资股票、股票基金、混合基金、股票型养老金产品的比例，合计不得超过资产净值的()。
A．50%
B．40%
C．30%
D．20%
答案：C
622．《企业年金基金管理办法》规定，“企业年金基金”是指()。
A．个人缴纳的养老保险费
B．单位缴纳的补充养老保险费
C．根据依法制定的企业年金计划筹集的资金及其投资运营收益形成的企业补充养老保险基金
D．个人与单位共同缴纳的养老保险费
答案：C
623．《企业年金基金管理办法》规定，一个企业年金计划的受托人不得超过（）人。
A．一
B．二
C．三
D．四
答案：A
624．《企业年金基金管理办法》规定，下列职责不属于企业年金基金托管人应当履行的是()
A．安全保管企业年金基金财产
B．制定企业年金基金战略资产配置策略
C．对所托管的不同企业年金基金财产分别设置账户，确保基金财产的完整和独立
D．及时办理清算、交割事宜
答案：B
625．《关于印发〈职业年金基金管理暂行办法〉的通知》规定，可以作为职业年金代理人的是()。
A．中央和省级社会保险经办机构
B．保险机构
C．商业银行
D．法人受托机构
答案：A
626．《关于加强贫困地区社会保险基金管理风险防控工作的通知》规定，()年底全面取消手工办理、全面取消现金业务、全面取消社银系统人工报盘。
A．2018
B．2019
C．2020
D．2021
答案：A
627．《工伤保险条例》规定，工伤保险基金由用人单位缴纳的工伤保险和()组成。
A．工伤保险基金的利息、工伤保险基金的财政拨款
B．工伤保险基金的利息、依法纳入工伤保险基金的其他资金
C．工伤保险基金的投资收益、工伤保险基金的财政拨款
D．工伤保险基金的投资收益、依法纳入工伤保险基金的其他资金
答案：B
628．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满()年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。
A．10
B．15
C．20
D．25
答案：B
629．《国务院关于印发划转部分国有资本充实社保基金实施方案的通知》规定，以弥补企业职工基本养老保险制度转轨时期因企业职工享受视同缴费年限政策形成的企业职工基本养老保险基金缺口为基本目标，划转比例统一为企业国有股权的()。
A．6%
B．8%
C．10%
D．12%
答案：C
630．《关于企业年金养老金产品有关问题的通知》规定，养老金产品投资管理人应当接受份额持有人和()的监督。
A．托管人
B．账管人
C．代理人
D．受托人
答案：A
631．《社会保险欺诈案件管理办法》规定，社会保险行政部门对于查处的重大社会保险欺诈案件，应当在立案后()个工作日向上一级社会保险行政部门报告。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：B
632．《失业保险条例》规定，失业保险基金的支出不含()。
A．领取失业保险金期间的医疗补助金
B．领取失业保险金期间因重大事故造成财产损失的补助金
C．领取失业保险金期间死亡的失业人员的丧葬补助金和其供养的配偶、直系亲属的抚恤金
D．领取失业保险金期间接受职业培训、职业介绍的补贴
答案：B
633．《行政执法机关移送涉嫌犯罪案件的规定》规定，行政执法机关违反本规定，隐匿、私分、销毁涉案物品的，由本级或者上级人民政府、或者实行垂直管理的上级行政执法机关，对其正职负责人根据情节轻重，给予()以上的处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
A．记过
B．记大过
C．降级
D．撤职
答案：C
634．《关于加强社会保险欺诈案件查处和移送工作的通知》规定，对于通过行政处理处罚，追缴或者追回的社会保险基金以及滞纳金应当缴入()。
A．国库
B．社会保险基金财政专户
C．社会保险基金收入户
D．社会保险经办机构账户
答案：B
635．《关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》规定，待遇发放、费率核定等高风险岗位必须任用正式人员，连续任职原则上不超过()年。
A．2
B．3
C．5
D．7
答案：C
636．《关于确定城乡居民基本养老保险基金委托省（区、市）启动批次的通知》规定，持续扩大居民养老保险基金投资规模，确保2017年及以后年度新增结余的（）用于开展委托投资。
A．60%
B．70%
C．80%
D．90%
答案：C
637．《关于印发基本养老保险基金委托投资业务规程的通知》规定，委托省(区、市）应在资金实际划拨前（）个工作日，向社保基金会发送《关于XX省（区、市）基本养老保险基金委托资金划款的函》。
A．3
B．5
C．15
D．10
答案：B
638．《关于印发职业年金基金信息报告和信息披露暂行办法的通知》规定，代理人应当在季度结束后（）个工作日、年度结束后（）个工作日内，向本级人力资源社会保障行政部门、财政部门提交职业年金计划管理报告。
A．15；30
B．15；45
C．30；45
D．35；45
答案：D
639．《人力资源社会保障部办公厅关于加强养老金产品管理有关问题的通知》规定，养老金产品投资管理人在一个自然年度内发生（）次养老金产品备案不予通过情形的，人力资源社会保障部将从最后一次做出不予通过决定之日起，（）内暂停受理其新养老金产品备案申请。
A．3次；6个月
B．5次；6个月
C．3次；12个月
D．5次；12个月
答案：A
640．党的十九大报告明确提出，要确保到()我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困，做到脱真贫、真脱贫。
A．2019年
B．2020年
C．2022年
D．2035年
答案：B
641．《打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案》明确，要支持和引导符合条件的乡村医生按规定参加()。
A．城镇职工基本养老保险
B．城乡居民基本养老保险
C．机关事业基本养老保险
D．城镇居民最低保障制度
答案：A
642．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位应当自用工之日起()日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。
A．十五
B．二十
C．三十
D．六十
答案：C
643．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的()%确定应当缴纳数额。
A．100
B．110
C．120
D．130
答案：B
644．根据《国务院办公厅关于加快推进“五证合一、一照一码”登记制度改革的通知》，不属于“五证合一”登记制度改革范围的是()
A．社会保险登记证
B．工商营业执照
C．卫生许可证
D．统计登记证
答案：C
645．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位的社会保险登记事项发生变更或者用人单位依法终止的，应当自变更或者终止之日起()日内，到社会保险经办机构办理变更或者注销社会保险登记。
A．7
B．15
C．30
D．45
答案：C
646．《中华人民共和国标准化法》规定，标准包括国家标准、行业标准、地方标准和()、企业标准。
A．强制性标准
B．推荐性标准
C．团体标准
D．内部标准
答案：C
647．《中华人民共和国标准化法》规定，行业标准由()制定。
A．国务院
B．国务院标准化行政主管部门
C．国务院有关行政主管部门
D．省级人民政府
答案：C
648．《国务院关于印发深化标准化工作改革方案的通知》指出，将()严格限定在保障人身健康和生命财产安全、国家安全、生态环境安全以及满足经济社会管理基本需要的技术要求范围之内。
A．国家标准
B．行业标准
C．强制性标准
D．推荐性标准
答案：C
649．根据《关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》，社会保险标准贯彻实施要实现“三统一”，即统一()、统一服务形象、统一服务流程。
A．服务标志
B．业务术语
C．服务设施
D．服务设备
答案：B
650．《人力资源社会保障部关于推进社会保险标准贯彻实施工作的意见》指出，2018―2020年，在县以上社会保险经办机构全面落实“三统一”的基础上，社会保险标准贯彻实施要实现“三规范”，即规范()、规范风险防控、规范评价体系。
A．业务档案
B．基础管理
C．规章制度
D．监督考核
答案：B
651．《国务院办公厅关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016―2020年）的通知》指出，深化标准化改革，把政府单一供给的现行标准体系，转变为由政府主导制定的标准和()共同构成的新型标准体系。
A．行业标准
B．团体标准
C．企业标准
D．市场自主制定的标准
答案：D
652．《国务院办公厅关于印发国家标准化体系建设发展规划（2016―2020年）的通知》指出，到2020年，标准体系更加健全，标准平均制定周期缩短至()个月以内。
A．12
B．20
C．24
D．36
答案：C
653．《社会保险基金财务制度》规定，企业职工基本养老保险基金结余应当在预留相当于()个月的支付费用的前提下，按照国务院相关规定开展投资运营实现保值增值。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：B
654．《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参保人员办理了正式调动或辞职、辞退手续离开机关事业单位的，根据()补记职业年金。
A．改革前本人在机关事业单位工作的年限长短
B．改革前本人工龄年限长短
C．本人工龄年限长短
D．退休前本人在机关事业单位工作的年限长短
答案：A
655．《中华人民共和国社会保险法》规定，参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金。所需资金从()保险基金中支付。
A．基本养老
B．基本医疗
C．工伤
D．失业
答案：A
656．《中华人民共和国社会保险法》规定，职工应当参加工伤保险，由()缴纳工伤保险费。
A．职工个人
B．用人单位
C．用人单位和职工共同
D．经办机构
答案：B
657．《中华人民共和国预算法》规定，预算收入和预算支出以人民币()为计算单位。
A．亿元
B．百万元
C．万元
D．元
答案：D
658．《国务院关于建立企业职工基本养老保险基金中央调剂制度的通知》规定，实行()政府扩面征缴和确保发放责任制，中央政府通过转移支付和养老保险中央调剂基金进行补助。
A．中央
B．省级
C．县级
D．统筹地区
答案：B
659．《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》规定，参加城乡居民养老保险的个人，年满()周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民养老保险待遇。
A．50
B．55
C．60
D．65
答案：C
660．《中华人民共和国社会保险法》规定，用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得()。
A．缓缴、减免
B．瞒报、漏报
C．缓缴、转移
D．减免、转移
答案：A
661．《职业年金基金管理暂行办法》规定，()是指接受受托人委托投资管理职业年金基金财产的专业机构。
A．代理人
B．受托人
C．托管人
D．投资管理人
答案：D
662．《关于印发职业年金基金管理暂行办法的通知》规定，同一职业年金计划中，()不得为同一机构。
A．受托人和投管人、受托人和账户管理人
B．受托人和托管人、托管人和投资管理人
C．受托人和托管人、托管人和账户管理人
D．受托人和投管人、托管人和账户管理人
答案：B
663．《关于机关事业单位基本养老保险关系和职业年金转移接续有关问题的通知》规定，参加机关事业单位养老保险制度的人员达到退休年龄时，其()基本养老保险关系所在地为待遇领取地。
A．参加工作时
B．退休时
C．转移前
D．转移后
答案：B
664．《职业年金经办规程（暂行）》规定，改革前在机关事业单位工作的人员，从()开始，建立其职业年金个人账户。
A．参加工作之日
B．参加工作之月
C．2014年10月1日
D．2015年10月1日
答案：C
665．根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》，职工在两个或者两个以上用人单位同时就业的，各用人单位应当分别为职工缴纳工伤保险费。职工发生工伤，由职工()依法承担工伤保险责任。
A．所在各单位
B．主要工作单位
C．主要缴费单位
D．受到伤害时的单位
答案：D
666．根据《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》和《国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》的规定，参加职工基本养老保险制度，60岁退休且累计缴费满15年的人员，以()个月作为计发月数计算其个人账户养老金月标准。
A．101
B．139
C．170
D．195
答案：B
667．《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险经办机构应当建立健全业务、财务、()制度。
A．内控和风险管理
B．内控和风险防控
C．安全和风险管理
D．安全和风险规避
答案：C
668．《社会保险经办机构内部控制暂行办法》规定，社会保险经办机构内部控制由组织机构控制、业务运行控制、()、信息系统控制等组成。
A．基金管理控制
B．基金财务控制
C．会计核算控制
D．岗位责任控制
答案：B
669．《社会保险稽核办法》规定，()以上社会保险经办机构负责社会保险稽核工作。
A．中央级
B．省级
C．地市级
D．县级
答案：D
670．根据《社会保险业务档案管理规定（试行）》，社会保险稽核材料包括稽核方案、()、工作记录、相关证据、稽核告知书或整改意见书、处罚建议书、稽核报告等专业文书和相关材料。
A．稽核通知书
B．授权委托书
C．稽核计划
D．业务表单
答案：A
671．《工伤保险经办规程》规定，工伤待遇支付监管包括工伤登记及变动等资料的真实性和完整性，工伤待遇审核支付管理的()。
A．及时性
B．完整性
C．准确性
D．合规性
答案：D
672．《社会保险基金会计制度》规定，支出户存款科目核算社会保险基金按规定存入()的款项。
A．社会保险基金
B．支出户
C．财政专户
D．收入户
答案：B
673．《社会保险基金财务制度》规定，基金支出包括()、转移支出、补助支出、上解上级支出、其他支出等。
A．社会保险待遇支出
B．行政经费支出
C．财政支出
D．购买财政票据支出
答案：A
674．《社会保险经办机构内部控制暂行办法》规定，内部控制建设应遵循若干原则，其中()指从组织机构的设置上确保各部门和岗位权责分明、相互制约，通过有效的相互制衡措施消除内部控制中的盲点。
A．合法性
B．完整性
C．制衡性
D．有效性
答案：C
675．根据《中华人民共和国统计法》，违反国家规定，造成统计资料损毁、灭失的统计人员应当依法给予()。
A．通报
B．处分
C．警告
D．批评教育
答案：B
676．根据《防范和惩治统计造假、弄虚作假督查工作规定》，被督查地区、部门收到统计监督组反馈意见后，应该对存在的问题认真整改落实，并在()个月内将整改情况反馈国家统计局。
A．1
B．2
C．3
D．6
答案：C
677．根据《中华人民共和国统计法》，统计机构、统计人员泄露国家秘密的，依法追究()责任。
A．刑事
B．民事
C．法律
D．行政
答案：C
678．根据《中华人民共和国统计法》，搜集、整理统计资料，应当以()普查为基础，以()抽样调查为主体，综合运用()调查、()调查等方法，并充分利用行政记录等资料。
A．经常性；周期性；全面；典型
B．周期性；经常性；全面；重点
C．经常性；周期性；全面；重点
D．周期性；经常性；全面；典型
答案：B
679．根据《在中国境内就业的外国人参加社会保险暂行办法》，用人单位招用外国人的，应当自办理就业证件之日起()日内为其办理社会保险登记。
A．15
B．30
C．45
D．60
答案：B
680．根据《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》，符合社会保险缴费双边或多边协议国家国籍的就业人员，应在其依法获得在我国境内就业证件()个月内提供协议国出具的参保证明，免除相应缴费义务。
A．1
B．2
C．3
D．6
答案：C
681．依据《关于实施中德社会保险协定的通知》，除外交雇员外，首次申请免除在对方国缴费期限最长为()个日历月。
A．48
B．60
C．72
D．96
答案：B
682．根据《关于做好在我国境内就业的外国人参加社会保险工作有关问题的通知》，自()以后在中国境内就业的外国人，应在中国境内就业开始之月起参保缴费。
A．2011年1月1日
B．2011年10月1日
C．2011年10月15日
D．2012年1月1日
答案：C
683．2020年“12333全国统一咨询日”活动的主题为()。
A．职业技能提升，改变你的生活
B．走近社保卡
C．智慧人社智慧服务
D．话说居民养老保险
答案：A
684．《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则规定，国务院发布重大政策，国务院相关部门要进行权威解读，新华社进行权威发布，各中央新闻媒体转发。()是“第一解读人和责任人”。
A．部门主要负责人
B．部门负责人
C．部新闻发言人
D．部办公厅主任
答案：A
685．《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则规定，按照属地管理、分级负责、谁主管谁负责的原则，做好政务舆情的回应工作，()是第一责任主体。
A．国务院相关部门
B．当地政府
C．上级政府
D．涉事责任部门
答案：D
686．《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则规定，对涉及特别重大、重大突发事件的政务舆情，要快速反应，最迟要在()小时内发布权威信息。
A．3
B．5
C．6
D．8
答案：B
687．《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则规定，将信息公开、政策解读、回应关切、媒体参与等方面情况作为政务公开的重要内容纳入绩效考核体系，政务公开工作分值权重不应低于()。
A．2%
B．4%
C．8%
D．10%
答案：B
688．《关于全面推进政务公开工作的意见》实施细则中，政务信息五公开中的“五公开”是指()。
A．决策、执行、管理、监督、结果公开
B．决策、执行、管理、服务、结果公开
C．决策、执行、服务、互动、监督公开
D．决策、管理、服务、监督、结果公开
答案：B
689．《社会保险个人权益记录管理办法》规定，社会保险经办机构应当对除()以外的其他单位查询社会保险个人权益记录的情况进行登记。
A．参保人员
B．用人单位
C．参保人员本人及其用人单位
D．参保人员本人及其直系亲属
答案：C
690．非法获取、出售或者提供公民个人信息，违法所得()元以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。
A．五百
B．五千
C．一万
D．五万
答案：B
691．《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》规定，非法获取、出售或者提供住宿信息、通信记录、健康生理信息、交易信息等其他可能影响人身、财产安全的公民个人信息()条以上的，应当认定为刑法第二百五十三条之一规定的“情节严重”。
A．五百
B．五千
C．一万
D．五万
答案：A
692．《关于开展工伤保险联网指标上报工作的通知》规定，各地市（含省本级）于每月()日前完成上月工伤保险联网数据从生产库到交换库的数据采集、审核和转换工作。
A．10
B．12
C．15
D．20
答案：A
693．《社会保险业务档案管理规定（试行）》规定，社会保险业务档案的保管期限分为()两类。
A．长期和短期
B．永久和定期
C．定期和不定期
D．永久和不定期
答案：B
694．《关于开展机关事业单位养老保险联网指标上报工作的通知》规定，机关事业单位基本养老保险联网数据首次于()开始按月上报。
A．2019年1月
B．2018年1月
C．2017年1月
D．2016年1月
答案：A
695．《社会保险个人权益记录管理办法》规定，社会保险经办机构应当建立社会保险个人权益信息采集的()制度，明确岗位职责，并在社会保险信息系统中进行岗位权限设置。
A．收集、整理、审核、审批
B．收集、整理、复核、审批
C．初审、审核、复核、审批
D．收集、审核、复核、审批
答案：C
696．依据《工伤保险条例》，生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由()负责。
A．职工个人或者其直系亲属
B．工伤保险经办部门
C．所在单位
D．劳动能力鉴定委员会
答案：C
697．依据《工伤保险条例》，我国工伤保险实行下述哪种费率？()
A．统一费率
B．行业差别费率和单位浮动费率
C．协商费率
D．行业差别费率
答案：B
698．依据《工伤保险条例》，用人单位应当将参加工伤保险的有关情况()。
A．在当地报纸上公示
B．在本单位内保密
C．在本单位内公示
D．上报统筹地区工会组织
答案：C
699．依据《工伤保险条例》，用人单位依照本条例规定应当参加工伤保险而未参加的，由()责令限期参加。
A．社会保险行政部门
B．当地人民政府
C．企业主管部门
D．社会保险经办机构
答案：A
700．依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，其一次性伤残补助金的标准分别为()个月的本人工资。
A．11；9；7；5
B．13；11；9；7
C．15；13；11；9
D．17；15；13；11
答案：B
701．依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，其一次性伤残补助金的标准分别为()个月的本人工资。
A．18；16
B．17；15
C．16；14
D．15；13
答案：A
702．依据《工伤保险条例》，治疗工伤所需的医疗费用()。
A．完全由工伤职工个人及其直系亲属支付
B．完全由用人单位支付
C．符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付
D．完全由工伤保险基金支付
答案：C
703．依据《工伤保险条例》，停工留薪期内，工伤职工原工资福利待遇()。
A．由所在单位按月支付
B．由工伤保险基金按月支付
C．不再享受原工资福利待遇
D．仅享受部分工资福利待遇
答案：A
704．依据《工伤保险条例》，工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认需要生活护理的，()。
A．由用人单位按月支付生活护理费
B．由用人单位按月支付伤残津贴
C．从工伤保险基金中按月支付伤残津贴
D．从工伤保险基金中按月支付生活护理费
答案：D
705．依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，其一次性伤残补助金的标准分别为()个月的本人工资。
A．29；27；25；23
B．28；26；24；22
C．26；24；22；20
D．27；25；23；21
答案：D
706．依据《工伤保险条例》，工伤一至六级伤残职工伤残津贴的实际金额不得低于()。
A．当地最低生活保障标准
B．当地最低工资标准
C．当地职工平均工资
D．所在单位职工平均工资
答案：B
707．依据《工伤保险条例》，计发工伤职工工伤保险待遇的本人工资，高于统筹地区职工平均工资300％的，按照统筹地区职工平均工资的()计算。
A．100%
B．200%
C．300%
D．150%
答案：C
708．依据《工伤保险条例》，一级至四级工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，按照国家有关规定享受基本养老保险待遇。基本养老保险待遇低于伤残津贴的，由()补足差额。
A．用人单位
B．民政
C．工伤保险基金
D．工会组织
答案：C
709．依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残，用人单位难以安排工作、按月发给伤残津贴的，若伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准，则由()补足差额。
A．工伤保险基金
B．用人单位
C．民政部门
D．工会组织
答案：B
710．《工伤保险条例》规定，应当参加工伤保险而未参加工伤保险的用人单位职工发生工伤的，由()按照条例规定的工伤保险待遇项目和标准支付费用。
A．工伤保险基金和用人单位
B．工伤保险基金
C．该用人单位
D．该行业工会组织
答案：C
711．依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准分别为本人工资的()。
A．90%；85%；80%；75%
B．85%；80%；75%；70%
C．95%；90%；85%；80%
D．100%；95%；90%；85%
答案：A
712．依据《工伤保险条例》，伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据()适时调整。
A．职工平均工资和生活费用变化等情况
B．用人单位的工资水平
C．相关岗位工资水平
D．当地的生活费用
答案：A
713．依据《工伤保险条例》，职工再次发生工伤，根据规定应当享受伤残津贴的，按照()伤残等级享受伤残津贴待遇。
A．原先认定的
B．新认定的
C．较高
D．较低
答案：B
714．依据《工伤保险条例》，伤残津贴、供养亲属抚恤金、生活护理费由统筹地区社会保险行政部门根据职工平均工资和生活费用变化等情况适时调整。调整办法由()规定。
A．统筹地区工会组织
B．统筹地区社会保险行政部门
C．省、自治区、直辖市人民政府
D．国务院社会保险行政部门
答案：C
715．依据《工伤保险条例》，职工因工外出期间发生事故或者在抢险救灾中下落不明的，从事故发生当月起()个月内照发工资，从第()个月起停发工资，由工伤保险基金向其供养亲属按月支付供养亲属抚恤金。
A．2；3
B．5；6
C．4；5
D．3；4
答案：D
716．依据《工伤保险条例》，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残且难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴，标准分别为本人工资的()。
A．80%；70%
B．75%；70%
C．70%；60%
D．65%；60%
答案：C
717．《失业保险条例》规定，单位招用的农民合同制工人连续工作满1年，本单位并已缴纳失业保险费，劳动合同期满未续订或者提前解除劳动合同的，由社会保险经办机构根据其工作时间长短，对其支付()。
A．失业保险金
B．失业补贴
C．一次性生活补助
D．一次性就业补贴
答案：C
718．《失业保险条例》规定，失业人员领取医疗补助金标准由()规定。
A．国务院卫生行政部门
B．国务院社会保险行政部门
C．国务院社会保险行政部门、卫生行政部门共同
D．省、自治区、直辖市人民政府
答案：D
719．《工伤保险条例》规定，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由()规定。
A．国务院卫生行政部门
B．国务院社会保险行政部门
C．国务院社会保险行政部门、卫生行政部门共同
D．省、自治区、直辖市人民政府
答案：D
720．《工伤保险条例》规定，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由()以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。
A．用人单位和职工个人
B．用人单位
C．职工个人
D．工伤基金
答案：A
721．《工伤保险条例》规定，职工发生工伤时，()应当采取措施使工伤职工得到及时救治。
A．社会保险行政部门
B．工会组织
C．用人单位
D．经办机构
答案：C
722．《工伤保险条例》规定，跨地区、生产流动性较大的行业，可以采取相对集中的方式异地参加统筹地区的工伤保险。具体办法由()会同有关行业的主管部门制定。
A．经办机构
B．行业协会
C．工会组织
D．国务院社会保险行政部门
答案：D
723．《工伤保险条例》规定，工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认为需要生活护理的，其生活护理费按照生活完全不能自理、生活大部分不能自理或生活部分不能自理3个不同等级，支付标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的()。
A．80%；70%；60%
B．70%；60%；50%
C．60%；50%；40%
D．50%；40%；30%
答案：D
724．《工伤保险条例》规定的本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或患职业病前()个月平均月缴费工资。
A．6
B．12
C．18
D．24
答案：B
725．依据《中华人民共和国社会保险法》，职工应当按照国家规定的()工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。
A．单位平均
B．社会平均
C．用工地最低
D．本人
答案：D
726．依据《中华人民共和国社会保险法》，基本养老保险个人账户不得提前支取，记账利率()银行定期存款利率，免征利息税。
A．不得低于
B．不得高于
C．可以低于
D．相当于
答案：A
727．依据《中华人民共和国社会保险法》，养老保险个人账户因个人死亡的，个人账户余额()。
A．纳入养老保险基金
B．可以继承
C．可以部分继承
D．不可以继承
答案：B
728．依据《中华人民共和国社会保险法》，基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据()、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。
A．视同缴费年限
B．实际缴费年限
C．累计缴费年限
D．工龄
答案：C
729．依据《中华人民共和国社会保险法》，参保人员因病或非因工死亡的，其遗属可以领取的待遇项目有()。
A．丧葬补助金和病残津贴
B．抚恤金和病残津贴
C．丧葬补助金和抚恤金
D．抚恤金和因工死亡补助金
答案：C
730．依据《中华人民共和国社会保险法》，个人跨统筹地区就业的，其基本养老保险关系()，缴费年限()计算。
A．立即终止；重新
B．随本人转移；重新
C．随本人转移；累计
D．立即终止；累计
答案：C
731．依据《中华人民共和国社会保险法》，职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位应当按()将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。
A．月
B．季度
C．半年
D．年
答案：A
732．依据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》，职工基本养老保险个人缴费基数的下限为当地上一年度职工平均工资的()。
A．40%
B．50%
C．60%
D．70%
答案：C
733．依据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》，职工基本养老保险个人缴费基数的上限为当地上一年度职工平均工资的()。
A．150%
B．200%
C．250%
D．300%
答案：D
734．《社会保险费征缴暂行条例》规定，缴费单位、缴费个人应当()缴纳社会保险费。
A．按年
B．按季度
C．按时足额
D．按周
答案：C
735．依据《社会保险费征缴暂行条例》，缴费单位应当()向本单位职工公布本单位全年社会保险费缴纳情况，接受职工监督。
A．每月
B．每季
C．每半年
D．每年
答案：D
736．《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》规定，从()年1月1日起，个人账户的规模统一由本人缴费工资的11%调整为8%。
A．1998
B．2000
C．2005
D．2006
答案：D
737．依据《机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》，机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。单位按本单位工资总额的()缴费，个人按本人缴费工资的()缴费。
A．8%；4%
B．10%；5%
C．12%；6%
D．14%；7%
答案：A
738．依据《关于贯彻落实〈国务院关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定〉的通知》，机关单位（含参公管理单位）工作人员的个人缴费工资基数包括本人上年度工资收入中的()。
A．基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴、年终一次性奖金、目标奖
B．基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴
C．基本工资、国家统一的津贴补贴、规范后的津贴补贴、年终一次性奖金
D．基本工资、国家统一的津贴补贴
答案：C
739．依据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，地方人民政府对参加城乡居民养老保险的人员缴费给予补贴，目前最低补贴标准每人每年不低于()元。
A．40
B．35
C．30
D．50
答案：C
740．依据《城乡居民基本养老保险经办规程》，个人账户储存额只能用于()支付。
A．基础养老金
B．个人账户养老金
C．过渡性养老金
D．生活补贴
答案：B
741．依据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，符合条件的城乡居民养老保险女性参保人员领取待遇年龄为()周岁。
A．60
B．55
C．50
D．45
答案：A
742．依据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，城乡居民养老保险基金按照()统一规定投资运营。
A．国家
B．省级政府
C．市级政府
D．县级政府
答案：A
743．《企业年金办法》自2018年()起施行。
A．1月1日
B．2月1日
C．3月1日
D．4月1日
答案：B
744．《企业年金办法》中规定，职工企业年金个人账户中企业缴费及其投资收益，完全归属于职工个人的期限最长不超过()年。
A．5
B．6
C．7
D．8
答案：D
745．依据《中华人民共和国社会保险法》，用人单位应当按照国家规定的本单位()的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。
A．缴费职工工资总额
B．营业额总额
C．所有收入总额
D．职工工资总额
答案：D
746．《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》规定，社保经办机构定期将待核实人员名单按()进行分类，下发至()基层服务组织进行信息核实。
A．户籍地；户籍地
B．参保地；参保地
C．居住地；居住地
D．户籍地；居住地
答案：C
747．根据《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》，在进行认证信息核实时，对通过各种信息核实手段均无法联系到本人的，社保经办机构可办理待遇()手续。
A．停发
B．恢复
C．补发
D．暂停
答案：D
748．《领取社会保险待遇资格确认经办规程（暂行）》规定，对办理了待遇暂停手续的人员，若()个月内无人提出异议，办理待遇停发手续。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
749．城镇企业职工基本养老保险参保人员在跨省流动就业时，统筹基金以本人1998年1月1日后各年度实际缴费工资为基数，按()的总和转移。
A．8%
B．10%
C．12%
D．20%
答案：C
750．根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》，跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件，确定待遇领取地时，其基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满()年的，在该地办理待遇领取手续。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：B
751．根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》，参保人员未返回户籍所在地就业参保，男性年满()周岁和女性年满()周岁的，应在原参保地继续保留基本养老保险关系，同时在新参保地建立临时基本养老保险缴费账户。
A．60；50
B．55；45
C．50；45
D．50；40
答案：D
752．参保人员若在同一年度内同时参加城镇职工养老保险和城乡居民养老保险，关于其重复缴费时段说法正确的是：()
A．只计算城镇职工养老保险缴费年限
B．只计算城乡居民养老保险缴费年限
C．两个养老保险缴费年限合并计算
D．由社保机构与本人协商确定保留一个计算
答案：A
753．根据《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》，养老保险关系转移业务办理中，新参保地社保机构在收到参保人员原养老保险关系所在地社保机构转移的养老保险关系和资金后，应在()个工作日内办结有关手续。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：C
754．根据《工伤保险条例》，职工被借调期间受到工伤事故伤害的，由()承担工伤保险责任。
A．原用人单位
B．借调单位
C．原用人单位与借调单位共同
D．职工个人
答案：A
755．对行动不便的参保人员，社保机构、乡镇（街道）事务所与村（居）协办员应为其提供（）。
A．电话服务
B．上门服务
C．网络服务
D．远程服务
答案：B
756．社保机构、乡镇（街道）事务所与村（居）协办员应提供互联网服务渠道和（）渠道两种方式供城乡居民任意选择其一申请参加城乡居民养老保险。
A．线下服务渠道
B．线上服务渠道
C．自助终端服务渠道
D．移动应用服务渠道
答案：A
757．县社保机构应通过数据比对等方式，对城乡居民养老保险参保关系注销登记信息进行审核，并自收到注销登记申请的（）个工作日内告知审核结果。
A．3
B．5
C．7
D．10
答案：B
758．转移接续业务中，原参保地社保机构收到《基本养老保险关系转移接续联系函》后，未在本地查询到申请人缴费记录的，应通过部转移系统进行（）处理。
A．业务拒绝
B．业务撤销与修改
C．业务受理
D．业务终止
答案：A
759．5．各级社会保险经办机构在办理完成军人退役养老保险关系接续后，应当及时进行办结反馈，并定期清理未接续人员存量，每（）汇总整理、逐级上报。
A．周
B．月度
C．季度
D．半年
答案：C
760．转移超期业务在（）个工作日内未办结，部转移系统将该业务推送至部社保中心，由其跟踪督办直至办结。
A．15
B．35
C．45
D．50
答案：B
761．《社会保险领域严重失信人名单管理暂行办法》规定，（）级以上地方人力资源社会保障部门根据职责负责本辖区内社会保险严重失信人名单的具体实施管理工作。
A．乡镇
B．县
C．市
D．省
答案：B
762．按照《关于失业保险基金省级统筹的指导意见》，各省（区、市）力争在（）年底前全面实现省级统筹。
A．2020年
B．2021年
C．2022年
D．2023年
答案：D
763．《香港澳门台湾居民在内地（大陆）参加社会保险暂行办法》规定，对于参加职工基本养老保险的港澳台居民达到法定退休年龄时，累计缴费不足15年的，以下表述是正确的是（）
A．应当延长缴费至满15年
B．可以延长缴费至满15年
C．应当将其个人账户储存额一次性支付给本人
D．可以一次性缴费至满15年
答案：B
764．属于《中华人民共和国政府和日本国政府社会保障协定》覆盖我国险种范围的是（）
A．职工基本医疗保险
B．工伤保险
C．失业保险
D．职工基本养老保险
答案：D
765．不属于《中华人民共和国政府和卢森堡大公国政府社会保障协定》覆盖人员范围的是（）
A．派遣人员
B．航海船舶上受雇人员
C．公务人员
D．投资者
答案：D
766．《关于做好尘肺病重点行业工伤保险有关工作的通知》（人社部发〔2019〕125号）规定，自2020年开始，在煤矿、非煤矿山、冶金、建材等尘肺病重点行业开展为期（）年的工伤预防专项行动，有效降低工伤发生率。
A．一
B．两
C．三
D．五
答案：C
767．《人力资源社会保障部关于工伤保险待遇调整和确定机制的指导意见》规定，工伤保险待遇调整和确定要与经济发展水平相适应，原则上每（）年至少调整一次。
A．一
B．两
C．三
D．五
答案：B
768．《优化营商环境条例》，自（）起施行。
A．2019年11月30日
B．2019年12月1日
C．2019年12月31日
D．2020年1月1日
答案：D
769．《关于建立全国统一的社会保险公共服务平台的指导意见》提出，（）年底前，整合经办机构职能，规范经办机构名称，各地区信息平台与国家社会保险公共服务平台应接尽接、网上服务事项应上尽上，平台核心的组织架构体系、技术支撑体系、标准规范体系、协同管理体系、风险防控体系不断完善，全国统一的社会保险公共服务平台基本建成。
A．2019
B．2020
C．2021
D．2022
答案：B
770．不属于《社会保险稽核办法》规定的稽核方式是（）
A．日常稽核
B．重点稽核
C．举报稽核
D．内部稽核
答案：D
771．《劳动法》规定，国家实行带薪年休假制度。劳动者连续工作（）以上的，享受带薪休假。
A．一年
B．两年
C．三年
D．五年
答案：A
772．《劳动法》规定，在录用职工时，除国家规定的不适合妇女的工种或者岗位外，不得以()为由拒绝录用妇女或者提高对妇女的录用标准。
A．性别
B．技能
C．经验
D．学历
答案：A
773．依据《劳动合同法》，用人单位可以与孕期、产期、哺乳期女职工解除劳动合同的情形是()
A．企业生产经营发生严重困难
B．劳动合同期满
C．劳动者被依法追究刑事责任
D．劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作
答案：C
774．《女职工劳动保护特别规定》规定，女职工禁忌从事的工作是()。
A．轮船驾驶员
B．快递员
C．井下采矿工
D．驯兽师
答案：C
775．某公司安排工人刘某正月初一上班。根据《劳动法》，该公司应支付其不低于工资的()。
A．150%
B．200%
C．300%
D．400%
答案：C
776．《禁止使用童工规定》规定，单位或者个人为不满16周岁的未成年人介绍就业的，由劳动保障行政部门按照每介绍一人处()元罚款的标准给予处罚。
A．3000
B．4000
C．5000
D．6000
答案：C
777．根据《职工带薪年休假条例》，职工累计工作已满1年不满10年的，年休假()天；已满10年不满20年的，年休假()天；已满20年的，年休假()天。
A．5；10；15
B．6；11；16
C．7；12；17
D．8；13；18
答案：A
778．《企业职工带薪年休假实施办法》规定，职工连续工作满()个月以上的，享受带薪年休假。
A．6
B．12
C．18
D．24
答案：B
779．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育享受()天产假。
A．95
B．96
C．97
D．98
答案：D
780．根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位应当将本单位属于女职工禁忌从事的劳动范围的岗位()告知女职工。
A．书面
B．口头
C．直接
D．当面
答案：A
781．根据《女职工劳动保护特别规定》，怀孕女职工在劳动时间内进行产前检查，所需时间计入()时间。
A．病假
B．事假
C．年休假
D．劳动
答案：D
782．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育或者流产的医疗费用，按照()，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，由用人单位支付。
A．生育保险规定的项目和标准
B．医疗机构出具的清单费用
C．医疗机构开具的发票
D．用人单位的生育报销规定
答案：A
783．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工在孕期不能适应原劳动的，用人单位应根据()，予以减轻劳动量或者安排其他能够适应的劳动。
A．女职工要求
B．医疗机构的证明
C．工会证明
D．女职工身体状况
答案：B
784．根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位应当加强女职工劳动保护，采取措施改善女职工()条件，对女职工进行劳动安全卫生知识培训。
A．生活饮食
B．休息休假
C．劳动安全卫生
D．工资收入
答案：C
785．根据《职工带薪年休假条例》，年休假在()内可以集中安排，也可以分段安排，一般不跨年度安排。
A．6个月
B．1个年度
C．1年半
D．2个年度
答案：B
786．根据《禁止使用童工规定》，用人单位使用童工的，由劳动保障行政部门按照每使用一名童工每月处()元罚款的标准给予处罚。
A．2000
B．3000
C．4000
D．5000
答案：D
787．根据《女职工劳动保护特别规定》，用人单位不得因女职工()而降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。
A．生育、哺乳、经期
B．怀孕、生育、经期
C．怀孕、经期、哺乳
D．怀孕、生育、哺乳
答案：D
788．根据《禁止使用童工规定》，国家机关、社会团体、企业事业单位、民办非企业单位或者个体工商户均不得招用不满()周岁的未成年人。
A．15
B．16
C．17
D．18
答案：B
789．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工怀孕未满4个月流产的，享受()产假。
A．7天
B．10天
C．15天
D．30天
答案：C
790．按照《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》，对于实行不定时工作制和综合计算工时工作制等其他工作和休息办法的职工，企业应根据劳动法规定，在保障职工身体健康并充分听取职工意见的基础上，采用集中工作、集中休息、轮休调休、弹性工作时间等适当方式，确保职工的()权利和生产、工作任务的完成。
A．休息休假
B．安全生产
C．教育培训
D．集体谈判
答案：A
791．根据《未成年工特殊保护规定》，为保护未成年人的身心健康，促进义务教育制度的实施，维护未成年人的合法权益，根据宪法和劳动法、()，制定本规定。
A．禁止使用童工规定
B．未成年人保护法
C．劳动合同法
D．劳动保障监察条例
答案：B
792．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工98天产假期间的生育津贴，对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由()支付。
A．商业保险
B．政府部门
C．社会保险经办机构
D．用人单位
答案：D
793．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工在孕期不能适应原劳动的，用人单位应当根据医疗机构的证明，予以()。
A．调离岗位
B．补偿并辞退
C．安排休假
D．减轻劳动量或者安排其他能够适应的劳动
答案：D
794．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工享受98天产假，其中产前可以休假()天。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：B
795．根据《女职工劳动保护特别规定》，为了减少和解决女职工在劳动中因()造成的特殊困难，保护女职工健康，制定本规定。
A．工作环境
B．劳动强度
C．生理特点
D．心理特点
答案：C
796．根据《女职工劳动保护特别规定》，对怀孕()个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动，并应当在劳动时间内安排一定的休息时间。
A．3
B．5
C．6
D．7
答案：D
797．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，增加产假()天。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：B
798．根据《女职工劳动保护特别规定》，对哺乳未满()婴儿的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动。
A．6个月
B．10个月
C．1周岁
D．2周岁
答案：C
799．按照《女职工劳动保护特别规定》，用人单位违反本规定第六条第二款、第七条、第九条第一款规定的，由县级以上人民政府人力资源社会保障行政部门责令限期改正，按照受侵害女职工每人()的标准计算，处以罚款。
A．5000元
B．1000元以上2000元以下
C．2000元
D．1000元以上5000元以下
答案：D
800．根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工享受寒暑假天数多于其年休假天数的，()当年年休假。
A．依法享受
B．不享受
C．只享受5天
D．不享受但应依法补偿
答案：B
801．根据《企业职工带薪年休假实施办法》，确因工作需要，职工享受寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当()。
A．安排职工休当年年休假
B．补偿年休假工资报酬
C．不再安排职工休当年年休假
D．补足年休假天数
答案：D
802．根据《企业职工带薪年休假实施办法》，职工新进用人单位且符合休年休假条件的，当年度年休假天数，按照在本单位剩余日历天数折算确定，折算后不足1整天的部分不享受年休假。折算方法是()
A．（当年度在本单位剩余日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数
B．（当年度在已过日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数
C．（当年度在原单位的日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数
D．（当年度工作的日历天数÷365天）×职工本人全年应当享受的年休假天数
答案：A
803．《企业职工带薪年休假实施办法》规定，年休假天数根据职工累计工作时间确定。对“计入累计工作时间”表述最准确的是()
A．职工在同一用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规规定视同工作期间
B．职工在同一或者不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规或者国务院规定视同工作期间
C．职工在不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规规定视同工作期间
D．职工在同一或者不同用人单位工作期间，以及依照法律、行政法规规定视同工作期间
答案：B
804．《企业职工带薪年休假实施办法》规定，职工依法享有的()以及因工伤停工留薪期间不计入年休假假期。
A．探亲假、婚丧假、寒暑假等国家规定的假期
B．探亲假、产假、寒暑假等国家规定的假期
C．探亲假、婚丧假、产假等国家规定的假期
D．婚丧假、产假、寒暑假等国家规定的假期职
答案：C
805．女职工生育多胞胎的，每多哺乳1个婴儿每天增加（）哺乳时间。
A．半小时
B．40分钟
C．1个小时
D．90分钟
答案：C
806．根据《禁止使用童工规定》，禁止任何单位或者个人为不满（）周岁的未成年人介绍就业。
A．14
B．15
C．16
D．18
答案：C
807．根据《禁止使用童工规定》，用人单位招用人员时，必须核查被招用人员的()。
A．登记信息
B．健康情况
C．身份证
D．档案
答案：C
808．根据《禁止使用童工规定》，禁止()的未成年人开业从事个体经营活动。
A．未经监护人同意
B．不满16周岁
C．不满18周岁
D．没有民事行为能力
答案：B
809．根据《未成年工特殊保护规定》，未成年工的使用和特殊保护实行()。
A．禁止
B．审批制度
C．有限使用
D．登记制度
答案：D
810．根据《未成年工特殊保护规定》，未成年工须持()上岗。
A．《未成年工登记证》
B．《健康证》
C．《未成年工健康检查表》
D．《就业证》
答案：A
811．在部分公民放假的节日及纪念日当中，属于部分公民放假1天的节日是()。
A．妇女节
B．青年节
C．儿童节
D．中国人民解放军建军纪念日
答案：C
812．全体公民放假的假日，如果时逢星期六、星期日，应当()。
A．不补假
B．不再放假
C．在下个假日补假
D．在工作日补假
答案：D
813．部分公民放假的假日，如果时逢星期六、星期日，则()。
A．不补假
B．不再放假
C．在下个假日补假
D．在工作日补假
答案：A
814．根据《全国年节及纪念日放假办法》，以下放假的节日是()
A．教师节
B．清明节
C．植树节
D．护士节
答案：B
815．根据《全国年节及纪念日放假办法》，以下不放假的节日是()
A．端午节
B．清明节
C．教师节
D．劳动节
答案：C
816．根据《全国年节及纪念日放假办法》，以下不放假的节日是()
A．清明节
B．植树节
C．劳动节
D．端午节
答案：B
817．以下不是《全国年节及纪念日放假办法》规定的部分公民放假的节日及纪念日是()
A．妇女节
B．儿童节
C．青年节
D．老年节
答案：D
818．劳动合同、集体合同约定的或者用人单位规章制度规定的年休假天数、未休年休假工资报酬高于法定标准的，用人单位应当按照()执行。
A．有关约定或者规定
B．《带薪年休假条例》规定
C．15天带薪年休假、日工资收入300%的标准
D．《机关事业单位带薪年休假实施办法》规定
答案：A
819．职工在休年休假期间享受()收入。
A．基本工资
B．最低工资标准的
C．与正常工作期间相同的工资
D．除奖金以外的所有工资
答案：C
820．根据《国务院关于职工工作时间的规定》，因工作性质或者生产特点的限制，不能实行每日工作8小时、每周工作40小时()的，按照国家有关规定，可以实行其他工作和休息办法。
A．不定时工作制
B．标准工时制度
C．特殊工时制度
D．综合计算工时工作制
答案：B
821．《劳动合同法》由第十届全国人大常委会第二十八次会议通过，于()起施行；由第十一届全国人大常委会第三十次会议通过修改决定，修改后的《劳动合同法》于()起施行。
A．2007年6月29日，2008年1月1日
B．2008年1月1日，2012年12月28日
C．2008年1月1日，2013年7月1日
D．2008年7月1日，2013年7月1日
答案：C
822．《劳动合同法》的立法宗旨是：完善劳动合同制度，明确劳动合同双方当事人的权利和义务，保护()的合法权益，构建和发展和谐稳定的劳动关系。
A．企业
B．用人单位
C．劳动者
D．用人单位和劳动者
答案：C
823．用人单位在制定、修改或者决定有关劳动报酬、工作时间、休息休假、劳动安全卫生、保险福利、职工培训、劳动纪律以及劳动定额管理等直接涉及劳动者切身利益的规章制度或者重大事项时，应当经职工代表大会或者全体职工讨论，提出方案和意见，与()平等协商确定。
A．董事会
B．股东大会
C．工会或职工代表
D．职工代表大会
答案：C
824．用人单位招用劳动者，()扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。
A．可以
B．可视情况
C．可暂时
D．不得
答案：D
825．《劳动合同法》规定，建立劳动关系，()订立书面劳动合同。
A．鼓励
B．应当
C．视情况
D．无须
答案：B
826．用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门责令改正，()；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。
A．给予警告
B．罚款3000元
C．书面检讨
D．公开通报
答案：A
827．无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定()时间的劳动合同。
A．解除
B．续订
C．终止
D．中止
答案：C
828．劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过()。
A．一个月
B．二个月
C．三个月
D．45天
答案：B
829．变更劳动合同应当采用()形式。
A．书面
B．口头
C．书面或口头
D．书面和口头
答案：A
830．集体合同由()代表企业职工一方与用人单位订立。
A．工会
B．职工代表大会
C．监事会
D．股东代表大会
答案：A
831．因()集体合同发生争议，经协商解决不成的，工会可以依法申请仲裁、提起诉讼。
A．签订
B．履行
C．订立
D．检查
答案：B
832．非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过()小时，每周工作时间累计不超过()小时的用工形式。
A．4；20
B．4；24
C．6；24
D．6；28
答案：B
833．根据《劳动合同法》，试用期最长不得超过()。
A．1个月
B．3个月
C．6个月
D．12个月
答案：C
834．《劳动合同法》规定，企业需要裁减人员二十人以上或者裁减人员不足二十人但占职工总数的百分之十以上的，对“裁减人员的程序”表述最准确的是()。
A．提前三十日向工会或者全体职工说明情况
B．听取工会或者职工的意见
C．将裁减人员方案向劳动行政部门报告
D．以上三项均包含
答案：D
835．用人单位自用工之日起满()不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。
A．1个月
B．6个月
C．1年
D．3年
答案：C
836．以下属于劳动合同必备条款的是()。
A．劳动报酬
B．试用期
C．保守商业秘密
D．福利待遇
答案：A
"837．劳动合同终止的情形包括()。
①劳动合同期满②用人单位法定代表人死亡
③劳动者被人民法院宣告失踪④劳动者死亡或者被人民法院宣告死亡
⑤用人单位被依法宣告破产⑥用人单位发生严重经营困难
⑦劳动者开始依法享受基本养老保险待遇
⑧法律、行政法规规定的其他情形"
A．①②④⑥⑦⑧
B．①③④⑤⑥⑧
C．②③④⑤⑦⑧
D．①③④⑤⑦⑧
答案：D
838．非全日制用工双方当事人()。
A．可以订立口头协议
B．不得订立口头协议
C．必须订立书面协议
D．不得订立书面协议
答案：A
839．劳动合同依法被确认无效，给对方造成损害的，()应当承担赔偿责任。
A．用人单位
B．有过错的一方
C．劳动者
D．工会
答案：B
840．《工资集体协商试行办法》规定，劳动保障行政部门应在收到工资协议15日内，对工资集体协商()、工资协议的条款内容和()等进行审查。
A．双方代表资格；执行情况
B．双方代表资格；签订程序
C．签订程序；执行情况
D．签订程序；证明材料
答案：B
841．用人单位经济性裁员后，在()内重新招用人员的，应当通知被裁减的人员，并在同等条件下优先招用被裁减的人员。
A．六个月
B．一年
C．二年
D．三年
答案：A
842．用人单位违法解除或者终止劳动合同的，应当依照法定经济补偿标准的()向劳动者支付赔偿金。
A．二倍
B．二倍以下
C．一倍以上二倍以下
D．百分之一百五十
答案：A
843．对劳动合同的无效或者部分无效有争议的，由()或者人民法院确认。
A．劳动行政部门
B．劳动监察机构
C．劳动争议调解委员会
D．劳动争议仲裁机构
答案：D
844．经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付()工资的标准向劳动者支付。
A．半个月
B．一个月
C．一个半月
D．二个月
答案：B
845．根据《劳动合同法》，计算经济补偿的月工资标准是()。
A．依据劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资
B．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资低于企业月平均工资的，按企业月平均工资确定计算
C．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资高于企业月平均工资，低于当地社会平均工资的，按当地社会平均工资标准计算
D．以上都不正确
答案：D
846．劳动者可以随时解除劳动合同的法定情形是()。
A．用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人
B．用人单位发生合并或者分立
C．用人单位变更投资人
D．用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费
答案：D
847．《劳动合同法》规定，用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向()申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。
A．当地人民法院
B．当地劳动保障行政部门
C．当地人民法院或劳动保障行政部门
D．劳动仲裁委员会
答案：A
848．根据《劳动合同法》，劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过()。
A．1个月
B．2个月
C．3个月
D．6个月
答案：A
849．根据《劳动合同法》，同一用人单位与同一劳动者在约定试用期时()。
A．可以多次约定试用期
B．只有在与劳动者解除或终止劳动合同一段时间后又重新雇佣时，才可以重新约定试用期
C．只能约定一次试用期
D．不能超过三次
答案：C
850．根据《劳动合同法》，用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同()。
A．终止
B．由用人单位解除劳动合同
C．继续有效，劳动合同由承继其权利义务的用人单位继续履行
D．由新成立的单位决定是否履行
答案：C
851．李某（17岁）是甲公司招用的职工，双方订立了书面劳动合同。在试用期内，李某为发泄对公司的不满，在公司生产的饮料中放入了污物。下列观点正确的是()
A．李某与公司之间订立的劳动合同无效
B．甲公司可以解除与李某的劳动合同
C．李某与甲公司之间订立的劳动合同是可撤销的合同
D．在试用期内，公司不能解除与李某的劳动合同
答案：B
852．宋某大学毕业后到一科研所工作，双方订立的劳动合同约定：宋某向科研所保证5年之内不离开科研所，如提前离开单位则需支付科研所违约金1万元，退回科研所分配的福利住房。3年后宋某赴国外自费留学，答应科研学习后再回来。科研所提出宋某如果回来保证接收，因现在宋某提出提前解除合同，科研所要求宋某支付违约金，退出房屋。宋某不同意，双方发生纠纷。根据《劳动合同法》，下列表述正确的是()。
A．宋某无须支付违约金1万元，也无须退出房屋
B．宋某无须支付违约金，但应退出房屋
C．宋某应退出房屋，并支付违约金
D．宋某应支付违约金，但无须退出房屋
答案：B
853．马某由阳光劳务公司派往五湖公司担任驾驶员。因五湖公司经常加班且不发加班费，马某与之发生争议，申请劳动仲裁。关于本案仲裁当事人的确定，表述正确的是()
A．马某是申请人，五湖公司为被申请人
B．马某是申请人，五湖公司和阳光劳务公司为被申请人
C．马某是申请人，五湖公司为被申请人，阳光劳务公司可作为第三人参加诉讼
D．马某和阳光劳务公司为申请人，五湖公司为被申请人
答案：B
854．《劳动合同法》规定，在()区域内，建筑业、采矿业、餐饮服务业等行业可以由工会与企业方面代表订立行业性集体合同，或者订立区域性集体合同。
A县级以上
B县级以下
C市级以下
D市级以上
答案：B
855．集体协商双方的代表人数应当对等，每方至少()人。
A．2
B．3
C．5
D．6
答案：B
856．集体合同或专项集体合同期限一般为()，期满或双方约定的终止条件出现，即行终止。
A．1年
B．3年
C．1-3年
D．1-5年
答案：C
857．集体合同或专项集体合同签订或变更后，应当自双方首席代表签字之日起()日内，由用人单位一方将文本一式()份报送劳动保障行政部门审查。
A．5；一
B．10；二
C．5；三
D．10；三
答案：D
858．按照《集体合同规定》，协商代表因更换、辞任或遇有不可抗力等情形造成空缺的，应在空缺之日起()日内按照本规定产生新的代表。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：C
859．企业职工因患病或非因工负伤，需要停止工作医疗时，根据本人实际参加工作年限和在本单位工作年限，给予()个月到()个月的医疗期。
A．一；十二
B．三；十二
C．三；二十四
D．六；二十四
答案：C
860．企业职工患病或非因工负伤的，医疗期十二个月的按()个月内累计病休时间计算。
A．十六
B．十八
C．二十
D．二十四
答案：B
861．《劳务派遣经营许可证》有效期为()年。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：C
862．劳务派遣单位应当于每年()前向许可机关提交上一年度劳务派遣经营情况报告。
A．1月31日
B．3月1日
C．3月31日
D．4月1日
答案：C
863．劳动合同履行地与用人单位注册地不一致的，有关劳动者的最低工资标准、劳动保护、劳动条件、职业危害防护和本地区上年度职工月平均工资标准等事项，按照()的有关规定执行。
A．劳动合同履行地
B．用人单位注册地
C．劳动合同履行地或用人单位注册地
D．劳动合同履行地或用人单位注册地标准高的地区
答案：A
864．依法订立的集体合同对()具有约束力。
A．工会
B．行政部门
C．用人单位和劳动者
D．用人单位或劳动者
答案：C
865．经营劳务派遣业务注册资本不得少于人民币()元。
A．一百万
B．二百万
C．三百万
D．五百万
答案：B
866．劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资的80%或者不得低于劳动合同约定工资的()。
A．60%
B．70%
C．80%
D．90%
答案：C
867．非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过()。
A．3日
B．1周
C．15日
D．1个月
答案：C
868．小时最低工资标准适用于()劳动者。
A．全日制就业
B．非全日制就业
C．被派遣
D．试用期
答案：B
869．最低工资标准的确定和调整方案，由()人民政府劳动保障行政部门会同同级工会、企业联合会/企业家协会研究拟订。
A．省、自治区、直辖市
B．设区的市
C．县级以上地方
D．省级或市级
答案：A
870．根据《最低工资规定》，最低工资标准方案批准后应在当地()上和至少一种全地区性报纸上发布。
A．统计公报
B．新闻发布会
C．指定刊物
D．政府公报
答案：D
871．劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在()一次付清劳动者工资。
A．解除或终止劳动合同时
B．劳动合同约定的日期
C．工资支付周期结束前
D．解除或终止劳动合同十五日内
答案：A
872．根据《工资支付暂行规定》，用人单位应通过与()或者其他形式协商制定内部的工资支付制度。
A．监管部门
B．职工大会、职工代表大会
C．工会主席
D．签订书面劳动合同的劳动者
答案：B
873．月最低工资标准不适用于()劳动者。
A．全日制就业
B．非全日制就业
C．签订劳动合同的
D．用工时间一个月以上的
答案：B
874．根据《最低工资规定》，用人单位支付给劳动者的工资低于最低工资的，由()责令其限期补发所欠劳动者工资，并可责令其按所欠工资的1至5倍支付劳动者赔偿金。
A．人民法院
B．劳动争议仲裁委员会
C．人民法院或劳动保障行政部门
D．劳动保障行政部门
答案：D
875．劳动者依法享受年休假期间，用人单位应按()标准支付劳动者工资。
A．最低工资
B．基本工资
C．企业平均工资
D．正常工作期间工资收入
答案：D
876．用人单位支付劳动者的工资不得低于当地()标准。
A．在岗职工平均工资
B．最低工资
C．最低生活保障
D．就业人员平均工资
答案：B
877．根据《最低工资规定》，()以上地方人民政府劳动保障行政部门负责对本行政区域内用人单位执行本规定情况进行监督检查。
A．乡镇
B．县级
C．市级
D．省级
答案：B
878．根据《工资集体协商试行办法》，工资集体协商一般情况下()年进行一次。职工和企业双方均可在原工资协议期满前()日内，向对方书面提出协商意向书，进行下一轮的工资集体协商。
A．一；30
B．一；60
C．两；30
D．两；60
答案：B
879．根据《工资集体协商试行办法》，劳动保障行政部门应在收到工资协议()日内，对工资集体协商双方代表资格、工资协议的条款内容和签订程序等进行审查。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：D
880．根据《工资集体协商试行办法》，工资集体协商双方达成一致意见后，由企业行政方制作工资协议文本。工资协议经双方首席代表()后成立。
A．签字
B．盖章
C．签字盖章
D．签字或盖章
答案：C
881．根据《工资集体协商试行办法》，在不违反有关法律、法规的前提下，协商双方有义务按照对方要求，在协商开始前()日内，提供与工资集体协商有关的真实情况和资料。
A．3
B．5
C．7
D．10
答案：B
882．根据《工资集体协商试行办法》，县级以上劳动保障行政部门依法对工资协议进行()，对协议的履行情况进行()。
A．审查；监督检查
B．监督检查；公告
C．监督检查；审查
D．备案；公告
答案：A
883．根据《劳动法》，用人单位在劳动者完成劳动定额或规定的工作任务后，根据实际工作需要，安排劳动者在法定休假节日工作的，按照不低于劳动合同规定的劳动者本人日或者小时工资标准的()支付劳动者工资。
A．100%
B．150%
C．200%
D．300%
答案：D
884．根据《劳动法》，工资应当以()形式按()支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。
A．货币；日或月
B．货币或实物；日或月
C．货币；月
D．货币或实物；月
答案：C
885．根据《工资支付暂行规定》，用人单位必须书面记录支付劳动者工资的()、领取者的姓名以及签字，并保存两年以上备查。
A．地点、时间
B．数额、时间
C．数额、账号
D．数额、扣款
答案：B
886．根据《工资集体协商试行办法》，工资集体协商双方达成一致意见后，由()制作工资协议文本。工资协议经双方首席代表签字盖章后成立。
A．企业工会
B．双方代表
C．企业行政方
D．劳动保障行政部门
答案：C
887．根据《工资支付暂行规定》，非因劳动者原因造成单位停工、停产在()内的，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资。超过()的，若劳动者提供了正常劳动，则支付给劳动者的劳动报酬不得低于当地的最低工资标准；若劳动者没有提供正常劳动，应按国家有关规定办理。
A．一个月；一个月
B．三个月；三个月
C．一个工资支付周期；三个月
D．一个工资支付周期；一个工资支付周期
答案：D
888．非全日制用工小时计酬标准不得低于用人单位所在地人民政府规定的()。
A．最低月工资标准
B．最低小时工资标准
C．最低月工资标准和最低小时工资标准
D．最低月工资标准或最低小时工资标准
答案：B
889．根据《最低工资规定》，实行计件工资或提成工资等工资形式的用人单位，在科学合理的()基础上，其支付劳动者的工资不得低于相应的最低工资标准。
A．劳动定额
B．工时制度
C．考勤管理
D．提成比例
答案：A
890．工资应当以()支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。
A．银行转账
B．现金
C．用人单位规定的
D．法定货币
答案：D
891．《工资支付暂行规定》所称工资，是指用人单位依据()的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。
A．规章制度
B．劳动合同
C．行业惯例
D．民事合同
答案：B
892．根据《工资支付暂行规定》，因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的()。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。
A．10%
B．20%
C．50%
D．80%
答案：B
893．《劳动法》规定，工资分配应当遵循()原则，实行()。
A．按劳分配；同工同酬
B．按劳分配；同岗同酬
C．平均；同工同酬
D．平均；同岗同酬
答案：A
894．工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的()支付。
A．用人单位结算日
B．周末
C．工作日
D．约定日期
答案：C
895．用人单位支付劳动者工资的书面记录应当保存()备查。
A．至劳动合同解除或终止之日
B．至劳动合同解除或终止之后一年
C．一年以上
D．两年以上
答案：D
896．非全日制用工以()计酬为主。
A．小时
B．日
C．周
D．月
答案：A
897．最低工资标准一般采取()最低工资标准和()最低工资标准的形式。
A．月；日
B．月；小时
C．月；周
D．周；小时
答案：B
898．最低工资标准是指劳动者在法定工作时间或依法签订的劳动合同约定的工作时间内提供了()的前提下，用人单位依法应支付的最低劳动报酬。
A．平均劳动
B．基本劳动
C．部分劳动
D．正常劳动
答案：D
899．用人单位可委托()代发工资。
A．社保经办机构
B．基金公司
C．金融机构
D．银行
答案：D
900．根据《工资支付暂行规定》，工资至少每()支付一次。
A．季
B．月
C．周
D．日
答案：B
901．企业未建工会的，集体协商职工一方的协商代表由本单位职工民主推荐，并经本单位()职工同意。
A．半数以上
B．60%以上
C．2/3以上
D．全体
答案：A
902．不属于劳动关系的情形是（）
A．家庭直接招用人员做保姆
B．劳务派遣单位招聘劳务派遣工
C．用人单位招用劳动者但未签订劳动合同
D．外商投资企业在境内招用本地劳动者
答案：A
903．目前，我国职工全年月平均制度工作天数是（）天。
A．26
B．20．83
C．21．75
D．30
答案：B
904．目前，我国职工全年制度工作日是（）天。
A．365
B．261
C．251
D．250
答案：D
905．能够冲抵企业职工带薪年休假的是（）
A．女职工产假
B．探亲假
C．婚假
D．寒暑假（天数多于年休假）
答案：D
906．()对本行政区域内保障农民工工资支付工作负责，建立保障农民工工资支付工作协调机制，加强监管能力建设，健全保障农民工工资支付工作目标责任制，并纳入对本级人民政府和下级人民政府进行考核和监督的内容。
A．乡镇以上人民政府
B．县级以上人民政府
C．市级以上人民政府
D．省级人民政府
答案：B
907．《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，到2020年，每年开展农民工职业技能培训()万人次。
A．1000
B．1500
C．2000
D．2500
答案：C
908．各地区、各有关部门要逐步按照()配置基本公共服务资源，明确农民工及其随迁家属可以享受的基本公共服务项目，并不断提高综合承载能力、扩大项目范围。
A．实际人口
B．户籍人口
C．常住人口
D．日间人口
答案：C
909．《国务院关于进一步做好为农民工服务工作的意见》提出，要依法将与用人单位建立稳定()关系的农民工纳入城镇职工基本养老保险和基本医疗保险。
A．雇佣
B．劳动
C．合同
D．合作
答案：B
910．根据《企业劳动争议协商调解规定》，协商、调解劳动争议，应当根据事实和有关法律法规的规定，遵循()、自愿、合法、公正、及时的原则。
A．公平
B．平等
C．公开
D．保密
答案：B
911．根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解员聘期至少为()年，可以续聘。
A．1年
B．2年
C．3年
D．4年
答案：A
912．根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，解决劳动争议，应当根据事实，遵循合法、公正、及时、着重()的原则，依法保护当事人的合法权益。
A．决定
B．判决
C．调解
D．裁决
答案：C
913．根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，自劳动争议调解组织收到调解申请之日起()内未达成调解协议的，当事人可以依法申请仲裁。
A．5日
B．15日
C．30日
D．45日
答案：B
914．根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，达成调解协议后，一方当事人在协议约定期限内不履行调解协议的，另一方当事人可以依法申请()。
A．仲裁
B．诉讼
C．裁决
D．调解
答案：A
915．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，当事人撤回仲裁审查申请或者仲裁委员会决定不予制作调解书的，应当()仲裁审查。
A．结束
B．继续
C．中止
D．终止
答案：D
916．根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解委员会接到调解申请后，对属于劳动争议受理范围且双方当事人同意调解的，应当在()个工作日内受理。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：C
917．根据《企业劳动争议协商调解规定》，调解员依法履行调解职责，需要占用生产或者工作时间的，企业应当予以支持，并按照()出勤对待。
A．一倍
B．正常
C．两倍
D．三倍
答案：B
918．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁调解达成协议的，仲裁庭应当制作()。
A．调解书
B．判决书
C．决定书
D．裁决书
答案：A
919．根据《企业劳动争议协商调解规定》，劳动者可以要求所在企业()参与或者协助其与企业进行协商。工会也可以主动参与劳动争议的协商处理，维护劳动者合法权益。
A．工会
B．法院
C．仲裁
D．企联
答案：A
920．《劳动人事争议仲裁办案规则》中所规定的“三日”、“五日”、“十日”指()，“十五日”、“四十五日”指自然日。
A．节假日
B．休息日
C．工作日
D．自然日
答案：C
921．根据《企业劳动争议协商调解规定》，()企业应当依法设立调解委员会，并配备专职或者兼职工作人员。
A．大中型
B．小微型
C．中小型
D．小型
答案：A
922．根据《企业劳动争议协商调解规定》，小微型企业()设立调解委员会，也可以由劳动者和企业共同推举人员，开展调解工作。
A．必须
B．不得
C．可以
D．应当
答案：C
923．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，发生劳动者一方在十人以上并有共同请求的争议的，劳动者可以推举三至()名代表参加仲裁活动。
A．四
B．五
C．七
D．九
答案：B
924．根据《劳动人事争议仲裁组织规则》，仲裁委员会应当设()名册，并予以公告。
A．调解员
B．裁判员
C．仲裁员
D．审判员
答案：C
925．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，对裁决书中的文字、计算错误或者仲裁庭已经裁决但在裁决书中遗漏的事项，仲裁庭应当及时制作()予以补正并送达当事人。
A．调解书
B．裁决书
C．判决书
D．决定书
答案：D
926．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁庭裁决案件时，其中一部分事实已经清楚的，可以就该部分先行()。
A．裁决
B．调解
C．判决
D．执行
答案：A
927．根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》，劳动争议仲裁委员会应当在受理仲裁申请之日起()日内将仲裁庭的组成情况书面通知当事人。
A．三
B．五
C．七
D．九
答案：B
928．根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议仲裁委员会由()、工会代表和企业方面代表组成。
A．政府部门代表
B．人大代表
C．政协委员
D．劳动行政部门代表
答案：D
929．《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议仲裁委员会下设()，负责办理劳动争议仲裁委员会的日常工作。
A．办事机构
B．办公室
C．执行部门
D．调解部门
答案：A
930．《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为()。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。
A．半年
B．一年
C．一年半
D．二年
答案：B
931．劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起()日内，认为符合受理条件的，应当受理，并通知申请人；认为不符合受理条件的，应当书面通知申请人不予受理，并说明理由。对劳动争议仲裁委员会不予受理或者逾期未作出决定的，申请人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。
A．两
B．五
C．十
D．十五
答案：B
932．仲裁员有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的，应当依法承担法律责任。劳动争议仲裁委员会应当将其()。
A．开除
B．辞退
C．解聘
D．解除
答案：C
933．申请人收到书面通知，无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，可以视为()。
A．撤诉
B．缺席
C．撤回仲裁申请
D．退庭
答案：C
934．当事人提出管辖异议的，应当在()书面提出。仲裁委员会应当审查当事人提出的管辖异议，异议成立的，将案件移送至有管辖权的仲裁委员会并书面通知当事人；异议不成立的，应当书面决定驳回。
A．举证期限届满前
B．答辩期满前
C．庭审结束后
D．受理后三日内
答案：B
935．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会主任担任案件仲裁员是否回避，由()决定。
A．仲裁委员会
B．劳动行政部门
C．其自己
D．仲裁院负责人
答案：A
936．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，当事人对自己提出的主张有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于()的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。
A．书证
B．税务票据
C．直接证据
D．用人单位掌握管理
答案：D
937．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，因企业停业等原因导致无法送达且劳动者一方在十人以上的，或者受送达人拒绝签收仲裁文书的，通过在受送达人住所留置、张贴仲裁文书，并采用拍照、录像等方式记录的，自留置、张贴之日起经过()即视为送达，不受本条第一款的限制。
A．三日
B．五日
C．十日
D．三十日
答案：A
938．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，对案卷正卷材料，应当允许()依法查阅、复制。
A．第三方
B．当事人及其代理人
C．任何人
D．其他劳动者
答案：B
939．根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》和《劳动人事争议仲裁办案规则》，对管辖和回避表述正确的是()
A．仲裁委员会发现已受理案件不属于其管辖范围的，应当移送至有管辖权的仲裁委员会，并口头通知当事人
B．当事人提出管辖异议的，应当在答辩期满前书面提出。当事人逾期提出的，不影响仲裁程序的进行
C．当事人申请回避，回避事由在案件开庭审理后知晓的，可以在裁决结果作出前提出
D．仲裁委员会应当在回避申请提出的五日内，以口头或者书面形式作出决定
答案：B
940．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会审查调解协议，应当自受理()之日起五日内结束。
A．仲裁申请
B．调解确认
C．仲裁审查确认
D．仲裁审查申请
答案：D
941．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会决定不予制作调解书的，()通知当事人。
A．应当口头
B．应当书面
C．可以书面或口头
D．不用
答案：B
942．劳动人事争议仲裁委员会由()依法设立，专门处理争议案件。
A．人民政府
B．劳动行政部门
C．工会
D．人大委员会
答案：A
943．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会由干部主管部门代表、人力资源社会保障等相关行政部门代表、军队文职人员工作管理部门代表、()等组成。
A．律师代表
B．法院代表
C．工会代表和用人单位方面代表
D．其他部门代表
答案：C
944．根据《劳动人事争议仲裁办案规则》，仲裁委员会应当每年至少召开()全体会议，研究本仲裁委员会职责履行情况和重要工作事项。
A．一次
B．两次
C．三次
D．四次
答案：B
945．仲裁院对()负责并报告工作。
A．人民政府
B．劳动行政部门
C．工会
D．仲裁委员会
答案：D
946．企业与员工约定劳动合同期限为2017年1月1日至2018年12月31日，试用期最长约定为()。
A．1个月
B．2个月
C．3个月
D．6个月
答案：B
947．用人单位每月要求劳动者加班加点的时间不得超过()小时。
A．4
B．36
C．48
D．72
答案：B
948．王某于2016年3月进入甲公司工作，但双方一直未签订书面劳动合同。9月，王某以此为由向劳动人事争议仲裁委员会申请仲裁，要求甲公司与其补签书面劳动合同并支付2016年3月至9月未签订书面劳动合同的第二倍工资。庭上，王某提出双方口头约定其月工资为4000元，公司提出双方口头约定其月工资为2000元。另经仲裁委员会查明，甲公司集体合同规定职工月工资为3000元，当地最低月工资标准为1000元。按照有关法律规定，王某的月工资应认定为()
A．1000元
B．2000元
C．3000元
D．4000元
答案：C
949．职工累计工作满10年不满20年的，应享受（）天法定年休假。
A．5天
B．10天
C．15天
D．20天
答案：B
950．根据国家有关规定，不属于全体公民放假的节日是()
A．新年、春节
B．元宵节、重阳节
C．端午节、中秋节
D．劳动节、国庆节
答案：B
951．劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的，用人单位可以依法()。
A．解除合同
B．终止合同
C．变更合同
D．续订合同
答案：A
952．用人单位与劳动者约定合同终止时间的劳动合同是()。
A．固定期限劳动合同
B．无固定期限劳动合同
C．居间合同
D．以完成一定工作任务为期限的劳动合同
答案：A
953．劳动合同中关于试用期的条款，其性质是()。
A．约定条款
B．法定条款
C．必备条款
D．强制条款
答案：A
954．依据《劳动法》规定，下列说法中错误的是()。
A．用人单位单方解除劳动合同，应当事先将理由通知工会
B．用人单位违反法律、行政法规规定或者劳动合同约定的，工会有权要求用人单位纠正
C．集体合同由工会代表企业职工一方与用人单位订立；尚未建立工会的用人单位，由上级工会指定代表与用人单位订立
D．在县级以下区域内，建筑业、采矿业、餐饮服务业等行业可以由工会与企业方面代表订立行业性集体合同
答案：C
955．()和与实行聘用制的工作人员订立、履行、变更、解除或者终止劳动合同，法律、行政法规或者国务院另有规定的，依照其规定；未作规定的，依照《劳动合同法》执行。
A．国家机关
B．事业单位
C．社会团体
D．民办非企业单位
答案：B
956．关于培训费和违约金，做法错误的是()
A．公司因业务需要花费8万元对王某进行了专业培训，并与王某签订了4年服务期协议，约定违约金10万元。培训结束后，王某即提出与公司解除劳动关系。公司因此要求王某支付违约金10万元
B．公司因业务需要花费8万元对王某进行了专业培训，并与王某签订了4年服务期协议，约定违约金10万元。3年后，王某提出与公司解除劳动关系，并向公司支付违约金2万元
C．王某经聘用单位出资培训后，主动提出解除聘用合同，并以聘用合同中没有约定培训费用为由，拒绝支付培训费用
D．聘用单位与王某在聘用合同中约定了培训费用并出资6万元对王某进行培训。6年后，王某提出解除聘用合同，并提出无需支付聘用单位的培训费
答案：A
957．下列情形导致受伤的，可认定为工伤或者视同工伤的是()
A．在上班途中，受到非本人主要责任的交通事故伤害的
B．故意犯罪的
C．醉酒或者吸毒的
D．自残的
答案：A
958．企业注册地在北京，劳动合同约定合同履行地为上海，后企业以邮件通知方式通知职工在企业位于苏州的办公室（未进行工商登记）办公，发生争议时职工在南京出差，那么职工不可能在（）进行仲裁。
A．北京
B．上海
C．苏州
D．南京
答案：D
959．下列说法正确的是()
A．职工连续工作10个月以上，可享受带薪年休假
B．职工依法享受的探亲假、婚丧假、产假等国家规定的假期以及因工伤停工留薪期间应计入年休假假期
C．确因工作需要导致职工享受的寒暑假天数少于其年休假天数的，用人单位应当安排补足
D．用人单位安排职工休年休假，但是职工因本人原因且书面提出不休年休假的，单位应按照其日工资收入的300%支付未休年休假工资报酬
答案：C
960．关于试用期，做法错误的是()
A．王某与用人单位签订了为期3年的劳动合同，并约定了3个月的试用期
B．合同到期后，王某与用人单位续订了为期3年的劳动合同，但由于更换工作岗位，重新约定了3个月的试用期
C．试用期间，王某试用期工资为800元/月，合同约定工资为1000元/月，相同岗位最低档工资1200元/月，当地最低工资标准800元/月
D．王某大学毕业后进入某事业单位工作，并与单位签订了为期2年的聘用合用，约定了3个月的试用期
答案：B
961．不属于劳动合同必备条款的是()
A．工作内容和工作地点
B．工作时间和休息休假
C．劳动报酬和社会保险
D．劳动合同期限和试用期
答案：D
962．关于无固定期限劳动合同，说法不正确的是（）
A．无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同
B．连续订立2次固定期限劳动合同后，劳动者没有《劳动合同法》第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形的，只要提出续订无固定期限劳动合同，用人单位必须同意
C．劳动者在用人单位工作满10年，只要劳动者提出，就一定可以签订无固定期限劳动合同
D．用人单位自用工之日起满1年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同
答案：C
963．对于非全日制用工的描述，错误的是()
A．劳动者在同一用人单位一般平均每天工作不超过4小时
B．劳动者在同一用人单位每周工作时间累计不超过24小时
C．经劳动者本人同意，用人单位与劳动者签订的劳动合同可以与其约定试用期
D．劳动者可与一个或一个以上用人单位订立劳动合同
答案：C
964．订立劳动合同，应当遵守合法、()、平等自愿、协商一致、诚实信用原则。
A．公道
B．公认
C．公开
D．公平
答案：D
965．直接涉及劳动者切身利益的规章制度和重大事项决定实施过程中，工会或者职工认为不适当的，有权()。
A．不遵照执行
B．宣布废止
C．向用人单位提出，通过协商予以修改完善
D．请求劳动行政部门给予用人单位处罚
答案：C
966．《劳动合同法》调整的劳动关系是一种()。
A．人身关系
B．财产关系
C．人身关系和财产关系相结合的社会关系
D．人身依附关系
答案：C
967．用人单位自()起即与劳动者建立劳动关系。
A．用工之日
B．签订合同之日
C．上级批准设立之日
D．劳动者领取工资之日
答案：A
968．劳动者违反竞业限制约定的，应当按照约定向用人单位支付()。
A．违约金
B．赔偿金
C．补偿金
D．损失费
答案：A
969．竞业限制的人员限于用人单位的()、高级技术人员和其他负有保密义务的人员。
A．管理人员
B．中层管理人员
C．高级管理人员
D．一般管理人员
答案：C
970．劳动合同被确认无效，劳动者已付出劳动的，用人单位()向劳动者支付劳动报酬。
A．可以
B．不必
C．应当
D．酌情
答案：C
971．用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同()。
A．继续有效
B．失去效力
C．效力视情况而定
D．由用人单位决定是否有效
答案：A
972．用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人或者投资人等事项，()劳动合同的履行。
A．影响
B．不影响
C．不一定影响
D．可能影响
答案：B
973．用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者()支付劳动报酬。
A．提前
B．及时分期
C．提前足额
D．及时足额
答案：D
974．劳动者拒绝用人单位管理人员违章指挥、强令冒险作业的，()违反劳动合同。
A．视为
B．有时视为
C．不视为
D．部分视为
答案：C
975．劳动合同变更的，变更后的劳动合同文本，()。
A．由用人单位和劳动者各执一份
B．由用人单位一方保存
C．由劳动者一方保存
D．由劳动行政部门保存
答案：A
976．职工患病，在规定的医疗期内劳动合同期满时，劳动合同()。
A．即时终止
B．续延半年后终止
C．续延一年后终止
D．续延到医疗期满时终止
答案：D
977．劳动合同终止后，用人单位应当在()内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。
A．7日
B．15日
C．1个月
D．3个月
答案：B
978．用人单位()，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。
A．未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的
B．未及时足额支付劳动报酬的
C．以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的
D．规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的
答案：C
979．劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过()年。
A．2
B．5
C．10
D．12
答案：D
980．劳动者()，用人单位不得依照《劳动合同法》第四十条、第四十一条的规定解除劳动合同。
A．在试用期间被证明不符合录用条件的
B．患病或非因工负伤，在规定的医疗期内的
C．严重违反用人单位的规章制度的
D．被依法追究刑事责任的
答案：B
981．在法定情形下，需要裁减人员二十人以上或者裁减不足二十人但占企业职工总数百分之十以上的，用人单位提前三十日向()说明情况，听取工会或者职工的意见后，裁减人员方案经向劳动行政部门报告，可以裁减人员。
A．劳动监察部门
B．公共就业服务机构
C．工会或者全体职工
D．劳动争议仲裁委员会
答案：C
982．用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存()年备查。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：B
983．尚未建立工会的用人单位，集体合同由()指导劳动者推举的代表与用人单位订立。
A．劳动行政部门
B．企业党委
C．上级工会
D．劳动关系三方协调委员会
答案：C
984．劳动行政部门自收到集体合同文本之日起()内未提出异议的，集体合同即行生效。
A．10日
B．15日
C．30日
D．5日
答案：B
985．行业性、区域性集体合同对当地本行业、本区域的()具有约束力。
A．工会和劳动者
B．工会和用人单位
C．用人单位和劳动者
D．劳动行政部门和劳动者
答案：C
986．用人单位与劳动者订立的劳动合同中劳动报酬和劳动条件等标准()集体合同规定的标准。
A．不得低于
B．可以低于
C．不得高于
D．应当高于
答案：A
987．企业职工一方与用人单位可以订立劳动安全卫生、女职工权益保护、工资调整机制等()。
A．职业集体合同
B．纲领性集体合同
C．专项集体合同
D．不完全集体合同
答案：C
988．劳务派遣单位与被派遣劳动者订立的劳动合同，除应当载明《劳动合同法》第十七条规定的事项外，还应当载明被派遣劳动者的用工单位以及派遣期限、()等情况。
A．试用期
B．培训
C．保守秘密
D．工作岗位
答案：D
989．劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立()年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：B
990．被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的()，向其按月支付报酬。
A．最低工资标准
B．最低生活保障标准
C．行业工资指导线
D．失业保险金领取标准
答案：A
991．劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位订立()。
A．劳动合同
B．集体合同
C．用工协议
D．劳务派遣协议
答案：D
992．关于事业单位聘用合同，说法错误的是()
A．事业单位工作人员年度考核不合格且不同意调整工作岗位，或者连续两年年度考核不合格的，事业单位提前15日书面通知，可以解除聘用合同
B．事业单位工作人员连续旷工超过15个工作日，或者1年内累计旷工超过30个工作日的，事业单位可以解除聘用合同
C．事业单位工作人员受到开除处分的，解除聘用合同
D．自聘用合同依法解除、终止之日起，事业单位与被解除、终止聘用合同人员的人事关系终止
答案：A
993．根据《关于在事业单位试行人员聘用制度的意见》，不可以随时单方面解除聘用合同的情形是：()
A．小王未经单位同意，擅自出国旅游
B．小王在工作中违反操作规程，发生责任事故，造成严重后果的
C．小王因打架斗殴被判处有期徒刑
D．小王年度考核不合格，又不同意聘用单位调整其工作岗位
答案：D
994．根据《关于贯彻执行<中华人民共和国劳动法>若干问题的意见》，下列属于工资的是()
A．奖金、津贴、补贴
B．计划生育补贴
C．清凉饮料费
D．丧葬费、抚恤金
答案：A
995．根据《职工带薪年休假条例》，可享受当年年休假的情形包括()
A．职工依法享受寒暑假，其休假天数多于年休假天数的
B．职工请事假累计20天以上且单位按照规定不扣工资的
C．累计工作满1年不满10年的职工，请病假累计2个月以上的；累计工作满10年不满20年的职工，请病假累计3个月以上的；累计工作满20年以上的职工，请病假累计4个月以上的
D．职工依法享受寒暑假，其休假天数少于年休假天数的
答案：D
996．法定节假日加班费按照()工资标准的()支付。
A．本人；200%
B．社平；300%
C．本人；400%
D．本人；300%
答案：D
997．用人单位因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下，延长工作时间每日不得超过()小时。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：B
998．根据《国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法》，干部退休年龄为()。
A．男50；女45
B．男60；女50
C．男55；女45
D．男60；女55
答案：D
999．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工遇到难产应给予的产假为()天。
A．56
B．98
C．113
D．128
答案：C
1000．根据《关于职工全年月平均工资工作时间和工资折算问题的通知》，月计薪天数为()
A．20．83天
B．20．92天
C．21．75天
D．30天
答案：C
1001．劳动者与用人单位签订了无固定期限劳动合同，双方约定的下列试用期中，符合法律规定的是()。
A．12个月
B．6个月
C．8个月
D．10个月
答案：B
1002．2018年5月1日，劳动者报名参加了某用人单位的用工招聘；5月10日参加了的单位组织的岗位参观；6月1日正式上班；6月25日，双方签订了二年期限劳动合同。双方劳动关系建立的时间依法应为：()。
A．5月1日
B．5月10日
C．6月1日
D．6月25日
答案：C
1003．根据《中国人民解放军文职人员条例》，不属于中国人民解放军文职人员基本条件的是（）。
A．具有中华人民共和国国籍
B．年满16周岁
C．符合军队招录聘用文职人员的政治条件
D．符合岗位要求的资格条件
答案：B
1004．职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，承担举证责任的是()。
A．职工或者其近亲属
B．社会保险行政部门
C．用人单位
D．社保经办部门
答案：C
1005．劳动能力鉴定的伤残等级一共分为()级，最轻是()级，最重是()级。
A．8级；第8级；第1级
B．8级；第1级；第8级
C．10级；第10级；第1级
D．10级；第1级；第10级
答案：C
1006．2018年3月8日是星期四，女职工小王当天全天在岗工作，用人单位应当()
A．安排小王补休半天，不支付加班工资
B．按照法定节假日标准支付加班工资
C．按照休息日标准支付加班工资
D．正常支付当天工资
答案：D
1007．王某的日工资为80元。公司安排他在3天法定假日和4天周末休息日加班。根据规定，公司应当向王某支付这7天的劳动报酬共为()。
A．560元
B．800元
C．1360元
D．1420元
答案：C
1008．用人单位选择额外支付劳动者一个月工资解除劳动合同的，其额外支付的工资应当按照()来确定。
A．该劳动者上一个月的工资标准
B．该劳动者解除劳动合同前12个月的平均工资
C．当地在岗职工上年度月平均工资
D．当地最低工资标准
答案：A
1009．根据《女职工劳动保护特别规定》，女职工生育，享受不少于()产假。
A．56天
B．90天
C．98天
D．113天
答案：C
1010．下列关于劳动合同无效的说法，错误的是()
A．劳动合同部分无效，则整个劳动合同无效
B．劳动合同部分无效，不影响其他部分效力的，其他部分仍然有效
C．劳动合同被确认无效，劳动者已付出劳动的，用人单位应当向劳动者支付劳动报酬
D．劳动合同是否无效可由仲裁委员会确定
答案：A
1011．劳动合同被确认无效，但劳动者已付出劳动的，用人单位向劳动者支付劳动报酬的数额，应当()。
A．按照当地最低工资标准支付
B．按照本单位平均工资支付
C．参照本单位相同或者相近岗位劳动者的劳动报酬确定
D．按照上年度职工平均工资支付
答案：C
1012．根据《劳动合同法》，下列关于经济补偿的表述正确的是()。
A．经济补偿金按劳动者签订劳动合同的年限，不满一年按一年计算，每满一年支付一个月工资的标准支付
B．经济补偿金按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿
C．用人单位被吊销营业执照，责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的，不用支付劳动者经济补偿金
D．用人单位因经营不善倒闭的，不用支付劳动者经济补偿金
答案：B
1013．根据《劳动合同法》，计算经济补偿的月工资标准是()。
A．劳动者在劳动合同解除或者终止上一年度的月平均工资
B．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资低于企业月平均工资的，按企业月平均工资确定计算
C．劳动者解除或者终止劳动合同前十二个月的平均工资高于企业月平均工资，低于当地社会平均工资的，按当地社会平均工资标准计算
D．劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。若劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年
答案：D
1014．对于劳动争议终局裁决不服的，用人单位可以自收到仲裁裁决书之日起30日内向劳动争议仲裁委员会所在地的（）人民法院申请撤销裁决。
A．初级
B．中级
C．高级
D．最高
答案：B
1015．仲裁庭应当在开庭（）日前，将开庭日期、地点书面通知双方当事人。
A．3
B．5
C．7
D．10
答案：C
1016．发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成（）。
A．和解协议
B．调解协议
C．调解书
D．裁决书
答案：A
1017．发生劳动争议的劳动者一方在（）人以上，并有共同请求的，可以推举代表参加调解、仲裁或者诉讼活动。
A．三
B．五
C．八
D．十
答案：D
1018．仲裁委员会调查取证时，不得少于（）人。
A．一
B．二
C．三
D．四
答案：B
1019．仲裁被申请人可以在（）提出反申请。
A．答辩期间
B．庭审期间
C．质证期间
D．调解期间
答案：A
1020．仲裁委员会主任担任案件仲裁员时是否回避，由（）决定
A．仲裁庭
B．仲裁委员会主任
C．仲裁院长
D．仲裁委员会
答案：D
1021．仲裁裁决结案的案卷保存期限不少于（）
A．五年
B．十年
C．十五年
D．二十年
答案：B
1022．劳动保障行政部门实施劳动保障监察，有权采取的调查、检查措施是()。
A．对用人单位法定代表人采取必要的强制措施
B．查询、冻结用人单位的工资专用账户
C．要求用人单位提供与调查、检查事项相关的文件材料
D．委托会计师事务所对用人单位纳税、工资支付的情况进行审计
答案：C
1023．劳动保障监察遵循公正、公开、高效、()的原则。
A．均等
B．独立
C．兜底
D．便民
答案：D
1024．发现违法案件不属于劳动保障监察事项的，应当及时移送有关部门处理；涉嫌犯罪的，应当依法移送()。
A．行政机关
B．司法机关
C．检察机关
D．审判机关
答案：B
1025．对违反劳动保障法律行为发生在2年之前的投诉，劳动保障行政部门应当在接到投诉之日起()工作日内决定不予受理，并书面通知投诉人。
A．3个
B．5个
C．7个
D．10个
答案：B
1026．劳动保障监察限期整改指令书、劳动保障行政处理决定书，劳动保障处罚决定书应当在宣告后当场交付当事人；当事人不在场的，劳动保障行政部门应当在()内将相关文书送达当事人。
A．10日
B．10个工作日
C．7日
D．7个工作日
答案：C
1027．劳动保障行政部门立案调查完成，应在()内作出行政处罚（行政处理或者责令改正）或者撤销立案决定。
A．15日
B．15个工作日
C．30日
D．30个工作日
答案：B
1028．对于用人单位的劳动保障监察，由用人单位()的县级或者设区的市级劳动保障行政部门管辖。
A．总部驻地
B．工商注册地
C．经营所在地
D．用工所在地
答案：D
1029．劳动保障监察员进行调查、检查时，不属于其应承担的义务是()。
A．依法履行职责，秉公执法
B．保守在履行职责过程中获知的商业秘密
C．为举报人保密
D．为被举报人保密
答案：D
1030．劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起()内完成。
A．30日
B．30个工作日
C．60日
D．60个工作日
答案：D
1031．根据《关于实施〈劳动保障监察条例〉若干规定》，回避决定应在收到申请之日起()内作出。
A．3个工作日
B．5个工作日
C．3日
D．5日
答案：A
1032．劳动保障监察案件结案后应建立档案。档案材料应当至少保存()年。
A．2
B．3
C．5
D．7
答案：B
1033．人力资源社会保障行政部门应当按照有关规定，将拖欠工资“黑名单”信息通过部门门户网站、“信用中国”网站、()等予以公示。
A．主流媒体网站
B．当地政府官方微博
C．国家企业信用信息公示系统
D．当地政府官方微信公众号
答案：C
1034．用人单位首次被列入拖欠工资“黑名单”的期限为()年，自作出列入决定之日起计算。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：A
1035．被列入“黑名单”的用人单位未改正违法行为或者列入期间再次发生《拖欠农民工工资“黑名单”管理暂行办法》第五条规定情形的，面临的处罚是()。
A．自确定违法行为起，增加3年
B．期满不予移出“黑名单”并自动续期1年
C．期满不予移出“黑名单”并自动续期2年
D．期满移出“黑名单”并另行处罚
答案：C
1036．劳动保障监察员办理的劳动保障监察事项与其（）有直接利害关系的，应当回避。
A．同事
B．父母
C．同学
D．战友
答案：B
1037．用人单位自用工之日起()未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。
A．超过三个月不满一年
B．超过六个月不满一年
C．超过一个月不满一年
D．超过二个月不满一年
答案：C
1038．()不属于劳动保障监察行政处罚（处理）决定书中应载明的事项。
A．被处罚单位名称
B．举报人身份信息
C．法定代表人信息
D．认定的违法事实和主要依据
答案：B
1039．以下哪项不属于劳动保障监察行政处罚（处理）决定书应载明的事项？()
A．劳动保障行政部门认定的违法事实和主要证据
B．劳动保障行政处罚（处理）的种类和依据
C．劳动保障行政处罚（处理）的履行地点
D．申请行政复议或者提起行政诉讼的途径和期限
答案：C
1040．根据《妇女权益保障法》，实行男女同工同酬。妇女在享受()方面享有与男子平等的权利。
A．福利待遇
B．休息休假
C．工作内容
D．工作强度
答案：A
1041．国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从()获得物质帮助的权利。
A．用人单位
B．社会公益组织
C．社会保险经办机构
D．国家和社会
答案：D
1042．违反劳动保障法律、法规或者规章的行为在()年内未被劳动保障行政部门发现，也未被举报、投诉的，劳动保障行政部门不再查处。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：B
1043．对用人单位的劳动保障监察，由用人单位()的县级或者设区的市级人力资源社会保障行政部门管辖。
A．注册地
B．用工所在地
C．主要营业地
D．劳动合同签订地
答案：B
1044．拒不支付一名劳动者()以上的劳动报酬且数额在五千至()以上的，应当认定为拒不支付劳动报酬罪规定的“数额较大”。
A．一个月；三万元
B．三个月；二万元
C．三个月；五万元
D．六个月；十万元
答案：B
1045．个人承包经营违反《劳动合同法》规定招用劳动者，给劳动者造成损害的，发包的组织承担何种责任？()
A．不承担任何责任
B．承担全部赔偿责任
C．与个人承包经营者补充赔偿责任
D．与个人承包经营者连带赔偿责任
答案：D
1046．非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过()，每周工作时间累计不超过()的用工形式。
A．四小时；二十四小时
B．六小时；三十小时
C．八小时；四十小时
D．六小时；三十六小时
答案：A
1047．劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或规章的行为的调查，如情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长()个工作日。
A．15
B．30
C．60
D．90
答案：B
1048．《劳动保障监察条例》规定，对用人单位的劳动保障监察，由()的县级或者()级人力资源社会保障行政部门管辖。
A．用人单位住所地；市
B．用人单位住所地；设区的市
C．用人单位用工所在地；市
D．用人单位用工所在地；设区的市
答案：D
1049．来访人到劳动保障监察机构接待窗口对工作人员说（），属于劳动保障监察举报。
A．“我都干了8年了，还不给我上社保，你说这公司多黑呐！”
B．“包工头早跑啦，请政府帮我跟项目部说说，春节前把欠我的工钱结清给我！”
C．“我家门口那家快餐店，有个服务员看着就不到16岁啊。这事儿难道你们不管吗？”
D．“我老伴反映的加班费问题你们为什么不立案？我要找上级部门告你们去！”
答案：C
1050．2019年3月没有法定休假节日，人力资源社会保障行政部门于2019年3月18日（星期一）接收劳动者投诉材料后，最迟应该在2019年()决定是否受理。
A．3月22日
B．3月23日
C．3月24日
D．3月25日
答案：D
1051．以下属于用人单位“未及时足额支付劳动报酬”违法行为的情形是()。
A．从工资中扣减社会保险费个人应缴纳部分并代缴至社会保险费征收机构
B．劳动合同约定的工资支付日期遇上全体公民放假的节假日，推迟至节假日后最近的工作日支付工资
C．解除劳动合同应当依法支付经济补偿，在劳动者办结工作交接后仍不支付
D．安排标准工时制劳动者在休息日工作，当月即安排相同时长的补休，因此不支付加班费
答案：B
1052．用人单位依照《劳动合同法》规定的条件、程序解除劳动者劳动合同的下列情形中，不需要向劳动者支付经济补偿的是()。
A．用人单位向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的
B．劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位仍不能胜任工作，用人单位因此解除其劳动合同的
C．用人单位生产经营发生严重困难而裁减人员的
D．劳动者严重违反用人单位的规章制度而被用人单位解除劳动合同的
答案：D
1053．下列关于劳务派遣的表述，错误的是()。
A．用工单位只能在临时性、辅助性或者替代性的工作岗位上使用被派遣劳动者，其中“临时性工作岗位”是指存续时间不超过6个月的岗位
B．用工单位应当严格控制劳务派遣用工数量，使用的被派遣劳动者数量不得超过其用工总量的10%
C．劳务派遣单位应当依法与被派遣劳动者订立2年以上的固定期限书面劳动合同
D．劳务派遣单位跨地区派遣劳动者的，由用工单位代劳务派遣单位在用工单位所在地为被派遣劳动者办理参保手续，缴纳社会保险费
答案：D
1054．下列关于禁止使用童工的表述，错误的是()。
A．职业中介机构为不满16周岁的未成年人介绍就业的，由人力资源社会保障行政部门按照每介绍一人处5000元罚款的标准给予处罚、责令其限期将该未成年人送回原居住地交其父母或者其他监护人，并由人力资源社会保障行政部门吊销其职业介绍许可证
B．使用不满14周岁的童工，或者造成童工死亡或者严重伤残的，依照刑法关于拐卖儿童罪、强迫劳动罪或者其他罪的规定，依法追究刑事责任
C．工商行政管理部门工作人员发现申请人是不满16周岁的未成年人的，不得为其从事个体经营发放营业执照
D．文艺、体育单位经未成年人的父母或者其他监护人同意，可以招用不满16周岁的专业文艺工作者、运动员
答案：A
1055．根据《劳动合同法》《劳动合同法实施条例》的规定，下列关于劳动合同的表述，正确的是()。
A．某公司为贯彻其环保理念，2019年3月1日与张三签订的劳动合同为一式一份，合同文本让张三拍照后由A公司保管
B．用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为自用工之日起满一年的次日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同
C．用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自劳动合同订立之日起建立
D．某县住房城乡建设局作为人民政府建设主管部门，应在其职责范围内，对工程建设领域施工总承包单位执行劳动合同制度的情况进行监督管理
答案：D
1056．以下关于“用人单位”的表述，错误的是()。
A．用人单位是劳动保障监察对象
B．个体工商户是用人单位
C．用人单位被依法吊销营业执照后还有劳动用工行为的，因其不具备合法的经营资格，人力资源社会保障行政部门不对其劳动用工实施劳动保障监察
D．用人单位设立的分支机构，依法取得营业执照或者登记证书的，可以作为用人单位与劳动者订立劳动合同
答案：C
1057．下列关于女职工劳动保护的表述，错误的是()。
A．国家规定女职工生育享受98天产假
B．对怀孕7个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动
C．用人单位不得因女职工怀孕、生育、哺乳而降低其工资，但女职工违反国家有关计划生育规定的除外
D．在劳动场所，用人单位应当预防和制止对女职工的性骚扰
答案：C
1058．《刑法修正案（八）》对构成拒不支付劳动报酬罪的情形作出了规定，即“以转移财产、逃匿等方法逃避支付劳动者的劳动报酬或者有能力支付而不支付劳动者的劳动报酬，数额较大，经政府有关部门责令支付仍不支付的”。下列情形中，不属于“以转移财产、逃匿等方法逃避支付劳动者的劳动报酬”的是()
A．某公司积极配合人力资源社会保障行政部门对工资拖欠的调查，但在接到限期支付工资的《行政处理决定书》后，次日即关闭经营场所、搬空办公设备，实际经营人不知去向、不接听电话，亦未履行该行政处理决定书
B．“包工头”乙全额领取某工程建设项目工程款后未支付工人工资，突然搬离住处不知去向；其下属施工班组工人聚集在施工工地讨薪，劳动保障监察员现场致电乙，要求其在指定的时间内到指定的地点配合解决问题，乙声称“做亏了”，拒绝支付工资，在规定时间内亦未到达指定地点
C．某餐厅长期亏损，实际经营人丙为了不支付员工工资，销毁、篡改了账目、职工名册、工资支付记录、考勤记录等材料
D．某制鞋厂连续两个月未支付员工工资，经营人甲电话停机、失去联系，事后查明因其当时在国外旅行突发心脏病住院治疗
答案：D
1059．用人单位不办理社会保险登记的，由()责令限期改正。
A．社会保险行政部门
B．社会保险费征收机构
C．社会保险经办机构
D．劳动保障监察机构
答案：A
1060．人力资源社会保障行政部门责令用人单位支付被无故拖欠的劳动者的工资，用人单位逾期不支付的，应当责令用人单位按照()的标准计算，向劳动者加付赔偿金。
A．应付金额百分之五十以上百分之一百以下
B．受侵害的劳动者每人1000元以上5000元以下
C．应付金额一倍以上三倍以下
D．2000元以上2万元以下
答案：A
1061．《劳动保障监察条例》于()施行。
A．1998年
B．2004年
C．2008年
D．2011年
答案：B
1062．下列事项不属于劳动保障监察职权范围的是()。
A．职业中介机构提供虚假就业信息
B．劳动者与社会保险经办机构发生的社会保险行政争议
C．用人单位招用劳动者要求劳动者提供担保
D．用人单位扣押劳动者居民身份证
答案：B
1063．人力资源社会保障行政部门实施劳动保障监察，履行的职责不包括()
A．检查用人单位遵守劳动保障法律、法规和规章的情况
B．受理对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的举报、投诉
C．协调解决劳资纠纷，促使当事人平等协商、达成协议
D．依法纠正和查处违反劳动保障法律、法规或者规章的行为
答案：C
1064．根据《就业促进法》，下列表述错误的是()
A．人力资源服务机构接受用人单位委托招聘人员，应当对其所提供招聘简章、营业执照等材料的真实性、合法性进行审查
B．法律禁止未经许可和登记，擅自从事职业中介活动
C．职业中介机构向求职的劳动者提供职业中介服务，双方之间不构成劳动关系，所以提供职业中介服务不成功但不退还向劳动者收取的中介服务费的，人力资源社会保障行政部门没有责令改正的职责
D．用人单位在国家法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止乙肝病原携带者从事的工作岗位以外招用人员时，将乙肝病毒血清学指标作为体检标准的，由人力资源社会保障行政部门责令改正，并可处以一千元以下的罚款
答案：C
1065．下列关于行政处罚的表述，正确的是()
A．县人力资源社会保障局认定某职业技能培训机构收取的学费为违法所得，决定予以没收，该决定属于行政处罚
B．市人力资源社会保障局委托市劳动保障监察支队实施劳动保障监察，则该支队可以以自身名义对用人单位违法加班的行为给予警告
C．《劳动保障监察行政处罚决定书》应当在宣告后当场交付当事人；当事人不在场的，应当在7个工作日内送达
D．某民办养老院经市人力资源社会保障局责令限期改正仍不办理社会保险登记，该人力资源社会保障局同时给予该养老院罚款2万元、给予其法定代表人罚款1000元，违反了“一事不二罚”
答案：A
1066．根据《中华人民共和国劳动法》，国家对女职工和未成年工实行特殊劳动保护。未成年工是指年满()周岁未满()周岁的劳动者。
A．十四；十六
B．十六；十八
C．十八；二十
D．二十；二十二
答案：B
1067．根据《中华人民共和国劳动合同法》，已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起()订立书面劳动合同。
A．三日内
B．十五日内
C．一个月内
D．三个月内
答案：C
1068．根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者提前()日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。
A．三
B．十
C．十五
D．三十
答案：D
1069．根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者在试用期内提前()日通知用人单位，可以解除劳动合同。
A．三
B．十
C．十五
D．三十
答案：A
1070．根据《最低工资规定》，用人单位应当在最低工资标准发布后()日内将该标准向本单位全体劳动者公示。
A．3
B．5
C．7
D．10
答案：D
1071．根据《职工带薪休假条例》，机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作()年以上的，享受带薪年休假。
A．半
B．1
C．2
D．5
答案：B
1072．根据《职工带薪休假条例》，对职工应休未休的年休假天数，单位应当按照该职工日工资收入的()支付年休假工资报酬。
A．50%
B．150%
C．200%
D．300%
答案：D
1073．根据《中华人民共和国劳动合同法实施条例》，自用工之日起()内，经用人单位书面通知后，劳动者不与用人单位订立书面劳动合同的，用人单位应当书面通知劳动者终止劳动关系。
A．一个月
B．二个月
C．三个月
D．一年
答案：A
1074．根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位直接涉及劳动者切身利益的规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门责令改正，给予()。
A．罚款
B．告诫
C．警告
D．处理
答案：C
1075．根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上()以下的标准处以罚款。
A．一千元
B．二千元
C．三千元
D．五千元
答案：B
1076．根据《中华人民共和国劳动合同法》，违反本法规定，未经许可，擅自经营劳务派遣业务的，由劳动行政部门责令停止违法行为，没收违法所得，并处违法所得一倍以上()倍以下的罚款；没有违法所得的，可以处()万元以下的罚款。
A．五；五
B．五；三
C．三；五
D．三；二
答案：A
1077．根据《最低工资规定》，最低工资标准每()年至少调整一次。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：B
1078．根据《人力资源市场暂行条例》，通过人力资源市场求职、招聘和开展人力资源服务，应当遵循合法、公平、()的原则。
A．高效
B．便捷
C．效益最大化
D．诚实信用
答案：D
1079．根据《人力资源市场暂行条例》，公共人力资源服务机构，是指()设立的公共就业和人才服务机构。
A．依法
B．县级以上人民政府
C．民办非企业法人
D．企业法人
答案：B
1080．根据《人力资源市场暂行条例》，人力资源社会保障行政部门应当自收到经营性人力资源服务机构从事职业中介活动的申请之日起()日内依法作出行政许可决定。
A．15
B．20
C．25
D．30
答案：B
1081．根据《人力资源市场暂行条例》，人力资源服务机构应当加强内部制度建设，健全财务管理制度，建立服务台账，如实记录服务对象、服务过程、服务结果等信息。服务台账应当保存()以上。
A．半年
B．1年
C．2年
D．5年
答案：C
1082．根据《人力资源市场暂行条例》，违反本条例第十八条第一款规定，未经许可擅自从事职业中介活动的，由人力资源社会保障行政部门予以关闭或者责令停止从事职业中介活动；有违法所得的，没收违法所得，并处1万元以上()万元以下的罚款。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：D
1083．化解拖欠农民工工资矛盾，（）不属于乡镇人民政府、街道办事处应当加强的工作。
A．排查和调处工作
B．防范和化解矛盾工作
C．调解纠纷工作
D．监察和执法工作
答案：D
1084．保障农民工工资支付，应当坚持市场主体负责、政府依法监管、社会协同监督，按照（）的要求，依法根治拖欠农民工工资问题。
A．源头防范、治理为主、防治结合、标本兼治
B．源头治理、预防为主、防治结合、标本兼治
C．源头防范、监察为主、防治结合、标本兼治
D．源头治理、监察为主、防治结合、标本兼治
答案：B
1085．按照《保障农民工工资支付条例》，用人单位应当按照工资支付周期编制书面工资支付台账，并至少保存（）年。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
1086．建设单位与施工总承包单位依法订立书面工程施工合同，约定的人工费用拨付周期不得超过（）。
A．30个工作日
B．1个月
C．3个月
D．1个季度
答案：B
1087．因建设单位未按照合同约定及时拨付工程款导致农民工工资拖欠的，建设单位应当以（）为限先行垫付被拖欠的农民工工资。
A．未结清的劳务费
B．未结清的人工费
C．未结清的劳动报酬
D．未结清的工程款
答案：D
1088．按照《保障农民工工资支付条例》，（）对所招用农民工的实名制管理和工资支付负直接责任。
A．用工单位
B．建设单位
C．分包单位
D．施工总承包单位
答案：C
1089．施工总承包单位根据分包单位编制的工资支付表，通过农民工工资专用账户直接将工资支付到（）的银行账户，并向分包单位提供代发工资凭证。
A．农民工本人
B．分包单位
C．包工头
D．班组长
答案：A
1090．除法律另有规定外，（）和（）不得因支付为本项目提供劳动的农民工工资之外的原因被查封、冻结或者划拨。
A．农民工工资专用账户资金；工资保证金
B．人工费专用账户资金；工资保证金
C．农民工工资专用账户资金；工资保障基金
D．人工费专用账户资金；工资保障基金
答案：A
1091．施工总承包单位将建设工程分包给个人或者不具备合法经营资格的单位，导致拖欠农民工工资的，由（）清偿。
A．建设单位
B．施工总承包单位
C．施工单位
D．个人或者不具备合法经营资格的单位
答案:B
1092．人力资源社会保障行政部门在查处拖欠农民工工资案件时，需要依法查询相关单位金融账户和相关当事人拥有房产、车辆等情况的，应当经（）负责人批准，有关金融机构和登记部门应当予以配合。
A．县级以上地方人民政府人力资源社会保障行政部门
B．设区的市级以上地方人民政府公安部门
C．县级以上地方人民政府公安部门
D．设区的市级以上地方人民政府人力资源社会保障行政部门
答案：D
1093．以实物、有价证券等形式代替货币支付农民工工资、扣押或者变相扣押用于支付农民工工资的银行账户所绑定的农民工本人社会保障卡或者银行卡的，由人力资源社会保障行政部门责令限期改正；逾期不改正的，对单位处（）的罚款，对法定代表人或者主要负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员处（）的罚款。
A．1万元以上3万元以下；2万元以上5万元以下
B．3万元以上5万元以下；1万元以上3万元以下
C．3万元以上5万元以下；2万元以上5万元以下
D．2万元以上5万元以下；1万元以上3万元以下
答案：D
1094．施工总承包单位未按规定开设或者使用农民工工资专用账户、未按规定存储工资保证金或者未提供金融机构保函或未实行劳动用工实名制管理的，由人力资源社会保障行政部门、相关行业工程建设主管部门按照职责责令限期改正；逾期不改正的，（），并处（）的罚款。
A．责令项目停工；3万元以上5万元以下
B．吊销资质证书；5万元以上10万元以下
C．责令项目停工；5万元以上10万元以下
D．降低资质等级；3万元以上5万元以下
答案：C
1095．建设单位未依法提供工程款支付担保、未按约定及时足额向农民工工资专用账户拨付工程款中的人工费用或拒不提供或者无法提供工程施工合同、农民工工资专用账户有关资料的，由人力资源社会保障行政部门、相关行业工程建设主管部门按照职责责令限期改正；逾期不改正的，（），并处（）的罚款。
A限制承接新工程；3万元以上5万元以下
B吊销资质证书；5万元以上10万元以下
C降低资质等级；3万元以上5万元以下
D责令项目停工；5万元以上10万元以下
答案：D
1096．不依法配合人力资源社会保障行政部门查询相关单位金融账户的，由金融监管部门责令改正；拒不改正的，处（）的罚款。
A．1万元以上3万元以下
B．2万元以上5万元以下
C．3万元以上7万元以下
D．5万元以上10万元以下
答案：B
1097．根据《建筑工人实名制管理办法（试行）》，该办法所称建筑工人实名制是指对建筑企业所招用建筑工人的从业、培训、技能和（）等以真实身份信息认证方式进行综合管理的制度。
A．工资
B．劳动合同
C．权益保障
D社会保障
答案：C
1098．《建筑工人实名制管理办法（试行）》适用于（）
A．工程建设领域
B．房屋建筑和市政基础设施工程
C．交通工程
D．所有工程
答案：B
1099．根据《建筑工人实名制管理办法（试行）》，建筑企业与农民工先（）后进场施工。
A.签订劳动合同
B.达成协议
C.完成培训
D.核实信息
答案：A
1100．《专家服务基地建设管理办法》规定，服务专家一般应具有()专业技术职称，有较高的学术造诣和扎实的业务能力，具有服务基层的良好意愿，身体健康，能适应基层环境。
A．初级以上
B．中级以上
Ｃ．副高级以上
Ｄ．正高级
答案：Ｃ
1101．《专家服务基地建设管理办法》规定，专家服务基地可根据基层创新发展总体需要，组织协调各相关行业领域专家，建设()服务基地；也可针对特定领域、特定行业、特殊产业发展需要，组织协调对口专家，建设()服务基地。
A．综合型；专业型
B．综合型；区域型
Ｃ．行业型；专业型
Ｄ．行业型；区域型
答案：A
1102．《专家服务基地建设管理办法》规定，鼓励和支持各地区、各部门和各行业领域结合实际，建设()专家服务基地，形成上下衔接、优势互补、资源共享的专家服务基地工作体系。
A．综合性、专业性
B．区域性、综合性
Ｃ．专业性、行业性
Ｄ．区域性、行业性
答案：Ｄ
1103．《专家服务基地建设管理办法》规定，积极构建多元化的()机制。国家给予国家级专家服务基地一定经费支持，用于补贴专家服务，开展相关工作。
A．政策措施
B．投入保障
Ｃ．产学研联动
Ｄ．高新技术转化
答案：B
1104．《专家服务基地建设管理办法》规定，完善支持专家服务基层的政策措施。制定完善双向挂职、短期工作、项目合作等灵活多样的()政策。
A．专家服务
B．弹性工作
Ｃ．双向流动
Ｄ．柔性流动
答案：Ｄ
1105．遵循人才成长规律，以品德、能力和()为导向，完善评价标准，创新评价方式，克服唯学历、唯资历、唯论文的倾向，科学客观公正评价专业技术人才。
A．年龄
B．素质
C．业绩
D．职级
答案：C
1106．以职业属性和岗位需求为基础，分系列修订职称评价标准，实行国家标准、地区标准和()相结合，注重考察专业技术人才的专业性、技术性、实践性、创造性，突出对创新能力的评价。
A．单位标准
B．任职资格
C．专家评价
D．胜任力模型
答案：A
1107．合理设置职称评审中的论文和()条件，不将论文作为评价应用型人才的限制性条件。
A．计算机水平
B．外语水平
C．科研成果
D．业绩
答案：C
1108．取得重大基础研究和前沿技术突破、解决重大工程技术难题、在经济社会各项事业发展中作出重大贡献的专业技术人才，可直接申报评审()职称。
A．中级
B．副高级
C．正高级
D．高级
答案：D
1109．高校、科研院所、医疗机构等企事业单位中经批准离岗创业或兼职的专业技术人才，()年内可在原单位按规定正常申报职称。
A．半
B．1
C．2
D．3
答案：D
1110．()不得参加专业技术人才职称评审。
A．非公有制经济组织人员
B．自由职业人员
C．技能人员
D．公务员
答案：D
1111．完善评审专家遴选机制，加强评审专家库建设，积极吸纳高校、()、行业协会学会、企业专家，实行动态管理。
A．非公有制经济组织
B．非公有制社会组织
C．政府机关
D．科研机构
答案：D
1112．人力资源社会保障部门对职称的整体数量、结构进行宏观调控，逐步将()职称评审权下放到符合条件的市地或社会组织。
A．正高级
B．副高级
C．高级
D．中级
答案：C
1113．申报评审正高级职称的人员一般应具有()学历。
A．大学专科及以上
B．大学本科及以上
C．硕士研究生学历及以上
D．博士研究生学历
答案：B
1114．申报评审正高级职称的人员，取得本系列相应专业副高级职称，需在副高级岗位上从事相关工作()年及以上。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：D
1115．建立职称评审公开制度，实行政策公开、标准公开、()公开、结果公开。
A．程序
B．内容
C．人员
D．要求
答案：A
1116．高技能人才参加工程系列专业技术职称评审应具有高级工以上职业资格或职业技能等级，在现工作岗位上近()年年度考核合格。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
1117．高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校中级工班可按相当于()学历申报评审相应专业职称。
A．中专
B．高中
C．大专
D．本科
答案：A
1118．高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校高级工班可按相当于()学历申报评审相应专业职称。
A．中专
B．高中
C．大专
D．本科
答案：C
1119．高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校预备技师（技师）班可按相当于()学历申报评审相应专业职称。
A．中专
B．高中
C．大专
D．本科
答案：D
1120．高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，获得高级工职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满()年，可申报评审相应专业助理工程师。
A．半
B．1
C．2
D．3
答案：C
1121．高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，获得技师职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满()年，可申报评审相应专业工程师。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：C
1122．高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，获得高级技师职业资格或职业技能等级后从事技术技能工作满()年，可申报评审相应专业高级工程师。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：C
1123．专业技术人才在取得现从事职业（工种）职业资格或职业技能等级()年后，可按累计工作年限申报现从事职业（工种）晋级评价。
A．半
B．1
C．2
D．4
答案：B
1124．助理工程师在取得现从事职业（工种）高级工()年后，其累计工作年限达到技师申报条件的，可申报技师考评。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：A
1125．工程师在取得现从事职业（工种）技师()年后，其累计工作年限达到高级技师申报条件的，可申报高级技师考评。
A．半
B．1
C．2
D．4
答案：B
1126．现行的《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》于()年开始施行。
A．2011
B．2013
C．2015
D．2017
答案：D
1127．《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》所称考试主管部门，是指()人力资源社会保障行政部门、有关行政主管部门以及依据法律、行政法规规定具有考试管理职能的行业协会或者学会等。
A．国家
B．省级
C．各级
D．有关
答案：C
1128．各级考试主管部门、考试机构或者有关部门按照考试管理权限依据《专业技术人员资格考试违纪违规行为处理规定》对应试人员、考试()人员的违纪违规行为进行认定与处理。
A．工作
B．报名
C．服务
D．实施
答案：A
1129．造成重大社会影响的严重违纪违规行为，由()考试主管部门会同省级考试机构或者由省级考试机构进行认定与处理。
A．国家
B．省级
C．市级
D．县级
答案：B
1130．将试卷、答题卡、答题纸带出考场的，给予考生()科目考试成绩无效的处理。
A．当次该
B．当次全部
C．当天
D．全部
答案：A
1131．离开考场后，在考试结束前，传播考试试题及答案的，给予考生()科目考试成绩无效的处理。
A．当次该
B．当次全部
C．当次
D．全部
答案：B
1132．携带通讯工具、规定以外的电子用品或者与考试内容相关的资料进入座位，经提醒仍不改正的，给予考生()科目考试成绩无效的处理。
A．当次该
B．当次全部
C．当天
D．全部
答案：A
1133．应试人员在考试过程中有严重违纪违规行为的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录期限为()年。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：D
1134．应试人员在考试过程中有特别严重违纪违规行为的，给予其当次全部科目考试成绩无效的处理，并将其违纪违规行为记入专业技术人员资格考试诚信档案库，记录时间为()。
A．5年
B．10年
C．20年
D．长期
答案：D
1135．在阅卷过程中发现应试人员之间同一科目作答内容雷同，并经阅卷专家组确认的，由考试机构或者考试主管部门给予其当次该科目考试成绩无效的处理。作答内容雷同的具体认定方法和标准，由()以上考试机构确定。
A．省级
B．市级
C．县级
D．镇级
答案：A
1136．对于拒绝签字或者恶意损坏证据材料的，由()名考试工作人员如实记录其拒签或者恶意损坏证据材料的情况。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：B
1137．为完善留学人员回国服务政策，我们要不断完善“回国工作、回国创业、()”三位一体的留学人员回国服务工作政策体系。
A．回国创新
B．为国奉献
C．为国服务
D．回国服务
答案：C
1138．推进留学人员回国服务网络建设。以各地区各部门留学人员服务机构为主体，充分发挥国内外各类留学人员组织、社会团体的作用，形成()、社会参与、相互配合、上下互动的留学人员回国服务网络，统筹服务资源，实现资源共享，形成服务合力。
A．政府主导
B．市场主导
C．市场调控
D．市场监管
答案：A
1139．近年来，随着留学回国人数逐年增加，各地各部门不断加大留学人员回国服务工作力度，逐步形成了以留学人员服务中心、()、留学人员工作站为主体的一批服务机构。
A．留学人员创新园
B．留学人员创业园
C．留学人员工作园
D．留学人员荟聚园
答案：B
1140．根据需要和条件在留学人员相对集中的国家和地区设立()，加强与留学人员的联系。
A．留学人员回国服务指挥站
B．留学人员联络站
C．留学人员交流站
D．留学人员回国服务工作站
答案：D
1141．对取得国外长期居留权的海外留学人员，可凭()、副省级市以上政府人事部门证明，在购买住房、子女入学入托及就业等方面享受当地居民待遇。
A．工作证
B．旅行证
C．居民身份证
D．中国护照
答案：D
1142．积极畅通留学人才供需渠道，规范留学人才人事代理办法，开展面向留学人才的专项中介服务，促进人才、项目和资金相结合，形成以()为主体的留学人才配置机制。
A．市场配置
B．资金配置
C．项目主导
D．知识主导
答案：A
1143．取得博士学位的海外留学人员可以到国内()、博士后科研工作站做博士后。
A．博士后科研交流站
B．博士后科研创新站
C．博士后科研流动站
D．留学人员创业园
答案：C
1144．以()为依托，加强各地区各部门留学人员回国服务机构的协调合作，建立分工合作、资源共享、优势互补、互利互惠的合作机制，实现留学人员回国服务体系运转协调、服务周到、快捷高效的目标。
A．留学人员回国服务联盟
B．留学人员联谊会
C．留学人员创业园
D．留学人员服务中心
答案：A
1145．海外留学人员在国内创办企业、建立合作研究开发基地等，根据需要招聘()以上工作人员，各地人事部门要按照有关政策积极支持帮助，并提供人事代理服务。
A．大学本科
B．海归硕士
C．海归博士
D．海外3年工作经历
答案：A
1146．鼓励海外留学人员到西部地区从事()、科技考察、咨询服务，开展各种学术、技术交流活动，国家按有关规定予以资金支持。
A．技术销售
B．技术引进
C．技术转移
D．专利销售
答案：B
1147．按照《国务院办公厅关于改革完善博士后制度的意见》，要把()作为改革完善博士后制度的核心。
A．解决制约博士后事业发展的突出问题
B．提升博士后研究人员培养质量
C．扶持博士后创新创业
D．健全博士后服务体系
答案：B
1148．博士后研究人员在站时间一般为2年，根据项目需要可在2～4年内灵活确定；对进站后承担国家重大科技项目的，应当根据项目资助期限和承担的任务及时调整在站时间，最长不超过()年。
A．5
B．6
C．7
D．8
答案：B
1149．博士后申请者一般应为新近毕业的博士毕业生，年龄应在()周岁以下，申请进入企业博士后科研工作站或人文社会科学领域、人才紧缺基础薄弱的自然科学领域博士后科研流动站的，可适当放宽条件。
A．35
B．37
C．38
D．40
答案：A
1150．对博士后科研流动站、科研工作站实施分类评估。综合评估工作每()年开展一次，对评估结果优秀的单位按有关规定给予表彰或表扬，对评估不合格的单位取消设站资格。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：D
1151．对进站前未进行过职称评定的博士后研究人员，设站单位应予以认定()职称。
A．初级
B．中级
C．高级
D．中级或高级
答案：B
1152．流动站、工作站严重违反博士后工作有关规定或丧失设站条件的，可由相应博士后管理部门提出建议，报()注销。
A．设站单位
B．省级博士后管理部门
C．中国博士后科学基金会
D．全国博士后管理委员会办公室
答案：D
1153．博士后人员在站期间，出国逾期不归超过()天的，设站单位在告知本人或公告后予以退站。
A．15
B．30
C．60
D．90
答案：B
1154．自2015年8月1日起，博士后研究人员日常经费标准由每人每年5万元提高到每人每年()万元。
A．6
B．7
C．8
D．10
答案：C
1155．根据《专业技术人员继续教育规定》，专业技术人员参加继续教育的时间，每年累计应不少于()学时。
A．60
B．70
C．80
D．90
答案：D
1156．根据《专业技术人员继续教育规定》每年专业技术人员参加专业科目继续教育的时间，一般不少于()学时。
A．60
B．70
C．80
D．90
答案：A
1157．根据《专业技术人员继续教育规定》，专业技术人员继续教育实行()共同投入机制。
A．政府和个人
B．政府和用人单位
C．用人单位和个人
D．政府、社会、用人单位、个人
答案：D
1158．根据《专业技术人员继续教育规定》，专业技术人员参加继续教育情况应当作为聘任专业技术职务或者申报评定上一级资格的重要条件。有关法律法规规定专业技术人员参加继续教育作为职业资格等级或者注册的（）条件的，从其规定。
A．重要
B．充分
C．必要
D．充要
答案：C
1159．各地区、各部门和用人单位可以按照（）或者（）建立职称评审委员会专家库。
A．职称系列；职业资格分类
B．岗位序列；职业资格目录分类
C．职称系列；岗位序列
D．职称系列；专业
答案：D
1160．以下选项中，可以直接申报高级职称评审的人员是（）。
A．引进的海外高层次人才和急需紧缺人才
B．长期在艰苦边远地区和基层一线工作的专业技术人才
C．取得重大基础研究和前沿技术突破、解决重大工程技术难题，在经济社会各项事业发展中作出重大贡献的专业技术人才
D．高校、科研院所、医疗机构等企事业单位中经批准离岗创业或兼职的专业技术人才
答案：C
1161．国家对职称评审委员会实行核准备案制度。职称评审委员会备案有效期不得超过（）年，有效期届满应当重新核准备案。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：B
1162．民营企业专业技术人才一般在（）关系所在地自愿参加职称评审，合法权益受到同等保护，履行同等义务。
A．劳动
B．人事
C．档案
D．工资
答案：A
1163．民营企业专业技术人才被派驻外地连续工作（）年以上的，可按有关规定在派驻地申报职称评审。
A．一
B．二
C．三
D．四
答案：A
1164．具备大学本科学历或学士学位，从事相关专业工作满（）年，可以报名参加中级经济专业技术资格考试。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：C
1165．初级、中级经济专业技术资格考试成绩实行（）年为一个周期的滚动管理方法。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：A
1166．各省级人力资源社会保障部门可根据本地区（），确定本地区本年度参加高级经济师（高级人力资源管理师、高级知识产权师）评审的使用标准。
A．人才需求状况
B．报名人数
C．参考人数
D．通过率
答案：A
1167．取得资产评估师、税务师职业资格等相关职业资格，可根据《经济专业人员职称评价基本标准条件》规定的学历、年限条件对应（）经济专业技术资格。
A．初级
B．中级
C．高级
D．初级或中级
答案：D
1168．经济专业技术资格考试的考点原则上设在（）以上城市的大中专院校、中考高考定点学校或考试机构建设的专门场所。
A．正省级
B．副省级
C．地级
D．县级
答案：C
1169．《事业单位人事管理条例》自()起施行。
A．2011年7月1日
B．2013年10月1日
C．2014年7月1日
D．2017年10月1日
答案：C
1170．《事业单位人事管理条例》规定，事业单位人事管理，坚持党管干部、党管人才原则，全面准确贯彻民主、()、竞争、()方针。
A．科学；择优
B．科学；专业
C．公开；择优
D．公开；专业
答案：C
1171．《人力资源社会保障部关于进一步支持和鼓励事业单位科研人员创新创业的指导意见》规定，离岗创办企业申请应经事业单位批准，期限不超过（）年，期满后创办企业尚未实现盈利的可以申请延长（）次，延长期限不超过（）年。
A．3；2；4
B．3；1；2
C．3；1；3
D．2；1；2
答案：C
1172．《人力资源社会保障部关于进一步支持和鼓励事业单位科研人员创新创业的指导意见》规定，()应当依法为离岗创办企业人员缴纳工伤保险费用。
A．人事关系所在单位
B．人事关系所在单位和创办企业
C．人事关系所在单位或创办企业
D．创办企业
答案：B
1173．《事业单位人事管理条例》规定，事业单位()工作人员，应当面向社会公开招聘。但是，国家政策性安置、按照人事管理权限由上级任命、涉密岗位等人员除外。
A．新聘用
B．新录用
C．新接收
D．新任命
答案：A
1174．《事业单位人事管理条例》规定，事业单位与工作人员订立的聘用合同，期限一般不低于()年。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：B
1175．《事业单位人事管理条例》规定，事业单位工作人员连续旷工超过()个工作日，或者1年内累计旷工超过()个工作日的，事业单位可以解除聘用合同。
A．10；20
B．15；30
C．10；30
D．15；20
答案：B
1176．根据《事业单位人事管理条例》第十四条规定，事业单位工作人员在本单位连续工作满()年且距法定退休年龄不足()年，提出订立聘用至退休的合同的，事业单位应当与其订立聘用至退休的合同。
A．15；10
B．10；10
C．20；5
D．25；5
答案：B
1177．《关于事业单位公开招聘岗位条件设置有关问题的通知》第规定，事业单位招聘，资格审查工作由()负责。
A．用人单位或主管部门
B．主管部门或事业单位人事综合管理部门
C．用人单位或招聘实施单位
D．主管部门或招聘实施单位
答案：A
1178．《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》规定，应聘人员在考察过程中提供虚假材料、隐瞒事实真相，情节严重、影响恶劣的，将其违纪违规行为记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库，记录期限为()年。
A．二
B．三
C．四
D．五
答案：D
1179．根据《事业单位人事管理条例》第十三条规定，初次就业的工作人员与事业单位订立的聘用合同期限3年以上的，试用期为()个月。
A．1
B．3
C．6
D．12
答案：D
1180．根据《事业单位公开招聘人员暂行规定》第二十五条规定，与受聘人员签订聘用合同，确立人事关系的是()。
A．事业单位人事综合管理部门负责人或者其委托人
B．事业单位主管部门负责人或者其委托人
C．事业单位法定代表人或者其委托人
D．事业单位人事管理部门负责人或者其委托人
答案：C
1181．根据《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》第六条规定，应聘人员在考试过程中未在规定座位参加考试，或者未经考试工作人员允许擅自离开座位或者考场，经提醒仍不改正的，应该()
A．给予其当次该科目考试成绩无效的处理
B．取消其本次应聘资格
C．将其违纪违规行为记入诚信档案库
D．取消其参加事业单位招聘资格
答案：A
1182．《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》规定，招聘县乡事业单位管理人员和初级专业技术人员，年龄可以放宽到()周岁以下；招聘中、高级专业技术人员，可以根据工作需要进一步放宽。
A．30
B．35
C．40
D．45
答案：C
1183．《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》规定，国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县，招聘乡镇事业单位工作人员，学历最低可以到()，但不突破行业职业准入对学历的要求。
A．高中、中专（不含技工学校）
B．初中、中专（不含技工学校）
C．初中、中专（含技工学校）
D．高中、中专（含技工学校）
答案：D
1184．《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》规定，国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县，乡镇事业单位招聘()以上毕业生，县级事业单位招聘中级以上专业技术职称或者()以上学位人员，以及行业、岗位、脱贫攻坚急需紧缺专业人才，可以根据实际情况，采取面试、组织考察等方式公开招聘。
A．本科；硕士
B．大专；本科
C．本科；博士
D．硕士；博士
答案：A
1185．《关于进一步做好艰苦边远地区县乡事业单位公开招聘工作的通知》规定，国家确定的集中连片特殊困难地区的县、国家扶贫开发工作重点县，对放宽条件招聘的人员，用人单位可以视情况在聘用合同中约定()年最低服务期限，并明确违约责任和相关要求。在最低服务期限内，其他单位不得以借调、帮助工作等方式将其借出或调走。
A．1～3
B．2～4
C．3～5
D．4～6
答案：C
1186．《事业单位岗位设置管理试行办法》规定，管理岗位分为()个等级。
A．8
B．10
C．12
D．13
答案：B
1187．《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》规定，担任一级、二级、三级、四级工勤技能岗位，须在本工种下一级岗位工作满()年，并分别通过高级技师、技师、高级工、中级工技术等级考核。
A．3
B．4
C．5
D．6
答案：C
1188．根据《事业单位岗位设置管理试行办法》，下面表述错误的是()
A．事业单位聘用人员，应在岗位有空缺的条件下，按照公开招聘、竞聘上岗的有关规定择优聘用
B．聘用合同期限内调整岗位的，应对聘用合同的相关内容作出相应变更。距合同到期不足1个月的，经双方协商一致可以不作变更
C．专业技术高级、中级和初级岗位的聘用条件应不低于国家规定的基本条件
D．事业单位的岗位总量、结构比例和最高等级应保持相对稳定
答案：B
1189．《事业单位人事管理条例》规定，事业单位应当根据聘用合同规定的岗位职责任务，全面考核工作人员的表现，重点考核()。
A．道德品质
B．履职能力
C．工作态度
D．工作绩效
答案：D
1190．《事业单位人事管理条例》规定，年度考核结果可分为()等档次。
A．优秀、合格、基本合格和不合格
B．优秀、合格和不合格
C．优秀、称职、基本称职和不称职
D．优秀、称职和不称职
答案：A
1191．《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》规定，三级、五级职员岗位，须分别在四级、六级职员岗位上工作()年以上；四级、六级职员岗位，须分别在五级、七级职员岗位上工作()年以上；七级、八级职员岗位，须分别在八级、九级职员岗位上工作()年以上。
A．2；2；3
B．3；3；2
C．2；3；3
D．3；2；3
答案：C
1192．《事业单位人事管理条例》规定，奖励分为()。
A．嘉奖、记功、授予荣誉称号
B．嘉奖、记功、记大功、授予荣誉称号
C．嘉奖、记三等功、记二等功、记一等功
D．嘉奖、记三等功、记二等功、记一等功、授予荣誉称号
答案：B
1193．《事业单位工作人员奖励规定》规定，定期奖励中嘉奖、记功，一般分别不超过工作人员总数的()、()，事业单位整体表现突出的，其工作人员嘉奖比例一般不超过()。
A．15%；2%；20%
B．15%；3%；20%
C．20%；2%；25%
D．20%；3%；25%
答案：C
1194．《事业单位工作人员奖励规定》规定，拟奖励名单的公示期不少于()个工作日。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：A
1195．根据《事业单位工作人员奖励规定》，关于奖励实施的表述不正确的是()
A．对事业单位工作人员集体进行奖励的，一般不再对该集体中的个人进行奖励
B．对符合奖励条件的已故人员，可以追授奖励
C．奖励相关审批材料分别存入本人干部人事档案、单位文书档案
D．获奖人员所在地区或者单位经批准可以追加其他物质奖励
答案：A
1196．《事业单位工作人员奖励规定》规定，以下关于省级以下事业单位工作人员和集体奖励权限的表述不正确的是()
A．市（地、州、盟）级事业单位工作人员和集体嘉奖由本单位或者主管机关（部门）按照干部人事管理权限作出
B．县（市、区、旗）级以下事业单位工作人员和集体嘉奖报县级事业单位人事综合管理部门批准并作出
C．市（地、州、盟）级事业单位工作人员和集体记功由本单位或者主管机关（部门）按照干部人事管理权限作出
D．地方各级事业单位工作人员和集体记大功，报省（自治区、直辖市）级事业单位人事综合管理部门批准并作出
答案：C
1197．《事业单位工作人员考核暂行规定》规定，有关考核的表述不正确的是()
A．年度考核被确定为优秀等次的人数，一般掌握在本单位工作人员总人数的15%，最多不超过20%
B．考核委员会或考核小组一般由本单位负责人、人事机构和有关部门负责人及工作人员代表组成
C．考核结果要以书面形式通知被考核人，考核结果存入本人档案
D．当年考核被确定为不合格等次的，不发年终奖金
答案：A
1198．《事业单位岗位设置管理试行办法》规定，专业技术岗位分为()个等级。其中，高级岗位分()个等级，中级岗位分()个等级，初级岗位分()个等级。
A．12；6；3；3
B．12；5；4；3
C．13；6；4；3
D．13；7；3；3
答案：D
1199．根据《事业单位岗位设置管理试行办法》《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》，以下表述不正确的是()
A．已经实现社会化服务的一般性劳务工作，不再设置相应的工勤技能岗位
B．事业单位聘用人员，必须在岗位有空缺的条件下，按照公开招聘、竞聘上岗的有关规定择优聘用
C．专业技术高级、中级、初级岗位之间的结构比例全国总体控制目标为1:3:6
D．事业单位首次进行岗位设置和岗位聘用，岗位结构比例可以暂时突破现有人员的结构比例
答案：D
1200．《事业单位岗位设置管理试行办法》规定，工勤技能岗位包括技术工岗位和普通工岗位，其中技术工岗位()，普通工岗位()。
A．分为5个等级；不分等级
B．分为6个等级；不分等级
C．分为5个等级；分为3个等级
D．分为6个等级；分为3个等级
答案：A
1201．《〈事业单位岗位设置管理试行办法〉实施意见》规定，特设岗位是事业单位中的()，不受事业单位()限制。
A．常设岗位；最高等级和结构比例
B．常设岗位；岗位总量、最高等级和结构比例
C．非常设岗位；最低等级和结构比例
D．非常设岗位；岗位总量、最高等级和结构比例
答案：D
1202．《事业单位工作人员处分暂行规定》规定，给予事业单位工作人员处分，应当坚持公正、公平和教育与()相结合的原则。
A．奖惩
B．奖励
C．惩处
D．激励
答案：C
1203．《事业单位工作人员处分暂行规定》规定，事业单位工作人员受到()处分的，在受处分期间，不得聘用到高于现聘岗位等级的岗位，年度考核不得确定为合格及以上等次。
A．警告
B．严重警告
C．记过
D．通报批评
答案：B
1204．《事业单位工作人员处分暂行规定》规定，事业单位工作人员同时有两种以上需要给予处分的行为的，应当分别确定其处分。应当给予的处分种类不同的，执行其中最重的处分；应当给予开除以外多个相同种类处分的，执行该处分，但处分期应当按照()确定。
A．一个处分期
B．两个处分期之和
C．一个处分期以上、两个处分期之和以下
D．两个处分期之和以上
答案：C
1205．《事业单位工作人员处分暂行规定》规定，事业单位工作人员在受处分期间受到新的处分的，其处分期为原处分期尚未执行的期限与新处分期限之和，但是最长不得超过()个月。
A．24
B．36
C．48
D．60
答案：C
1206．《事业单位工作人员处分暂行规定》规定，事业单位工作人员吸食毒品或者组织、参与赌博活动的，给予()以上处分。
A．警告
B．记过
C．降低岗位等级或者撤职
D．开除
答案：C
1207．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，办事机构应当自接到申请书之日起()日内区别不同情况，作出处理。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：D
1208．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，对于决定受理的事业单位工作人员申诉、再申诉案件，办事机构应当自决定受理之日起()日内向被申诉单位发送应诉通知书和申请书副本，并将申诉公正委员会或者审理组的组成情况及时通知申请人和被申诉单位。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：B
1209．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，被申诉单位应当自接到通知书之日起()日内向办事机构提交答辩书和作出人事处理决定的证据、依据和其他有关材料。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：D
1210．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，办理事业单位工作人员申诉案件时，办事机构应当自收到答辩书之日起()日内将答辩书副本发送申诉人。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：B
1211．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，申诉人应当自收到答辩书副本之日起()日内提出书面反馈意见，送交办事机构。未提交书面反馈意见的，不影响案件审理。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：B
1212．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，现场调查应当制作调查笔录，调查人员不得少于()人。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：A
1213．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，在办理事业单位工作人员申诉案件时，办事机构应当根据受理单位作出的申诉处理决定，按照《事业单位工作人员申诉规定》第二十四条规定制作申诉处理决定书，并自作出申诉处理决定之日起()日内将处理决定书送达申诉人和作出原人事处理决定的单位。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：B
1214．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，除维持原人事处理的申诉处理决定外，对发生效力的申诉处理决定，原人事处理的单位应当自执行期满()日内将执行情况以书面形式报作出申诉处理决定的受理单位备案。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：D
1215．《事业单位工作人员申诉案件办理规则》规定，原人事处理的单位无正当理由拒不执行申诉处理决定或者打击报复申诉人的，对其负有责任的领导人员和直接责任人员，受理单位应当按照有关规定给予()，涉嫌违法犯罪的，按照有关法律规定移送司法机关处理。
A．组织处理或行政处分
B．政务处分和行政处分
C．组织处理或纪律处分
D．政务处分和纪律处分
答案：C
1216．消防员招录对象的基本年龄条件为18周岁以上、（）周岁以下；具有大学本科以上学历的人员，年龄可放宽至26周岁；对消防救援工作急需的特殊专业人才，经应急管理部批准年龄还可以进一步放宽。
A．21
B．22
C．23
D．24
答案：D
1217．消防员招录对象应具备（）以上文化程度。
A．初中
B．高中
C．大专
D．本科
答案：B
1218．事业单位工作人员提前（）日书面通知事业单位，可以解除聘用合同。但是，双方对解除聘用合同另有约定的除外。
A．10
B．15
C．20
D．30
答案：D
1219．《事业单位人事管理条例》规定，事业单位拟订岗位设置方案，应当报（）备案。
A．人事综合管理部门
B．人事部门
C．组织部门
D．组织人事部门
答案：A
1220．根据《事业单位工作人员奖励规定》，事业单位工作人员的及时奖励情况可以作为（）的重要参考。
A．聘期考核
B．年度考核
C．定期奖励
D．平时考核
答案：C
1221．根据《事业单位工作人员处分暂行规定》，处分种类包括警告、（）、降低岗位等级或者撤职、开除。
A．记过
B．严重警告
C．记过、记大过
D．严重警告、记过
答案：A
1222．根据《事业单位工作人员处分暂行规定》，给予事业单位工作人员处分，应当自批准立案之日起（）个月内作出决定。
A．2
B．3
C．6
D．9
答案：C
1223．《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》规定，工作人员累计工作至少满()后，可从下月起享受相应的年休假天数。
A．3个月
B．6个月
C．12个月
D．24个月
答案：C
1224．《机关事业单位工作人员带薪年休假实施办法》规定，单位确因工作需要，经职工本人同意不能安排休年休假的，对应未休的年休假天数，单位按本人日工资收入的()支付年休假工资报酬，其中包含本人正常工作期间的工资收入。
A．500%
B．300%
C．200%
D．100%
答案：B
1225．《职工带薪年休假条例》规定，工作人员累计工作已满10年不满20年的，可以享受年休假()天。
A．5
B．10
C．12
D．15
答案：B
1226．《职工带薪年休假条例》规定，工作人员累计工作已满1年不满10年的，可以享受年休假()天。
A．5
B．10
C．12
D．15
答案：A
1227．《职工带薪年休假条例》规定，工作人员累计工作已满20年的，可以享受年休假()天。
A．5
B．10
C．15
D．20
答案：C
1228．根据《关于国家机关工作人员病假期间生活待遇的规定》，职工病假在()个月以内的，发给原工资。
A．2
B．3
C．6
D．12
答案：A
1229．根据《关于印发<事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法>的通知》，聘用在副高级专业技术岗位的人员，执行()级岗位工资标准。
A．三至五
B．五至七
C．七至九
D．九至十一
答案：B
1230．根据《关于印发<事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法>的通知》，聘用在处级正职岗位的事业单位管理人员，执行()级岗位工资标准。
A．三
B．四
C．五
D．六
答案：C
1231．根据《关于印发<事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法>的通知》，事业单位在上级主管部门核定的()内，按照规范的分配程序和要求，采取灵活多样的分配形式和办法，自主决定本单位绩效工资的分配。
A．工资
B．基础工资
C．工资总量
D．绩效工资总量
答案：D
1232．《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》提到，按照国务院部署，事业单位绩效工资分三步实施，以下实施顺序正确的是()。①义务教育学校②其他事业单位③公共卫生和基层医疗卫生事业单位
A．①②③
B．②①③
C．③①②
D．①③②
答案：D
1233．《关于深化事业单位工作人员收入分配制度改革的意见》明确，优化工资收入结构，逐步提高()所占比重。
A．绩效工资
B．津贴补贴
C．基本工资
D．岗位工资
答案：C
1234．根据《关于印发<事业单位工作人员收入分配制度改革实施办法>的通知》，聘用在处级副职岗位的人员，执行()级岗位工资标准。
A．五
B．六
C．七
D．八
答案：B
1235．《关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，县处级和高级职称指()。
A．正处级，正高级
B．正处级，正、副高级
C．正、副处级，正高级
D．正、副处级，正、副高级
答案：D
1236．《关于机关事业单位县处级女干部和具有高级职称的女性专业技术人员退休年龄问题的通知》规定，党政机关、人民团体中的正、副县处级及相应职务层次的女干部，事业单位中担任党务、行政管理工作的相当于正、副处级的女干部和具有高级职称（含正、副高级）的女性专业技术人员，年满()周岁退休。
A．55
B．58
C．60
D．65
答案：C
1237．《国务院办公厅关于院士等杰出高级专家退休年龄问题的通知》规定，院士年满()周岁退休。特殊情况，最多延长至75周岁。
A．60
B．65
C．70
D．75
答案：C
1238．《国务院关于颁发<国务院关于安置老弱病残干部的暂行办法>和<国务院关于工人退休、退职的暂行办法>的通知》规定，党政机关、事业单位的工人，退休年龄是()。
A．男年满60周岁，女年满55周岁
B．男年满60周岁，女年满50周岁
C．男年满60周岁，女年满60周岁
D．男年满55周岁，女年满50周岁
答案：B
1239．《中共中央组织部、人事部关于认真执行干部退（离）休制度有关问题的通知》规定，达到规定的退休年龄的干部，对地、市（厅、局）级以上干部中个别确因工作需要暂时留任的，或需要安排到人大、政协任职的人选，应由所在单位事先提出留任或安排的理由和时间，按干部管理权限，报经任免机关审批。留任时间一般为一年，最长不超过()年。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：C
1240．《国务院发布<国务院关于高级专家离休退休若干问题的暂行规定>的通知》规定，教授、研究员以及相当这一级职称的高级专家，经所在单位报请省、市、自治区人民政府或中央、国家机关的部委批准，可以延长离休退休年龄，但最长不超过()周岁。
A．60
B．65
C．70
D．75
答案：C
1241．国家设立()，授予在经济、社会、国防、外交、教育、科技、文化、卫生、体育等各领域各行业作出重大贡献、享有崇高声誉的杰出人士。
A．共和国勋章
B．国家荣誉称号
C．七一勋章
D．八一勋章
答案：B
1242．国家设立国家（），记载国家勋章和国家荣誉称号获得者及其功绩。
A．荣誉簿
B．光荣簿
C．功勋簿
D．光荣册
答案：C
1243．关于评比达标表彰活动经费和奖金管理，以下说法正确的是（）
A．对表彰奖励获得者发放奖金的标准一经确定，不得再次调整。
B．严禁以开展评比达标表彰活动名义违规发放奖金。
C．对于获得表彰奖励的集体，可以参照获奖个人标准发放奖金。
D．人民团体、有关社团开展的评比达标表彰活动，可以向参评单位和个人收取费用。
答案：B
1244．关于评比达标表彰，以下说法错误的是（）
A．省部级评比达标表彰一般不评选副司局级或者相当于副司局级以上单位和干部、县级以上党委或者政府。
B．评比达标表彰活动应当坚持自下而上、逐级审核推荐。
C．调整或者变更评比达标表彰项目的名称、主办单位、活动周期、评选范围、奖项设置、奖励标准等，变化不大的，可以不再提出申请。
D．主办单位应当就推荐的机关事业单位和干部按照管理权限，征求组织人事部门、纪检监察机关等部门意见。
答案：C
1245．“香江学者计划”是中国博士后国（境）外交流的品牌项目，主要资助优秀的博士前往（）的知名高校开展为期2年的博士后研究工作，资助金额合人民币近70万元。
A．澳门
B．香港
C．台湾
D．广东
答案：B
1246．多人采用走访形式提出共同的信访事项的，应当推选代表，代表人数不得超过()人。
A．20
B．15
C．10
D．5
答案：D
1247．信访事项应当自受理之日起()日内办结；情况复杂的，经本行政机关负责人批准，可以适当延长办理期限。
A．60
B．90
C．100
D．120
答案：A
1248．行政机关应当自收到转送、交办的信访之日起()日内决定是否受理并书面告知信访人，并按要求通报信访工作机构。
A．5
B．7
C．10
D．15
答案：D
1249．要坚持“()”原则，建立人社系统诉访分离清单。
A．依法治国
B．法定途径优先
C．信法不信访
D．信访法制化
答案：B
1250．严格实行诉讼与信访分离，信访部门对涉法涉诉事项()。
A．不予受理
B．应当受理
C．及时办理
D．因事制宜
答案：A
1251．行政机关工作人员与信访事项或者信访人有直接利害关系的，应当()。
A．旁听
B．听证
C．参与
D．回避
答案：D
1252．属于劳动人事争议的群众诉求，引导其走()途径。
A．行政复议
B．劳动人事争议调解仲裁
C．政府信息公开
D．举报
答案：B
1253．反映社会保险基金收支、管理方面的违法、违纪行为的群众诉求，引导其通过合法途径进行()。
A．举报
B．申诉
C．求决
D．复议
答案：A
1254．属于具体行政行为侵犯其合法权益的群众诉求，引导其走()途径。
A．行政复议
B．调解仲裁
C．再次鉴定
D．劳动监察
答案：A
1255．信访人对行政机关作出的信访事项处理意见不服的，可以自收到书面答复之日起()日内请求原办理行政机关的上一级行政机关复查。
A．10
B．15
C．30
D．60
答案：C
1256．信访人对复查意见不服的，可以自收到书面答复之日起()日内向复查机关的上一级行政机关请求复核。
A．7
B．15
C．30
D．60
答案：C
1257．信访人对复核意见不服，仍然以同一事实和理由提出投诉请求的，各级人民政府信访工作机构和其他行政机关()。
A．仍然受理
B．不再受理
C．按时办理
D．及时督办
答案：B
1258．对行政机关违反《政府信息公开条例》有关规定的行为，应由（）责令改正。
A．国务院
B．人民政府
C．检查机关
D．上一级行政机关
答案：D
1259．《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》要求，没有()规定的证明事项一律取消。
A．规章
B．法律、法规
C．法律、法规、规章
D．法律、法规、规章、规范性文件
答案：B
1260．根据《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》，对部门规章和规范性文件设定的证明事项，下列说法错误的是()
A．进行全面清理，尽可能予以取消
B．可直接取消的，要作出决定，立即停止执行
C．认为需要保留的，即可保留
D．个别确需保留的，要在充分论证基础上通过提请制定或修改法律、行政法规设定
答案：C
1261．根据《国务院办公厅关于做好证明事项清理工作的通知》，对法律、行政法规设定的证明事项，下列说法正确的是()
A．不需清理
B．应本着尽可能取消的原则清理
C．直接保留
D．对于取消事项，修改法律法规程序与修改规章规范性文件程序相同
答案：B
1262．下列不符合减证便民，优化服务要求的是()
A．可通过书面告知承诺方式办理的，不再要求提交证明材料
B．政府部门间可以核查的，不再要求提交证明材料
C．法定证照并不增加办事人负担，可要求提供
D．能够网络核验的，不再要求提交证明材料
答案：C
1263．劳动者进行失业登记时，不再要求提交的证明材料是()
A．本人身份证件
B．证明原身份的有关证明
C．解除劳动关系协议
D．解聘合同
答案：B
1264．2019年3月，人社部印发《关于取消部分规范性文件设定的证明材料的决定》，决定取消()项由规范性文件设定的证明材料。
A．73
B．83
C．60
D．28
答案：A
1265．公民、法人或者其他组织认为()侵犯其合法权益，可以向行政机关提出行政复议申请。
A．具体行政行为
B．抽象行政行为
C．规范性文件
D．行政处分
答案：A
1266．行政复议机关收到行政复议申请后，应当在()日内进行审查，决定是否受理。
A．3
B．5
C．10
D．15
答案：B
1267．没有()依据，行政规范性文件不得减损公民、法人和其他组织的合法权益或者增加其义务，不得自行创设本部门的行政职权。
A．宪法
B．部门集体决策
C．法律、法规
D．重大风险评估
答案：C
1268．2019年10月，人社部印发《人力资源社会保障部关于第二批取消部分规章规范性文件设定的证明材料的决定》，决定再取消()项由规章、规范性文件设定的证明材料。
A．73
B．42
C．36
D．20
答案：B
1269．行政执法机关要在执法决定作出之日起（）个工作日内，向社会公布执法机关机关、执法对象、执法类别、执法结论等信息，接受社会监督，行政许可、行政处罚的执法决定信息要在执法决定作出之日起（）个工作日内公开。
A．5；3
B．15；5
C．20；7
D．40；10
答案：C
1270．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，企业劳动合同签订率达到()以上。
A．80%
B．85%
C．90%
D．95%
答案：C
1271．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动人事争议调解成功率达到()以上。
A．50%
B．60%
C．70%
D．80%
答案：B
1272．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动人事仲裁结案率达到()以上。
A．75%
B．80%
C．85%
D．90%
答案：D
1273．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》主要目标指出，到“十三五”期末，劳动保障监察举报投诉案件结案率达到()以上。
A．95%
B．90%
C．85%
D．80%
答案：A
1274．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，“十三五”期间在全国建成一批技能大师工作室、()个高技能人才培训基地，培养1000万名高技能人才。
A．1200
B．1000
C．1100
D．1500
答案：A
1275．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，到“十三五”期末，高、中、初级专业技术人才比例达到()。
A．10：40：50
B．20：30：40
C．30：30：40
D．30：20：50
答案：A
1276．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，在全国建成一批技能大师工作室、1200个高技能人才培训基地，培养()万名高技能人才。
A．600
B．800
C．1000
D．1200
答案：C
1277．《中华人民共和国国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要》提出，实施劳务对接工程，加强就业指导与服务，通过与区外劳务需求对接引导青壮年劳动力输出，实现()万人转移就业脱贫。
A．1000
B．1200
C．1500
D．2000
答案：A
1278．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，全面发行和应用社会保障卡，持卡人口覆盖率达到()，实现社会保障一卡通。
A．80%
B．85%
C．90%
D．95%
答案：C
1279．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，实施万名专家服务基层行动计划，每年组织开展()期左右专家服务活动，建设一批国家级专家服务基地，引导专家深入基层服务。
A．100
B．120
C．150
D．200
答案：A
1280．《人力资源和社会保障事业发展“十三五”规划纲要》提出，通过订单、定向和定岗式培训，对农村未升学初高中毕业生等新生代农民工开展就业技能培训，为有创业意愿的农民工提供创业培训，累计开展农民工培训()万人次。
A．1000
B．2000
C．3000
D．4000
答案：D
1281．《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）规定，标准包括国家标准、行业标准、()标准和团体标准、企业标准。
A．地区
B．地域
C．区域
D．地方
答案：D
1282．《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）规定，制定推荐性标准，应当组织由相关方组成的()，承担标准的起草、技术审查工作。
A．标准化起草组
B．标准化编制组
C．标准化技术委员会
D．标准化管理委员会
答案：C
1283．《中华人民共和国标准化法》（2017年修订）规定，标准的复审周期一般不超过()年。
A．3
B．4
C．5
D．6
答案：C
1284．《中华人民共和国标准化法实施条例》规定，对需要在全国范围内统一的()类技术要求，应当制定国家标准。
A．7
B．8
C．9
D．10
答案：B
1285．《中华人民共和国标准化法实施条例》规定，国家标准、行业标准分为强制性标准和()标准。
A．推荐性
B．建议性
C．通用性
D．普适性
答案：A
1286．我国实行的统计管理体制是()。
A．统一领导、集中负责
B．统一领导、分级负责
C．分级领导、集中负责
D．分级领导、分级负责
答案：B
1287．《统计法》规定，统计调查、统计报告、统计监督是()。
A．统计机构和统计人员独立行使的职权
B．统计机构和统计人员的义务
C．统计调查对象的权利
D．统计调查对象的义务
答案：A
1288．《统计法》规定，统计调查项目包括()。
A．国家统计调查项目、部门统计调查项目和民间统计调查项目
B．国家统计调查项目、部门统计调查项目和地方统计调查项目
C．国家统计调查项目、地方统计调查项目和行业统计调查项目
D．部门统计调查项目、地方统计调查项目和企业统计调查项目
答案：B
1289．《统计法》规定，统计调查项目的审批机关应当对统计调查项目的()进行审查。
A．合法性、规范性、科学性
B．合法性、必要性、可行性
C．必要性、可行性、科学性
D．必要性、科学性、规范性
答案：C
1290．对未标明《统计法》所规定的法定标识的统计调查表，统计调查对象()。
A．有义务填报
B．在统计机构说明情况后填报
C．有权拒绝填报
D．有义务举报
答案：C
1291．对于统计调查中获得的能够识别或者推断单个统计调查对象身份的资料，()。
A．应当定期向社会公布
B．可以对外提供
C．经审批部门同意后可以公开
D．任何单位和个人不得对外提供、泄露
答案：D
1292．县级以上人民政府统计机构和有关部门统计调查取得的统计资料()。
A．应当全部公开，供社会公众查询
B．应当全部保密，不予公开
C．可以公开，但不允许社会公众查询
D．除依法应当保密的外，应当及时公开，供社会公众查询
答案：D
1293．统计人员应当坚持实事求是，恪守职业道德，对其负责搜集、审核、录入的统计资料与统计调查对象报送的统计资料的()负责。
A．一致性
B．规范性
C．合法性
D．有效性
答案：A
1294．以下表述与《国务院办公厅关于简化优化公共服务流程方便基层群众办事创业的通知》要求不相符的是()
A．简化办事环节和手续
B．扩大自由裁量权
C．全面公开公共服务事项
D．创新服务方式
答案：B
1295．根据《人力资源社会保障部关于建立窗口单位作风建设长效机制的意见》要求，以下关于完善窗口单位顺畅运行体制机制的表述不正确的是()
A．坚持“服务上移、转变职能、综合协调”原则
B．理顺行政部门与窗口单位的关系
C．整合窗口单位服务资源
D．加强区域协同
答案：A
1296．根据《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》，以下表述不正确的是()
A．对各类服务对象坚持公平公正、一视同仁
B．对距离较远、往返困难的服务对象，可开辟绿色通道
C．各类政策解读、业务咨询等不得含有虚假误导成分
D．涉及办理收费、选择性项目时，无需履行告知义务
答案：D
1297．根据《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》，以下表述不正确的是()
A．在面对面服务场所，应佩戴身份牌
B．应按有关标准或规定统一着装或穿着整齐服饰
C．对超越职责权限的事项可先办理后报告
D．对依法依规不能满足的服务要求，应耐心解释说明，不得与服务对象争吵
答案：C
1298．根据《人力资源和社会保障窗口单位服务规范（试行）》，以下表述不正确的是()
A．应严格执行国家、行业标准对本窗口单位在标识、形象等方面提出的要求
B．不得向服务对象公开部门承诺、集体承诺和个人承诺
C．开放式服务大厅应设立咨询台或引导台，提供咨询服务和单据填写示范
D．服务场所应做到采光良好、空气流通，方便疏散，并配备防火、防盗、监控等设施
答案：B
1299．优化办事创业和营商环境，要着力打造“()、便民、公开”的审批服务模式，最大限度减少企业和群众跑政府的次数。
A．宽进、快办、严管
B．快进、宽办、少管
C．宽进、快办、少管
D．快进、宽办、严管
答案：A
1300．推进审批服务便民化改革，要围绕直接面向企业和群众、依申请办理的行政审批和公共服务事项，推动审批服务理念、制度、()全方位深层次变革。
A．文化
B．作风
C．价值
D．方向
答案：B
1301．深化和扩大相对集中行政许可权改革试点，整合优化审批服务机构和职责，有条件的市县和开发区可设立行政审批局，实行“()”。
A．一枚印章管审批
B．集中印章管审批
C．多枚印章管审批
D．部门印章管审批
答案：A
1302．推进“互联网+政务服务”，要建立健全基本标准规范，完善网上实名身份认证体系，明确电子()、电子()、电子()法律效力。
A．证照；通信；签名
B．证照；公文；印章
C．数据；通信；签名
D．数据；公文；印章
答案：B
1303．切实加强事中事后监管，联动推进行政审批制度改革、综合行政执法体制改革和社会信用体系建设，建立健全失信联合惩戒机制，实现“事前管()、事中管()、事后管()、信用管终身”。
A．标准；流程；检查
B．审批；流程；检查
C．标准；检查；处罚
D．审批；检查；处罚
答案：C
1304．基本公共服务均等化是指全体公民都能公平可及地获得大致均等的基本公共服务，其核心是促进()均等。
A．待遇
B．机会
C．地区
D．水平
答案：B
1305．目前，我国经济进入新常态，经济增长从高速转向()速，经济结构深度调整，发展动力加快转换，保民生兜底线的任务更加艰巨。
A．中
B．中高
C．中低
D．低
答案：B
1306．按照《关于推行地方各级政府工作部门权力清单制度的指导意见》规定，推行权力清单制度的重点是()
A．地方各级政府工作部门
B．地方各级人民政府
C．承担行政职能的事业单位
D．垂直管理部门
答案：A
1307．在深化“放管服”改革过程中，清理规章、规范性文件应坚持“()”的原则。
A．谁主管、谁清理
B．谁负责、谁清理
C．谁制定、谁清理
D．谁执法、谁清理
答案：C
1308．《进一步深化“互联网+政务服务”推进政务服务“一网、一门、一次”改革实施方案》要求，加快构建全国一体化网上政务服务体系，推进跨层级、()、跨业务的协同管理和服务，推动政务服务“一网、一门、一次”改革。
A．跨省份、跨系统、跨专业
B．跨地域、跨时段、跨专业
C．跨地域、跨系统、跨部门
D．跨省份、跨时段、跨部门
答案：C
1309．推动政务服务实体大厅“多门”变“一门”，要加快实现“()、综合窗口出件”，实现企业和群众必须到现场办理的事项“只进一扇门”。
A．前台综合受理、后台分级审批
B．前台综合受理、后台分类审批
C．前台分类受理、后台分级审批
D．前台分类受理、后台综合审批
答案：B
1310．国家职业资格目录实行清单式管理，新设职业资格要征求社会意见并报()批准。
A．党中央
B．国务院
C．人力资源社会保障部
D．省级人民政府
答案：B
1311．加强人社领域诚信体系建设，建立完善()制度，对严重失信企业及相关人员实施惩戒。
A．备忘录
B．问题清单
C．监督管理
D．黑名单
答案：D
1312．进一步加强人社系统行风建设工作，要不断加大对系统干部特别是一线窗口人员政治素质、业务能力、职业道德和作风建设的培训力度，新入职人员培训率要达到()。
A．70%以上
B．80%以上
C．90%以上
D．100%
答案：D
1313．《关于规范人力资源社会保障系统行政审批和公共服务事项清单的指导意见》提出，要全面规范人力资源社会保障系统()的行政审批和公共服务事项。
A．主动公开
B．依申请公开
C．主动办理
D．依申请办理
答案：D
1314．县级人力资源社会保障事项清单和办事指南在对外公布前，要报()备案。
A．人力资源社会保障部
B．省级人力资源社会保障部门
C．市级人力资源社会保障部门
D．县级人力资源社会保障部门
答案：C
1315．下列不属于人力资源社会保障系统行政审批事项的是()。
A．行政复议
B．人力资源服务许可
C．企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制审批
D．劳务派遣经营许可
答案：A
1316．下列选项中，不能作为人力资源社会保障系统行政审批事项设定依据的是()。
A．《中华人民共和国劳动法》（中华人民共和国主席令第二十八号）
B．《失业保险金申领发放办法》（劳动和社会保障部令第8号）
C．《人力资源市场暂行条例》（国务院令第700号）
D．《国务院对确需保留的行政审批项目设定行政许可的决定》（国务院令第412号）
答案：B
1317．县级以上人力资源社会保障部门新录（聘）用公务员及事业单位工作人员试用期满后，原则上应到窗口一线锻炼、挂职或轮岗()。
A．半年以上
B．2年以上
C．1年以上
D．3个月以上
答案：A
1318．“12333全国统一咨询日”是每年的()。
A．3月30日
B．12月3日
C．1月23日
D．12月9日
答案：A
1319．窗口单位经办人员在履职期间应统一着工作服，工作服制作应本着简洁、大方、节约的原则，所需经费纳入()预算。
A．上级财政
B．同级财政
C．中央财政
D．省级财政
答案：B
1320．因受新冠肺炎疫情影响，逾期办理缴费不影响个人权益记录，但补办手续应在疫情解除后（）个月内完成。
A．半
B．一
C．二
D．三
答案：D
1321．新冠肺炎疫情防控期间，中小微企业裁员率不高于上年度（）控制目标，可以申请企业稳岗返还。
A．全国城镇调查失业率
B．全省城镇调查失业率
C．全国城镇登记失业率
D．全省城镇登记失业率
答案：A
1322．对贫困劳动力通过有组织劳务输出到户籍所在县以外就业的，给予（）。
A．一次性创业补贴
B．创业补贴
C．求职补贴
D．一次性求职创业补贴
答案：D
1323．对企业、农民专业合作社和扶贫车间等各类生产经营主体吸纳贫困劳动力就业并开展以工代训的，根据吸纳人数，给予一定期限的职业培训补贴，最长不超过（）月。
A．3个月
B．6个月
C．9个月
D．12个月
答案：B
1324．易地扶贫搬迁就业帮扶工作，要把16周岁以上、有劳动能力的搬迁群众，特别是（）作为重点人群，将城镇和工业园区安置区，特别是“三区三州”等深度贫困地区安置区、人口规模（）以上大型安置区作为重点区域。
A．建档立卡贫困劳动力；800人
B．低保家庭劳动力；1000人
C．建档立卡贫困劳动力；1000人
D．低保家庭劳动力；800人
答案：A
1325．《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》针对深度贫困地区提出一系列倾斜支持政策，包括提高深度贫困地区失业保险金标准、提高深度贫困地区企业稳岗补贴标准、放宽深度贫困地区参保职工技能提升补贴申领条件等，政策执行期限截至（）。
A．2020年12月31日
B．2019年12月31日
C．2020年1月1日
D．2021年12月31日
答案：A
1326．《关于使用失业保险基金支持脱贫攻坚的通知》提出放宽深度贫困地区参保职工技能提升补贴申领条件，由累计缴纳失业保险费36个月及以上放宽到（）个月及以上。
A．12
B．18
C．24
D．30
答案：A
1327．（）参加城乡居民基本养老保险后，地方人民政府应为其代缴部分或全部最低标准养老保险费。
A．建档立卡未标注脱贫的贫困人口
B．低保对象
C．特困人员
D．以上都是
答案：D
1328．乡村公益性岗位的安置对象具体范围由（）根据实际情况规定，并实施动态调整。
A．省级人民政府
B．县级人民政府
C．市州政府
D．乡政府
答案：A
1329．乡村公益性岗位所签订的劳动合同或劳务协议最长期限不超过（）。
A．6个月
B．1年
C．3年
D．5年
答案：B
1330．《职业技能提升行动方案（2019-2021）》明确，对贫困家庭子女，贫困劳动力等人员开展（）职业技能培训行动。
A．半费
B．适当补贴
C．免费
D．自费
答案：C
1331．《职业技能提升行动方案（2019―2021年）》提出三年共开展各类补贴性职业技能培训（）人次以上。
A．1亿
B．6000万
C．5000万
D．1000万
答案：C
1332．职称评审委员会备案有效期不得超过（）年，有效期届满应当重新核准备案。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：B
1333．申报人通过提供虚假材料、剽窃他人作品和学术成果或者通过其他不正当手段取得职称的，由人力资源社会保障部门或者职称评审委员会组建单位撤销其职称，并记入职称评审档案库，纳入全国信用信息共享平台，记录期限为（）年。
A．2
B．3
C．4
D．5
答案：B
1334．人力资源社会保障系统行风建设工作中提出的三项业务统一登记指()“三个入口”登记合并为“一个入口”。
A．就业失业登记、社会保险登记、退休人员登记
B．就业失业登记、社会保险登记、劳动用工备案
C．社会保险登记、退休人员登记、劳动用工备案
D．就业失业登记、退休人员登记、劳动用工备案
答案：B
1335．对外提供人力资源和社会保障电话服务的号码是()。
A．12345
B．12333
C．12315
D．12366
答案：B
1336．12333人力资源和社会保障电话服务提供人工咨询的服务时间是()，提供自动语音服务的时间是()
A．7×24小时；7×24小时
B．5×8小时；5×8小时
C．5×8小时；7×24小时
D．5×8小时；5×24小时
答案：C
1337．社会保障卡加载金融功能主要通过在社会保障卡上加载银行业务应用实现。具有金融功能的社会保障卡的金融应用为()。
A．借记卡应用
B．信用卡应用
C．贷记卡应用
C．准贷记卡应用
答案：A
1338．近年来，全国社会保障卡发行和应用工作快速推进，社会保障卡已成为各级人力资源社会保障部门履行职责、提供基本公共服务的重要载体。全国社会保障卡应用工作的总目标可以概括为()。
A．“三个全覆盖”
B．“三个100%”
C．“一卡多用，全国通用”
D．“发一张、用一张、用好一张”
答案：C
1339．社会保障卡应用目录共有()条具体应用项目。
A．101
B．102
C．103
D．105
答案：B
1340．发卡地区拟变更社会保障卡卡面、卡内文件结构的，须填写()。
A．《社会保障卡变更审批表》
B．《社会保障卡发行注册申请表》
C．《社会保障卡变更备案表》
D．《社会保障PSAM卡申领发放表》
答案：A
1341．对电子社保卡与实体社保卡的关系描述正确的是()
A．相互独立，没有关系
B．一一对应，唯一映射
C．有电子卡可以没有实体卡
D．实体卡挂失，电子卡也可用
答案：B
1342．按照电子社保卡工作推进计划，2020年应实现不低于()的持卡人领取电子社保卡。
A．25%
B．30%
C．50%
D．80%
答案：A
1343．《国务院关于加快推进全国一体化在线政务服务平台建设的指导意见》要求，国家政务服务平台为各地区和国务院有关部门政务服务平台提供：公共入口、公共通道和()。
A．信息共享
B．数据接口
C．公共支撑
D．公共平台
答案：C
1344．发卡地区拟变更社会保障卡卡面、卡内文件结构，办理变更审批时，须提交()、《社会保障卡变更审批表》、变更前后的社会保障卡卡面样式对照图、变更后的社会保障卡卡内文件结构等材料。
A．社会保障卡变更原因
B．社会保障卡变更申请表
C．发卡地区人社部门申请变更的文件
D．申请社会保障卡变更审批的正式文件
答案：D
1345．社会保障卡在养老保险工作中的主要业务应用包括：养老待遇申领、()、待遇领取资格自助认证、享受各项养老保险服务、查询社保权益信息、打印参保证明等。
A．就医凭证
B．退休审核
C．金融服务
D．持卡办事
答案：B
1346．压缩制发周期优化社会保障卡管理服务工作中，要求各地在批量制发社保卡时，应将受理申领到通知领卡的周期，普遍压缩至（）个工作日以内。
A．30
B．40
C．45
D．50
答案：A
1347．社保卡快速发卡网点建设中，要求零星制发周期压缩至（）个工作日以内，2020年底，70%以上区县零星制发实现“立等可取”。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：D
1348．为落实快速发卡网点实现区县全覆盖，2020年底前，每个地市的快速发卡网点应覆盖本地区全部社保卡合作银行，每个区县至少设立（）个快速发卡网点。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：B
1349．为广泛开展“社银合作”，各地应加强与金融监管部门、商业银行等沟通协作，坚持优势互补、合作共赢，利用商业银行的优质服务资源，合作推进社保卡发行和服务工作。引入竞争机制，同一地市合作银行一般不少于（）家。
A．1
B．2
C．3
D．5
答案：B
1350．2019年9月15日，国家社会保险公共服务平台上线运行，作为全国统一的社会保险公共服务的总门户，通过门户网站、“掌上12333”手机APP、电子社保卡等渠道，重点为参保人和参保单位提供全国性、跨地区的社会保险公共服务。平台门户网站的地址是（）。
A．http://si.mohrss.gov.cn
B．http://si.12333.gov.cn
C．http://si.12333.cn
D．http://si.gov.cn
答案：B
1351.《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》规定，纳入城乡居民基本养老保险制度且已经按规定发放城乡居民养老保险待遇的贫困老人，其待遇()。
A支付到2019年12月31日
B支付到2020年12月31日
C支付到2021年12月31日
D支付终身
正确答案:D
1352.《中华人民共和国土地管理法》规定，依照规定支付征收耕地的补偿费用，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以增加()。
A土地补偿费
B安置补助费
C地上附着物补偿费
D青苗补偿费
正确答案:B
1353.《国务院关于深化改革严格土地管理的决定》规定，()应当制定具体办法，使被征地农民的长远生计有保障。
A国务院
B各省、自治区、直辖市人民政府
C市（地、州）级以上人民政府
D县级以上地方人民政府
正确答案:D
1354.《国务院关于深化改革严格土地管理的决定》规定，()部门要会同有关部门尽快提出建立被征地农民的就业培训和社会保障制度的指导性意见。
A国土资源
B劳动和社会保障
C财政
D农业
正确答案:B
1355.《国务院关于加强土地调控有关问题的通知》规定，被征地农民的社会保障费用，按有关规定纳入征地补偿安置费用，不足部分由当地政府从()中解决。
A土地补偿费
B地上附着物补偿费
C青苗补偿费
D国有土地有偿使用收入
正确答案:D
1356.《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》规定，对城市规划区内的被征地农民，应根据当地经济发展水平和被征地农民不同年龄段，制定保持基本生活水平不下降的办法和()。
A社会救助办法
B最低生活保障办法
C养老保障办法
D多种方式保障制度
正确答案:C
1357.《国务院办公厅转发劳动保障部关于做好被征地农民就业培训和社会保障工作指导意见的通知》规定，被征地农民社会保障资金筹集办法由()制定。
A国务院
B国务院授权各省、自治区、直辖市人民政府
C市（地、州）人民政府
D县（市）人民政府
正确答案:B
1358.《国务院办公厅关于规范国有土地使用权出让收支管理的通知》规定，土地出让收入的使用要确保足额支付征地和拆迁补偿费、补助()支出、保持被征地农民原有生活水平补贴支出。
A土地开发
B城市建设
C被征地农民社会保障
D被征地农民基本生活
正确答案:C
1359.《企业年金基金管理办法》规定，企业年金基金财产应当独立于()。
A企业经营性财产
B投资管理人管理的其他财产
C委托人、受托人、账户管理人、托管人、投资管理人和其他为企业年金基金管理提供服务的自然人、法人或者其他组织的固有财产及其管理的其他财产
D法人管理的财产
正确答案:C
1360.《关于调整养老保险联网指标和加强数据上报工作的通知》规定，城镇企业基本养老保险联网数据离退休人员信息表（IY03）的主键是：行政区划代码、数据期别、()。
A个人编号
B出生日期
C原单位编号
D待遇发放状态
正确答案:A
1361.《中华人民共和国社会保险法》规定，社会保险经办机构应当自收到申请之日起()日内予以审核，发给社会保险登记证件。
A7
B10
C15
D20
正确答案:C
1362.在劳务派遣用工中，用工单位应当履行（）义务。①执行国家劳动标准，提供相应的劳动条件和劳动保护②告知被派遣劳动者的工作要求和劳动报酬③支付工资，缴纳社会保险费④支付加班费、绩效奖金，提供与工作岗位相关的福利待遇⑤对在岗被派遣劳动者进行工作岗位所必需的培训⑥连续用工的，实行正常的工资调整机制
A①②③④⑤
B②③④⑤⑥
C①②③④⑤⑥
D①②④⑤⑥
正确答案:D